{
    "meta": {
        "contributer": [],
        "license": {
            "name": "Open Database License (ODbL) v1.0",
            "url": "https://opendatacommons.org/licenses/odbl/1.0/"
        },
        "subsets": [
            "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/polls.json?subsets=votes"
        ]
    },
    "polls": [
        {
            "date": "2019-03-26",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/reform%20des%20urheberrechts/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-27 16:40",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Medien, Kommunikation und Informationstechnik",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "dagegen gestimmt": 22,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 37,
                    "dagegen gestimmt": 49,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Seit dem Jahr 2016 steht eine Reform des EU-Urheberrechts im Raum. Nach vorhergegangenen Abstimmungen im Juli und September 2018, wurde nun am 26.03.2019 im Europ\u00e4ischen Parlament \u00fcber die endg\u00fcltige Fassung der Reform namentlich abgestimmt. Mit dieser Reform sollen bei k\u00fcnftigen Verst\u00f6\u00dfen gegen das geltende Urheberrecht nicht mehr die Nutzer, sondern die Plattformen selbst f\u00fcr eventuelle Schadensersatzanspr\u00fcche haftbar gemacht werden. Die Plattformen sollen zudem verpflichtet werden, Uploadfilter zu verwenden.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\t348 Europaabgeordneten haben der Reform des EU-Urheberrechts zugestimmt, damit wurde sie angenommen. Die deutschen MdEP haben mehrheitlich gegen die Reform gestimmt, nur 37 Abgeordnete entschieden sich daf\u00fcr. Die Zustimmungen stammen haupts\u00e4chlich aus den Reihen der CDU/CSU.",
            "title": "Reform des Urheberrechts"
        },
        {
            "date": "2019-03-14",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/handelsverhandlungen%20zwischen%20der%20eu%20und%20den%20usa/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Au\u00dfenwirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 15,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 34,
                    "dagegen gestimmt": 33,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 27
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Antrag fordert den Rat auf, eine eindeutige Verpflichtung im EU-Mandat sicherzustellen, welche Fahrzeuge und Fahrzeugteile in die Verhandlungen mit den USA miteinbezogen werden&nbsp;sollen. Allerdings sollen Z\u00f6lle auf landwirtschaftliche Erzeugnisse nicht in die Verhandlungen eingeschlossen werden.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\t49% der Europaabgeordneten stimmten gegen den Antrag, 43% stimmten daf\u00fcr und 8% enthielten sich, somit wurde der Antrag abgelehnt.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den deutschen MdEP&nbsp;stimmte allerdings die Mehrheit f\u00fcr den Antrag, darunter vor allem Abgeordnete der Sozialdemokraten, Linken und Gr\u00fcnen; die deutschen Mitglieder der EVP-Fraktion (CDU/CSU) stimmten einheitlich gegen den Antrag.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tLetztendlich entscheiden prinzipiell aber die einzelnen Mitgliedstaaten, ob die Kommission mit Handelsgespr\u00e4chen mit den USA beauftragt werden soll.&nbsp;",
            "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA"
        },
        {
            "date": "2019-02-14",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schutz%20von%20tieren%20beim%20transport%20st%C3%A4rken/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Umwelt",
                    "Naturschutz",
                    "Verkehr"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 8,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 18,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 15,
                    "nicht beteiligt": 11
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 52,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 19,
                    "nicht beteiligt": 20
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit dem Entschlie\u00dfungsantrag des Europ\u00e4ischen Parlaments werden die Mitgliedstaaten aufgefordert, die Verordnung \u00fcber Tierschutz bei Transporten (aus dem Jahr 2005) strenger durchzuf\u00fchren und zu beachten. Nach wie vor sei die Umsetzung in den Mitgliedstaaten uneinheitlich.\r\n\r\n\r\n\r\n\t73% der Europaabgeordneten stimmten dem Antrag zu, damit wurde er angenommen. Von den deutschen MdEP stimmte ebenfalls die Mehrheit f\u00fcr den Antrag, darunter vor allem Abgeordnete der Gr\u00fcnen und der Sozialdemokraten; die deutschen Mitglieder der EVP-Fraktion enthielten sich mehrheitlich oder stimmten gegen den Antrag.",
            "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken"
        },
        {
            "date": "2019-02-14",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verhinderung%20von%20unverh%C3%A4ltnism%C3%A4%C3%9Figer%20gewalt%20bei%20friedlichen%20protesten/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Politisches Leben, Parteien",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 57,
                    "dagegen gestimmt": 14,
                    "enthalten": 9,
                    "nicht beteiligt": 15
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit dem Entschlie\u00dfungsantrag des EU-Parlaments werden die Mitgliedstaaten aufgefordert, das Recht auf friedliche Versammlung, auf Vereinigungsfreiheit und auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung vollst\u00e4ndig zu achten.\r\n\r\n\r\n\r\n\t73% der Europaabgeordneten stimmten dem Antrag zu, damit wurde er angenommen. Von den deutschen MdEP stimmte die Mehrheit ebenfalls daf\u00fcr, Abgeordnete der Gr\u00fcnen-Fraktionen stimmten teilweise dagegen.",
            "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten"
        },
        {
            "date": "2019-01-16",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/eu-r%C3%BCckkehrausweise%20aktualisieren/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Ausl\u00e4nderpolitik, Zuwanderung",
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 79,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 13
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "In seiner Entschlie\u00dfung fordert das Europ\u00e4ische Parlament die EU-Kommission auf, einen Vorschlag f\u00fcr ein neues, sicheres Format des EU-R\u00fcckkehrausweises f\u00fcr ins Ausland reisende Unionsb\u00fcrger vorzulegen, damit diese&nbsp;bei Verlust des Reisepasses&nbsp;sicher nach Hause zur\u00fcckkehren k\u00f6nnen. Die Kommission soll nun diesen Vorschlag f\u00fcr eine Richtlinie zur Ausarbeitung eines EU-R\u00fcckkehrausweises an den Europ\u00e4ischen Rat \u00fcbermitteln.\r\n\r\n\r\n\r\n\t94% der Europaabgeordneten stimmen dem Entschlie\u00dfungsantrag zu, somit wurde er angenommen. Auch die deutschen MdEP stimmten mehrheitlich zu, lediglich zwei Abgeordnete sprachen sich gegen den Antrag aus.",
            "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren"
        },
        {
            "date": "2019-02-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/einf%C3%BChrung%20einer%20europ%C3%A4ischen%20industriepolitik%20f%C3%BCr%20k%C3%BCnstliche%20intelligenz%20und%20robotik/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Arbeit und Besch\u00e4ftigung",
                    "Wissenschaft, Forschung und Technologie",
                    "Technologiefolgenabsch\u00e4tzung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 33,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 81,
                    "enthalten": 8,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit dem Entschlie\u00dfungsantrag des Europ\u00e4ischen Parlaments wird eine umfassende europ\u00e4ische Industriepolitik in Bezug auf K\u00fcnstliche Intelligenz (KI) und Robotik gefordert. Auf europ\u00e4ischer Ebene soll die finanzielle F\u00f6rderung von Technologien der k\u00fcnstlichen Intelligenz aufgestockt und eine Ethik-Charta f\u00fcr k\u00fcnstliche Intelligenz eingef\u00fchrt werden.\r\n\r\n\r\n\r\n\t85% der Europaabgeordneten stimmten dem Antrag zu, damit wurde er angenommen. Die deutschen Abgeordneten stimmten nahezu geschlossen zu, acht deutsche MdEP enthielten sich.",
            "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik"
        },
        {
            "date": "2019-01-16",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/%C3%84nderung%20des%20zulassungsverfahrens%20f%C3%BCr%20pestizide/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Gesundheit",
                    "Landwirtschaft und Ern\u00e4hrung",
                    "Verbraucherschutz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 3
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 75,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 8
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit dem Entschlie\u00dfungsantrag des EU-Parlaments wird die Europ\u00e4ische Kommission aufgefordert, die Zulassungsverfahren der EU f\u00fcr Pestizide zuk\u00fcnftig strenger zu handhaben, indem die Ziele der Verordnung \u00fcber das Inverkehrbringen von Pflanzenschutzmitteln aus dem Jahr 2009 konsequenter umgesetzt werden.\r\n\r\n\r\n\r\n\t79% der Europaabgeordneten stimmten dem Antrag zu, dadurch wurde er angenommen. Auch die deutschen MdEP waren mehrheitlich daf\u00fcr, sieben deutsche Abgeordnete stimmten dagegen. Die deutschen Gegenstimmen kamen aus konservativen und rechtspopulistischen Fraktionen.",
            "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide"
        },
        {
            "date": "2019-02-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/freihandelsabkommen%20mit%20singapur/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Au\u00dfenwirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "dagegen gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 39,
                    "dagegen gestimmt": 38,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 15
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Durch den vorgelegten Entschlie\u00dfungsantrag m\u00f6chte das Europ\u00e4ische Parlament die Zustimmung zum Freihandelsabkommen der EU mit der Republik Singapur einholen. Dieses Freihandelsabkommen w\u00e4re, nach Zustimmung der Europaabgeordneten, das erste Abkommen zwischen der Europ\u00e4ischen Union und einem ASEAN-Staat (ASEAN-Staaten: Verband s\u00fcdostasiatischer Nationen) und soll den Weg zu weiteren bilateralen Freihandelsabkommen mit verschiedenen ASEAN-Staaten ebnen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDie Abgeordneten des Europaparlaments stimmten dem Antrag mit 425 Ja-Stimmen (65%) zu. Die Meinung der deutschen MdEP war gespalten - jeweils 39 Abgeordnete stimmten gegen und f\u00fcr den Antrag. Die Gegner des Freihandelsabkommens kamen von den Sozialdemokraten (S&amp;D) und aus den Gr\u00fcnen-Fraktionen (GUE/NGL und Greens/EFA). F\u00fcr den Antrag stimmten haupts\u00e4chlich Mitglieder der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EVP).",
            "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur"
        },
        {
            "date": "2019-01-16",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/finanzierung%20der%20stillegung%20kerntechnischer%20anlagen%20und%20der%20entsorgung%20radioaktiver%20abf%C3%A4lle/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Energie",
                    "Wissenschaft, Forschung und Technologie",
                    "Reaktorsicherheit"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 7,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 18,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 65,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 28
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Im Entschlie\u00dfungsantrag fordert das EU-Parlament die Kommission auf, die vorgeschlagenen \u00c4nderungen umzusetzen. Darin legt sie Richtlinien zur Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung des daraus entstehenden Abfalls fest und gr\u00fcndet ein Programm, das sich mit diesem Thema befasst.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 88% Zustimmung&nbsp; wurde der Antrag im Parlament angenommen. Die Gegenstimmen kamen aus den zu dieser Frage gespaltenen rechtskonservativen Fraktionen. Bis auf zwei Abgeordnete stimmten die deutschen MdEPs dem Antrag ebenfalls zu.",
            "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle"
        },
        {
            "date": "2019-02-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/abkommen%20%C3%BCber%20die%20%22verhinderung%20der%20hochseefischerei%20in%20der%20arktis%22%20angenommen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Umwelt",
                    "Naturschutz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 83,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 10
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Entschlie\u00dfungsantrag des Europ\u00e4ischen Parlaments best\u00e4tigt dem Europ\u00e4ischen Rat seine Zustimmung zum \u00dcbereinkommen zur \"Verhinderung der unregulierten Hochseefischerei im zentralen Nordpolarmeer\". Bis ein wissenschaftlich fundiertes Bewirtschaftungssystem f\u00fcr diese Region feststeht, wird die kommerzielle Fischerei in den Hochseegew\u00e4ssern der Arktis durch das Abkommen verboten.\r\n\r\n\r\n\r\n\t95% der Parlamentsabgeordneten stimmten der Empfehlung des Parlaments zur Annahme des Abkommens zu. Von den deutschen Europaabgeordneten stimmte niemand dagegen und nur zwei Abgeordnete enthielten sich.",
            "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen"
        },
        {
            "date": "2019-02-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/mindestanforderungen%20f%C3%BCr%20die%20wasserwiederverwendung/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Energie",
                    "Umwelt",
                    "Naturschutz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 82,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 8
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Entschlie\u00dfungsantrag des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die Kommission auf, die \u00fcberarbeitete Verordnung des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates \u00fcber Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung anzunehmen und erneut zu befassen. Darin werden klarere Rechtsvorschriften und eindeutigere Regelungen f\u00fcr die Wiederverwendung von Wasser gefordert.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 87% Zustimmung im Parlament wurde der Antrag angenommen. Die Gegenstimmen kamen aus rechtspopulistischen bis rechtsextremen Fraktionen. Die deutschen Europaabgeordneten stimmten dem Antrag ebenfalls zu, nur drei MdEP waren dagegen.\r\n\r\n\r\n\r\n\t&nbsp;",
            "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung"
        },
        {
            "date": "2019-02-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/nachhaltige%20verwendung%20von%20pestiziden/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Landwirtschaft und Ern\u00e4hrung",
                    "Umwelt"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 76,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 12
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Mitgliedstaaten und die Europ\u00e4ische Kommission werden in dem Entschlie\u00dfungsantrag des Europaparlaments aufgefordert, die schon bestehende Richtlinie aus dem Jahr 2009 zur Nachhaltigen Verwendung von Pestiziden umgehend vollst\u00e4ndig umzusetzen und erforderliche Ma\u00dfnahmen zu ergreifen, um risikoarme Pestizide zu f\u00f6rdern.\r\n\r\n\r\n\r\n\tUnter namentlicher Abstimmung hat das Europaparlament den Antrag mit 84% Zustimmungen angenommen. Die deutschen EU-Abgeordneten stimmten dem Antrag fast ausschlie\u00dflich zu, nur drei MdEP stimmten dagegen. Die Gegenstimmen kamen aus konservativen bis rechtspopulistischen Fraktionen.",
            "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden"
        },
        {
            "date": "2019-01-17",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/r%C3%BCckgabe%20von%20beutekunst%20aus%20bewaffneten%20konflikten%20und%20kriegen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Kultur",
                    "Forschung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 74,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 14
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Antrag fordert die Kommission auf, Ma\u00dfnahmen zu ergreifen, die den Kunstmarkt und die K\u00e4ufer*innen von Artefakten f\u00fcr die Bedeutung von Provenienzforschung (Herkunftsforschung) sensibilisieren.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tDie deutschen EU-Abgeordneten stimmten gr\u00f6\u00dftenteils f\u00fcr den Antrag. Lediglich die Konservativen stimmten gegen den Antrag. Der Antrag wurde angenommen.&nbsp;",
            "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen"
        },
        {
            "date": "2019-01-15",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/autonomes%20fahren%20im%20europ%C3%A4ischen%20verkehrswesen%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Raumordnung, Bau- und Wohnungswesen",
                    "Verkehr",
                    "Wissenschaft, Forschung und Technologie"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 34
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 87,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Kommission und die Mitgliedstaaten werden im&nbsp;Entschlie\u00dfungsantrag aufgefordert, ihre Strategien f\u00fcr autonomes Fahren umfassender zu gestalten, sodass sie auch \u00f6ffentliche Verkehrsmittel beinhalten.\r\n\r\n\r\n\r\n\tUnter namentlicher Abstimmung wurde der Antrag des Parlaments mit 85% Zustimmung angenommen. Die deutschen Abgeordneten stimmten fast ausschlie\u00dflich zu, nur vier Abgeordnete waren dagegen oder enthielten sich. Die Gegenstimmen kamen aus&nbsp;rechtspopulistischen bis rechtsextremen Fraktionen.",
            "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen "
        },
        {
            "date": "2019-01-15",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/gleichstellung%20der%20geschlechter%20in%20der%20steuerpolitik/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "\u00d6ffentliche Finanzen, Steuern und Abgaben"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 31,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 42,
                    "dagegen gestimmt": 43,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der&nbsp;Entschlie\u00dfungsantrag, \u00fcber den das Europ\u00e4ische Parlament am&nbsp;15. Januar 2019 abstimmte, fordert die Kommission auf, im Rahmen all ihrer steuerpolitischen Ma\u00dfnahmen die Gleichstellung der Geschlechter zu f\u00f6rdern, um geschlechtsbezogene Verzerrungseffekte bei den Steuern zuk\u00fcnftig vermeiden zu k\u00f6nnen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDer Antrag wurde mit 46 Prozent aller Stimmen angenommen. Unter den Ergebnissen bei den deutschen Abgeordneten \u00fcbertrafen die Ablehnungen die Zustimmungen nur mit einer Stimme. Konservative und rechtspopulistische Fraktionen sprachen sich gegen den Antrag aus, die Fraktionen der Sozialdemokraten und der Gr\u00fcnen stimmten dem Antrag zu.",
            "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik"
        },
        {
            "date": "2019-01-15",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/gender%20mainstreaming/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "Frauen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 70,
                    "dagegen gestimmt": 15,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 3
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Antrag zur&nbsp;Gender-Mainstreaming-Strategie, \u00fcber den am&nbsp;15.01.2019 abgestimmt wurde, fordert Parlament, Kommission und Rat auf, dass bei der Erstellung des mehrj\u00e4hrigen&nbsp;Finanzrahmens (MFR) der EU immer auch Gleichstellungsaspekte ber\u00fccksichtigt werden sollen. Au\u00dferdem wird die Kommission aufgefordert, eine Gleichstellungsstrategie vorzulegen, die eindeutige Ziele beinhaltet und in allen Amtssprachen der EU \u00fcbersetzt werden solle, um f\u00fcr einen m\u00f6glichst hohen Bekanntheitsgrad bei der Zivilgesellschaft&nbsp;wie auch bei wirtschaftlichen Akteuren sorgen solle.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tDer&nbsp;Antrag wurde von den deutschen EU-Abgeordneten mehrheitlich angenommen. Gegenstimmen kamen vor allem seitens der Christdemokraten und der Konservativen. Insgesamt stimmten alle EU-Abgeordneten mehrheitlich daf\u00fcr. Somit wurde der Antrag angenommen.",
            "title": "Gender Mainstreaming"
        },
        {
            "date": "2018-11-29",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schutz%20der%20akademischen%20freiheit%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Bildung und Erziehung",
                    "Menschenrechte",
                    "Wissenschaft, Forschung und Technologie"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 17,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 48,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "enthalten": 21,
                    "nicht beteiligt": 17
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 29. November 2018 stimmten die Abgeordneten des Europaparlaments \u00fcber eine Empfehlung zum \"Schutz der akademischen Freiheit im ausw\u00e4rtigen Handeln der EU\" ab. Dadurch werden Rat und Kommission aufgefordert, unionsweite Ma\u00dfnahmen zum Schutz der Wissenschaftsfreiheit zu treffen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDie Empfehlung wurde mit 67 Prozent aller Stimmen angenommen. Auch die deutschen Abgeordneten stimmten mehrheitlich zu, darunter vor allem Sozialdemokraten, Abgeordnete der Gr\u00fcne-Fraktionen und einige Christdemokraten, letztere entschieden mit dieser Meinung allerdings entgegen der restlichen Fraktion. Die deutschen Gegenstimmen kamen aus konservativen sowie aus rechtspopulistischen Fraktionen.",
            "title": "Schutz der akademischen Freiheit "
        },
        {
            "date": "2018-11-29",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/situation%20von%20frauen%20mit%20behinderungen%20st%C3%A4rken/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Frauen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "dagegen gestimmt": 13,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 56,
                    "dagegen gestimmt": 20,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 17
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Antrag fordert die Kommission und alle Mitgliedstaaten auf, eine Geschlechter- und Behindertenperspektive in stets in die politische Arbeit&nbsp;mit einzubeziehen. Die deutschen EU-Abgeordneten stimmten mehrheitlich f\u00fcr den Antrag. Gegenstimmen gab es vor allem von den Christdemokraten und den Konservativen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDer Antrag wurde angenommen.&nbsp;",
            "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken"
        },
        {
            "date": "2018-12-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/beschleunigte%20beilegung%20von%20handelsstreitigkeiten/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenwirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 18,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 72,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 21
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Antrag fordert die Kommission auf, die M\u00f6glichkeit eines europ\u00e4ischen Handelsgerichtes n\u00e4her zu pr\u00fcfen. Es solle die Gerichte der EU-Mitgliedsstaaten erg\u00e4nzen und europ\u00e4ische Zivilverfahren beschleunigen sowie&nbsp;auch ein zus\u00e4tzliches internationales Forum bieten, welches seinen Fokus auf die Beilegung von Handelsstreitigkeiten legen solle.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tDie deutschen EU-Abgeordneten stimmten mehrheitlich f\u00fcr den Antrag. Lediglich zwei Stimmen enthielten sich. Somit wurde die Entschlie\u00dfung angenommen.",
            "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten"
        },
        {
            "date": "2018-12-11",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/transparenz%20und%20nachhaltigkeit%20in%20der%20lebensmittelkette%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Landwirtschaft und Ern\u00e4hrung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 32,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 51,
                    "dagegen gestimmt": 35,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 7
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung&nbsp;des Europ\u00e4ischen Parlaments begr\u00fc\u00dft den Vorschlag f\u00fcr eine Verordnung \u00fcber die Transparenz und Nachhaltigkeit im Bereich der Lebensmittelkette. Der Entschlie\u00dfungsantrag&nbsp;fordert nun das Parlament in Verhandlungen mit den Rat zu treten, um eine Einigung zu erzielen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDie Christdemokraten stimmten mehrheitlich gegen den Entwurf. Die Fraktionen Sozialdemokraten, Linke und Gr\u00fcne stimmten mehrheitlich f\u00fcr den Entwurf. Somit wurde dieser angenommen.\r\n\r\n\r\n\r\n\t&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
            "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette "
        },
        {
            "date": "2018-12-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/assoziierungsabkommen%20zwischen%20eu%20und%20ukraine%20-%20wie%20geht%20es%20weiter%3F/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Parlamentsangelegenheiten",
                    "Politisches Leben, Parteien"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 11
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 59,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 25
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Kommission wurde am 12.12.2018 in einem Entschlie\u00dfungsantrag des EP aufgefordert, die weiteren Reformprozesse in der Ukraine zu beobachten und schriftlich Jahresberichte zu erstellen, welche dem Parlament und dem Rat vorgelegt werden m\u00fcssen.Der Antrag wurde mit 76%&nbsp; Zustimmungen angenommen. Von den deutschen MdEP stimmten vor allem die Sozial- und die Christdemokraten f\u00fcr den Antrag, auch die Gr\u00fcnen stimmten daf\u00fcr. Dagegen stimmten haupts\u00e4chlich Mitglieder der Vereinten Europ\u00e4ischen Linken/Nordischen Gr\u00fcnen Linken - Fraktion.",
            "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?"
        },
        {
            "date": "2018-11-15",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/persistente%20organische%20schadstoffe/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Umwelt",
                    "Naturschutz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 82,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 11
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die EU-Abgeordneten stimmten am 15.11.2018 \u00fcber einen legislativen Entschlie\u00dfungsantrag zum Thema persistente organische Schadstoffe ab.&nbsp;Durch den&nbsp;Neufassungsvorschlag&nbsp;soll die Verordnung an den Vertrag von Lissabon und die \u00c4nderungen des Stockholmer \u00dcbereinkommens&nbsp;angepasst werden.\r\n\r\n\r\n\r\n\t92% der anwesenden MdEP stimmten f\u00fcr den Antrag. Somit wurde dieser angenommen.&nbsp;",
            "title": "Persistente organische Schadstoffe"
        },
        {
            "date": "2018-12-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/digitales%20europa/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Digitale Agenda"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 72,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 18
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 13.12.2018 stimmten die EU-Abgeordneten \u00fcber einen legislativen Entschlie\u00dfungsantrag des Europ\u00e4ischen Parlaments und des Rates \u00fcber das Programm \"Digitales Europa\" ab. Die deutschen EU-Abgeordneten stimmten mehrheitlich f\u00fcr den Entschlie\u00dfungsantrag. Der Antrag wurde angenommen.",
            "title": "Digitales Europa"
        },
        {
            "date": "2018-12-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/angemessenheit%20des%20datenschutzniveaus%20in%20japan%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Medien, Kommunikation und Informationstechnik",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 19,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 72,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 21
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 13.12.2018 stimmte das Europ\u00e4ische Parlament \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag zu einer Erkl\u00e4rung der Kommission \u00fcber die \"Angemessenheit des von Japan gew\u00e4hrten Schutzes personenbezogener Daten\" ab. Im Rahmen des Freihandelsabkommens zwischen der EU und Japan hatten sich die beiden Partner au\u00dferdem auf die gegenseitige Anerkennung eines gleichwertigen Datenschutzniveaus geeinigt, weshalb nun im Parlament \u00fcber diesen Angemessenheitsbeschluss abgestimmt wurde. Durch diesen Beschluss sollen die Daten zwischen der EU und Japan einfacher flie\u00dfen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 93% Zustimmungen wurde der Antrag angenommen. Nun&nbsp;liegt es bei der Kommission, den Beschluss abschlie\u00dfend zu erlassen.",
            "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan "
        },
        {
            "date": "2018-11-29",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/wie%20geht%20es%20mit%20der%20welthandelsorganisation%20weiter%3F/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenwirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 9,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 61,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 15,
                    "nicht beteiligt": 16
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat am 29.11.2018 \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsentwurf zur Zukunft der Welthandelsorganisation (WTO) abgestimmt. Der Entwurf sieht vor, dass WTO-Mitgliedsstaaten demokratische Legitimit\u00e4t und Transparenz sicherzustellen haben. Die deutschen EU-Abgeordneten haben mehrheitlich f\u00fcr den Entwurf gestimmt. Der Entwurf wurde angenommen.",
            "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?"
        },
        {
            "date": "2018-12-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/errichtung%20des%20europ%C3%A4ischen%20verteidigungsfonds/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Verteidigung",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "dagegen gestimmt": 19,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 37,
                    "dagegen gestimmt": 43,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 9
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "In der ersten Lesung des ordentlichen Gesetzgebungsverfahrens zum Thema \"Einrichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds\" legte das Europaparlament verschiedene \u00c4nderungen zum Verordnungsentwurf der Kommission vor. Die Verordnung sieht eine Ausstattung von 13 Milliarden Euro f\u00fcr den Verteidigungsfonds vor.\r\n\r\n\r\n\r\n\tAm 12.12.2018 wurde die Verordnung zur Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds in ge\u00e4nderter Fassung angenommen. 54% der MdEP stimmten daf\u00fcr, von den deutschen Abgeordneten stimmten die Christdemokraten zu. Dagegen waren die Sozialdemokraten sowie die Oppositionsfraktionen. 34 deutsche Abgeordnete stimmten entgegen der Meinung ihrer Fraktion, vor allem sozialdemokratische MdEP.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDie Verordnung wird am 1. Januar 2021 in Kraft treten.",
            "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds"
        },
        {
            "date": "2018-12-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/haushaltsplan%202019/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Haushalt",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 12
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 62,
                    "dagegen gestimmt": 16,
                    "enthalten": 12,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Zuvor hatte der Europ\u00e4ische Rat \u00c4nderungen zum zweiten Entwurf des Gesamthaushaltsplans der EU f\u00fcr das Jahr 2019 vorgelegt. Nun brachte das Europaparlament einen Entschlie\u00dfungsantrag zu diesem Entwurf vor, \u00fcber den am 12.12.2018 abgestimmt wurde. Inhalte des Haushaltsplans sind unter anderem die Bek\u00e4mpfung von Migration, Unterst\u00fctzung von Forschern sowie von Jugendlichen und das Aufhalten des Klimawandels.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 67% Zustimmungen der Abgeordneten wurde der Entschlie\u00dfungsantrag angenommen. Deutsche MdEP der Christdemokraten und der Sozialdemokraten stimmten geschlossen zu, in den Reihen der deutschen Oppositionsparteien wurde der Antrag abgelehnt oder nicht bewertet. Mit dem Antrag fordert das Europaparlament seinen Pr\u00e4sidenten Antonio Tajani auf, den Gesamthaushaltsplan f\u00fcr das Jahr 2019 zu verabschieden.",
            "title": "Haushaltsplan 2019"
        },
        {
            "date": "2018-11-29",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/rolle%20des%20deutschen%20jugendamts%20bei%20grenz%C3%BCberschreitenden%20familienangelegenheiten/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "Familie"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 27,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "dagegen gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "dagegen gestimmt": 66,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 18
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 29.11.2018 hat das Europ\u00e4ische Parlament einem Entschlie\u00dfungsantrag zur Rolle des Deutschen Jugendamts in grenz\u00fcberschreitenden Familien zugestimmt. Der Antrag fordert die Kommission dazu auf, eine aktive Rolle bei der Gew\u00e4hrleistung fairer und diskriminierungsfreier Verfahrensweisen gegen\u00fcber Eltern bei der Behandlung grenz\u00fcberschreitender F\u00e4lle zu spielen. Die Fraktion der Christdemokraten und die Fraktion der Konservativen&nbsp;stimmten mehrheitlich gegen den Antrag. Die deutschen Abgeordneten der sozialdemokratischen S&amp;D-Fraktion stimmten entgegen der Fraktionsmehrheit ebenfalls gegen den Antrag.",
            "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten"
        },
        {
            "date": "2018-12-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/weltraumprogramm%20der%20europ%C3%A4ischen%20union/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Verkehr",
                    "Wissenschaft, Forschung und Technologie"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 18,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 70,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 22
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Zu einer legislativen Entschlie\u00dfung des Europaparlaments \u00fcber eine Verordnung f\u00fcr das Weltraumprogramm der Union legte die Kommission k\u00fcrzlich einen \u00fcberarbeiteten Legislativvorschlag vor, \u00fcber den am 13.12.2018 abgestimmt wurde. Die schon bestehenden Programme wie Galileo, EGNOS und Copernicus sollen weiterhin gef\u00f6rdert werden, aber auch neue Initiativen sollen entstehen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 85% wurde der Kommissionsvorschlag im Europ\u00e4ischen Parlament angenommen. Deutsche MdEP's der christdemokratischen und sozialdemokratischen Fraktionen stimmten dem Vorschlag zu, ebenso Abgeordnete der Gr\u00fcne-Fraktionen. J\u00f6rg Meuthen stimmte als einziger deutscher Abgeordneter gegen den Vorschlag.",
            "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union"
        },
        {
            "date": "2018-11-14",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/visa%20aus%20humanit%C3%A4ren%20gr%C3%BCnden/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Ausl\u00e4nderpolitik, Zuwanderung",
                    "Entwicklungspolitik"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 24,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "GUE/NGL": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 43,
                    "dagegen gestimmt": 31,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 18
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 14. November 2018 hat das Europ\u00e4ische Parlament \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag mit der Forderung eines rechtlichen Rahmens f\u00fcr Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden abgestimmt. Hilfsbed\u00fcrftigen Menschen soll dadurch europaweit internationaler Schutz gew\u00e4hrleistet werden. 65% der MdEP stimmten dem Antrag zu, somit wurde dieser angenommen. Vor allem die Christdemokraten, Sozialdemokraten und die Gr\u00fcnen stimmten dem Antrag zu.",
            "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden"
        },
        {
            "date": "2018-11-15",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verbesserung%20der%20gleichstellung%20der%20geschlechter%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Arbeit und Besch\u00e4ftigung",
                    "Frauen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 8,
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "enthalten": 8,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 19,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 47,
                    "dagegen gestimmt": 18,
                    "enthalten": 9,
                    "nicht beteiligt": 21
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 15.11.2018&nbsp;hat das Europ\u00e4ische Parlament \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag zur&nbsp;Verbesserung der&nbsp;Gleichstellung der Geschlechter abgestimmt. Der Antrag unterst\u00fctzt den Vorschlag der Kommission f\u00fcr eine Richtlinie zur Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben f\u00fcr Eltern und pflegende Angeh\u00f6rige.&nbsp;Mit 385 von 751 Stimmen wurde die Abstimmung angenommen. Die Gegenstimmen kamen gr\u00f6\u00dftenteils von den Christdemokraten.&nbsp;",
            "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter "
        },
        {
            "date": "2018-11-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/entwicklungshilfe%20der%20eu%20f%C3%BCr%20das%20bildungswesen%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Bildung und Erziehung",
                    "Jugend",
                    "Soziale Sicherung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 20,
                    "nicht beteiligt": 14
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "nicht beteiligt": 10
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 60,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 30
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Entschlie\u00dfungsantrag des Europ\u00e4ischen Parlaments vom 15.10.2018 \u00fcber die Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen wurde am 13.11.2018 erfolgreich im EP angenommen. Durch diesen Antrag soll der Beitrag der Mitgliedstaaten zur Entwicklungshilfe f\u00fcr den Bereich der Bildung erh\u00f6ht und neue Priorit\u00e4ten gesetzt werden.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 474 Ja-Stimmen (88%) wurde der Antrag angenommen. 61 der 96 deutschen Abgeordneten stimmten dem Entschlie\u00dfungsantrag zu, nur vier stimmten dagegen. Die Gegenstimmen kamen aus AfD, Die Partei und der Linken.",
            "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen "
        },
        {
            "date": "2018-11-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/mindestnormen%20f%C3%BCr%20den%20schutz%20von%20minderheiten%20in%20der%20eu/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Ausl\u00e4nderpolitik, Zuwanderung",
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 33,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 83,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 4
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 13.11.2018 wurde im Europ\u00e4ischen Parlament \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag des Ausschusses f\u00fcr b\u00fcrgerliche Freiheiten, Justiz und Inneres zu \"Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU\" abgestimmt. Der Antrag forderte umfassende Ma\u00dfnahmen f\u00fcr verbesserte Rechte und gr\u00f6\u00dferen Schutz der Minderheiten in den EU-Mitgliedstaaten und verlangt von der Kommission, ein Gremium f\u00fcr die Anerkennung und der Schutz von Minderheiten auf Unionsebene einzurichten.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDer Entschlie\u00dfungsantrag wurde mit einer gro\u00dfen Mehrheit von 489 der 674 (73%) teilnehmenden MdEP angenommen. Die deutschen Abgeordneten stimmten ebenfalls mehrheitlich daf\u00fcr, die sechs Gegenstimmen unter den 96 abgegebenen Stimmen kamen aus der AfD, der NPD und von parteilosen MdEP.",
            "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU"
        },
        {
            "date": "2018-12-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/eu-japan%20freihandelsabkommen%20%28jefta%29/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Au\u00dfenwirtschaft",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 20,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 59,
                    "dagegen gestimmt": 23,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 7
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Seit 2013 laufen die Verhandlungen zu einem Freihandelsabkommen zwischen der Europ\u00e4ischen Union und Japan, dem sogenannten \"Japan-EU Free Trade Agreement (JEFTA)\". Im Juli 2018 unterzeichneten Kommissionspr\u00e4sident Jean-Claude Juncker, Ratspr\u00e4sident Donald Tusk und der japanische Regierungschef Shinzo Abe das Freihandelsabkommen, im Dezember 2018 wurde abschlie\u00dfend im Europ\u00e4ischen Parlament abgestimmt. Durch JEFTA sollen 99 Prozent der Z\u00f6lle zwischen Japan und der EU wegfallen, langfristig soll die europ\u00e4ische Wirtschaftsleistung um 0,76% steigen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDas Abkommen der EU mit Japan wurde am 12.12.2018 mit 474 Zustimmungen im Europ\u00e4ischen Parlament angenommen.",
            "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)"
        },
        {
            "date": "2018-10-01",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/aufbau%20der%20infrastruktur%20f%C3%BCr%20alternative%20kraftstoffe%20in%20der%20eu/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Umwelt",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 19,
                    "nicht beteiligt": 15
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 17
                },
                "fraktionslos": {
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 55
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 01.10.2018 wurde \u00fcber die vom Europ\u00e4ischen Parlament vorgelegte Resolution zum \"Aufbau der Infrastruktur alternativer Kraftstoffe in der EU\" abgestimmt. Darin fordert das EP eine dahingehende Erg\u00e4nzung der schon bestehenden Richtlinie aus dem Jahr 2014, dass die Mitgliedstaaten verbindliche Vorgaben f\u00fcr die Umstellung auf alternative Kraftstoffe bekommen sollen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 215 Ja-Stimmen (72%) wurde der Antrag angenommen, da nur 298 MdEP an der Abstimmung teilnahmen. Von den 96 deutschen Abgeordneten nahmen 41 teil, davon stimmten 32 MdEP zu und 7 dagegen. Die Zustimmungen stammen vor allem von den Christ- und Sozialdemokraten, die Gegenstimmen kommen auch von den Gr\u00fcnen, Piraten und der \u00d6DP sowie von der AfD und ALFA.",
            "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU"
        },
        {
            "date": "2018-10-02",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schutz%20der%20finanziellen%20interessen%20der%20eu%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Au\u00dfenwirtschaft",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 74,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 14
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 2. Oktober 2018 hat das Europa-Parlament \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag zum \"Schutz der finanziellen Interessen der EU (Einziehung von Finanzmitteln und Verm\u00f6genswerten von Drittstaaten in Betrugsf\u00e4llen)\" abgestimmt. Der Antrag forderte mehr Transparenz bei der finanziellen Unterst\u00fctzung von Drittstaaten und verlangte, dass der Schutz der finanziellen Interessen der EU als zentrales Element in der EU-Politik festgelegt werden sollte, um das Vertrauen der B\u00fcrger zu st\u00e4rken, was die Sicherstellung ihrer Finanzmittel und -abgaben betrifft.\r\n\r\n\r\n\r\n\t502 MdEP stimmten diesem Antrag zu (81%), somit wurde er angenommen. Von den 96 deutschen Abgeordneten stimmten 75 MdEP dem Antrag zu, haupts\u00e4chlich von Seiten der Sozialdemokraten, der Christdemokraten, der Partei der GR\u00dcNEN und der Linken. Die 7 Gegenstimmen und Enthaltungen stammen aus unterschiedlichen Fraktionen wie der ALFA, der AfD, aber auch aus gr\u00f6\u00dferen Parteien wie CDU/CSU und SPD.",
            "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU "
        },
        {
            "date": "2018-10-23",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/zunahme%20neofaschistischer%20gewalttaten%20in%20europa/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Bildung und Erziehung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Innere Sicherheit"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "enthalten": 10,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 17,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 41,
                    "dagegen gestimmt": 13,
                    "enthalten": 11,
                    "nicht beteiligt": 30
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 23.10.2018 wurde im Europ\u00e4ischen Parlament (EP) \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag des EP zur \"Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa\" abgestimmt. Dieser Antrag fordert die Mitgliedstaaten sowie die einzelnen Instrumente der Europ\u00e4ischen Union auf, Ma\u00dfnahmen gegen die Zunahme von Hassreden, Hetze und daraus resultierende Gewalttaten zu ergreifen und solche strafrechtlich verfolgen zu lassen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 355 Ja-Stimmen (73%) wurde der Antrag angenommen, woraufhin nun diese Entschlie\u00dfung an den Europ\u00e4ischen Rat, die Europ\u00e4ische Kommission und die Regierungen der Mitgliedstaaten weitergegeben werden soll.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen Abgeordneten stimmten 42 MdEP dem Antrag zu, wobei diese Zustimmungen vor allem auf die Sozialdemokraten, die Partei der GR\u00dcNEN und der Linken zur\u00fcckgehen. Die insgesamt 33 Ablehnungen und Enthaltungen kamen von Seiten der Christdemokraten und einige aus rechtspopulistischen und -extremen Parteien.",
            "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa"
        },
        {
            "date": "2018-10-16",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/nutzung%20der%20daten%20von%20facebook-usern%20durch%20cambridge%20analytica/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Medien, Kommunikation und Informationstechnik",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 18,
                    "nicht beteiligt": 15
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 14
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 44,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 47
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 16. Oktober 2018 wurde im Europ\u00e4ischen Parlament \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag \"zu der Nutzung der Daten von Facebook-Nutzern durch Cambridge Analytica und den Auswirkungen auf den Datenschutz\" abgestimmt. Der Entschlie\u00dfungsantrag forderte Facebook auf, sich einer ausgiebigen Pr\u00fcfung der Plattform durch ENISA und den Europ\u00e4ischen Datenschutzausschuss zu stellen, um die Ergebnisse Kommission und Parlament vorzulegen. Die Kommission wird au\u00dferdem aufgefordert, den Schutz der personenbezogenen Daten durch Rechtsvorschriften zu verst\u00e4rken. Dadurch soll f\u00fcr mehr Transparenz und Rechenschaftspflicht in der Datenverarbeitung gesorgt werden.\r\n\r\n\r\n\r\n\tNur 354 der 751 Abgeordneten nahmen an der Abstimmung teil, davon stimmten auch nur 30 MdEP (8%) mit JA, sodass der Antrag abgelehnt wurde.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen Abgeordneten nahmen 49 Personen an der Abstimmung teil. Lediglich drei Zustimmungen kamen aus&nbsp;CDU,&nbsp;AfD und&nbsp;NPD, die Gegenstimmen aus verschiedenen Fraktionen.",
            "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica"
        },
        {
            "date": "2018-05-29",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/entsendung%20von%20arbeitnehmern%20im%20rahmen%20der%20erbringung%20von%20dienstleistungen%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Arbeit und Besch\u00e4ftigung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 71,
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 9
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 29.05.2018 wurde im Europaparlament namentlich dar\u00fcber abgestimmt, ob die Richtlinie aus dem Jahr 1996 zur \"Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen\" nach einem Vorschlag der Kommission \u00fcberarbeitet und aktualisiert werden soll. Mit 456 Zustimmungen (70%) wurde dieser Antrag angenommen. Von den 96 deutschen Abgeordneten stimmten 71 daf\u00fcr, 13 dagegen, 3 enthielten sich und 9 stimmten nicht mit ab. Die Gegenstimmen lassen sich den Christdemokraten, der Alternative f\u00fcr Deutschland und anderen konservativen bis rechtspopulistischen Parteien zuordnen. Die Zustimmungen stammen zum gr\u00f6\u00dften Teil von den Sozialdemokraten, den Gr\u00fcnen und den Christdemokraten.",
            "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen "
        },
        {
            "date": "2018-07-05",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/statut%20f%C3%BCr%20sozial-%20und%20solidarunternehmen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Arbeit und Besch\u00e4ftigung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 64,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 20
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 05. Juli 2018 hat das Europ\u00e4ische Parlament einen Initiativbericht mit \"Empfehlungen an die Kommission zu einem Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen\" vorgelegt, wor\u00fcber daraufhin namentlich abgestimmt wurde. Mit 398 Zustimmungen wurde der Antrag des Europ\u00e4ischen Parlaments angenommen. Von den 96 deutschen MdEP stimmten 66 dem Initiativbericht zu, 9 stimmten dagegen, einer enthielt sich und 20 MdEP stimmten nicht mit ab. Die Gegenstimmen lassen sich nicht eindeutig zuteilen, da viele dieser Abgeordneten parteilos sind. Nicht mit abgestimmt haben Politiker von Seiten der Christdemokraten, der Sozialdemokraten, der Gr\u00fcnen und der Linken.",
            "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen"
        },
        {
            "date": "2018-10-23",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verbesserung%20des%20europ%C3%A4ischen%20trinkwassers/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Gesundheit",
                    "Umwelt"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 15,
                    "dagegen gestimmt": 13,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "enthalten": 11
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13,
                    "enthalten": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 38,
                    "dagegen gestimmt": 15,
                    "enthalten": 38,
                    "nicht beteiligt": 4
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 23.10.2018 wurde im Europ\u00e4ischen Parlament \u00fcber den Vorschlag f\u00fcr eine \u00fcberarbeitete Richtlinie zur Qualit\u00e4t unseres Trinkwassers abgestimmt. Mit 300 von 751 Ja-Stimmen (45%) wurde die Abstimmung angenommen.\r\n\tVon den 96 deutschen Abgeordneten stimmten 38 daf\u00fcr, 15 dagegen und 39 enthielten sich. Von den 15 Nein-Stimmen geh\u00f6rten 13 den Christdemokraten an, die anderen lie\u00dfen sich ebenfalls&nbsp;konservativen Parteien zuordnen. Die Zustimmungen kamen von Seiten der Sozial- und Christdemokraten sowie vereinzelt aus anderen Fraktionen.",
            "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers"
        },
        {
            "date": "2018-10-24",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verbot%20von%20einwegplastik/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Umwelt",
                    "Wissenschaft, Forschung und Technologie"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 77,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "nicht beteiligt": 10
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Am 24.10.2018 wurde im Europ\u00e4ischen Parlament \u00fcber ein Gesetz zum Verbot von Einwegkunststoffen abgestimmt. Mit 571 von 751 Ja-Stimmen wurde die Abstimmung angenommen. Von den 96 deutschen Abgeordneten stimmten 78 daf\u00fcr und 8 dagegen. Die Kontrastimmen kamen haupts\u00e4chlich von Seiten der Christdemokraten und vereinzelt aus nationalistischen und rechtsextremistischen Fraktionen.",
            "title": "Verbot von Einwegplastik"
        },
        {
            "date": "2018-09-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/rechtsstaatsverfahren%20gegen%20ungarn%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 75,
                    "dagegen gestimmt": 14,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 1
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit der Abstimmung am 12. September 2018 wurde das Strafverfahren gegen Ungarn in Gang gesetzt. Mit 448 Ja-Stimmen wurde die ben\u00f6tigte Zwei-Drittel-Mehrheit erreicht. Von den 96 deutschen Abgeordneten waren 75 daf\u00fcr, 14 dagegen, 4 enthielten sich und 3 stimmten nicht mit ab. Die Gegenstimmen kamen haupts\u00e4chlich aus den konservativeren Parteien, wie der CDU/CSU, AfD, NPD und der Familien-Partei.",
            "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn "
        },
        {
            "date": "2018-09-12",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/eu-urheberrechtsreform%20-%20uploadfilter/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Medien, Kommunikation und Informationstechnik",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 33
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "dagegen gestimmt": 7
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 61,
                    "dagegen gestimmt": 28,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 2
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hatte schon am 5. Juli 2018 \u00fcber eine Urheberrechtsreform abgestimmt. Mit 318 (53 %) Stimmen wurde die Reform damals abgelehnt. Zu einer erneuten Abstimmung \u00fcber die \u00c4nderungsantr\u00e4ge kam es am 12. September 2018 und diesmal war sie erfolgreich. Von den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten jetzt 61 daf\u00fcr, 28 dagegen, 7 waren nicht beteiligt.",
            "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter"
        },
        {
            "date": "2018-07-03",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/die%20rolle%20der%20st%C3%A4dte%20im%20institutionellen%20gef%C3%BCge%20der%20eu/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Raumordnung, Bau- und Wohnungswesen",
                    "Staat und Verwaltung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "enthalten": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 77,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert eine verst\u00e4rkte Zusammenarbeit zwischen dem Europ\u00e4ischen Rat und den lokalen Gebietsk\u00f6rperschaften. Mit 499 Ja-Stimmen (74%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen und das Parlament&nbsp;sprach sich daf\u00fcr aus, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln. 70 (10%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 102 (15%) enthielten. Christdemokraten, Sozialdemokraten, Gr\u00fcne und Linke stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung. Die&nbsp;Liberalen enthielten sich in den meisten F\u00e4llen. Die nationalistischen und rechtsextremistischen Fraktionen konnten keine gemeinsame Position finden, stimmten aber oft mit \"Nein\" oder enthielten sich.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 78 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 8 dagegen, 5 waren nicht beteiligt und 5 enthielten sich ihrer Stimme.",
            "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU"
        },
        {
            "date": "2018-07-04",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/unterst%C3%BCtzung%20europ%C3%A4ischer%20investitionsvorhaben%20im%20iran/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Au\u00dfenwirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 33
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "dagegen gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "dagegen gestimmt": 81,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der Entschlie\u00dfungsantrag von Jonathan Bullock im Namen der EFDD-Fraktion erhebt Einw\u00e4nde gegen den Delegierten-Beschluss der EU-Kommission, Garantieleistungen f\u00fcr etwaige Verluste zur Unterst\u00fctzung von Investitionsvorhaben im Iran auszusprechen. Mit 573 Nein-Stimmen wurde der Antrag abgelehnt. 93 Parlamentarier*innen stimmten mit \"Ja\", w\u00e4hrend sich 11 enthielten. Christdemokraten, Sozialdemokraten, Liberale, Gr\u00fcne und Linke stimmten geschlossen gegen den Antrag. Einige Abgeordnete der rechtsextremistischen und nationalistischen Fraktionen stimmten f\u00fcr den Antrag.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 9 f\u00fcr den Entschlie\u00dfungsantrag, 82 dagegen und 5 waren nicht beteiligt. Enthaltungen gab es keine.",
            "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran"
        },
        {
            "date": "2018-07-04",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/externe%20eu-strategie%20gegen%20fr%C3%BCh-%20und%20zwangsverheiratung/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Frauen",
                    "Jugend",
                    "Menschenrechte"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 9
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 76,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "enthalten": 10,
                    "nicht beteiligt": 2
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die Mitgliedsstaaten auf, gegen Kinderehen sowie Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung vorzugehen. Mit 556 Ja-Stimmen (82%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen und das Parlament&nbsp;sprach sich daf\u00fcr aus, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln. 63 (9%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 61 (9%) enthielten. Christdemokraten, Sozialdemokraten, Liberale, Gr\u00fcne und Linke stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung. Die nationalistischen und rechtsextremistischen Fraktionen konnten keine gemeinsame Position finden, stimmten aber oft mit \"Nein\".\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 77 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 7 dagegen, 2 waren nicht beteiligt und 10 enthielten sich ihrer Stimme.",
            "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung"
        },
        {
            "date": "2018-07-04",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/wahlrechtsreform%20eu%20parlament/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Wahlen & Parlamente (Blog)",
                    "Parlamentsangelegenheiten"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 33,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 11
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 61,
                    "dagegen gestimmt": 28,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit seiner Entschlie\u00dfung gibt das Europ\u00e4ische&nbsp;Parlament&nbsp;seine Zustimmung zur Wahlrechtsreform f\u00fcr das&nbsp;Parlament selbst. Mit 397 Ja-Stimmen (60%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 207 (31%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 62 (9%) enthielten. Christdemokraten, Sozialdemokraten und einige Liberale stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung; alle anderen europ\u00e4ischen Fraktionen dagegen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 62 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 28 dagegen und 6 waren nicht beteiligt. Enthaltungen gab es keine.",
            "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament"
        },
        {
            "date": "2018-07-03",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/klimadiplomatie/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Energie",
                    "Umwelt"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 74,
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die EU und ihre Mitgliedstaaten auf, Klimaschutzma\u00dfnahmen verst\u00e4rkt auf die Tagesordnung von Gipfeltreffen zu setzten. Mit 488 Ja-Stimmen (73%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 113 (17%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 72 (11%) enthielten. Das Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 75 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 12 dagegen, 6 waren nicht beteiligt und 3 enthielten sich ihrer Stimme.",
            "title": "Klimadiplomatie"
        },
        {
            "date": "2018-07-03",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verletzung%20der%20rechte%20indigener%20v%C3%B6lker/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Menschenrechte"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 76,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments&nbsp;fordert alle Staaten einschlie\u00dflich der EU und ihrer Mitgliedsstaaten auf, die territoriale Autonomie und das Recht auf Selbstbestimmung der indigenen V\u00f6lker rechtlich anzuerkennen und hinzunehmen. Mit 534 Ja-Stimmen (79%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 71 (10%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 73 (11%) enthielten. Das Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln. Sozialdemokraten, Liberale und GR\u00dcNE stimmten geschlossen mit \"Ja\". In den anderen europ\u00e4ischen Fraktionen herrschte Uneinigkeit. Besonders h\u00e4ufig mit \"Nein\" stimmten Abgeordnete der rechtspopulistischen und rechtsextremen Fraktionen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 77 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 6 dagegen, 7 waren nicht beteiligt und 6 enthielten sich ihrer Stimme.",
            "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker"
        },
        {
            "date": "2018-05-03",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/weltweites%20verbot%20von%20tierversuchen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenwirtschaft",
                    "Recht",
                    "Verbraucherschutz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 83,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 10
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit gro\u00dfer Mehrheit hat das Europ\u00e4ische Parlament einen Entschlie\u00dfungsantrag f\u00fcr das weltweite Verbot von Tierversuchen f\u00fcr Kosmetikprodukte angenommen. In ihm wurde die Europ\u00e4ische Kommission dazu aufgefordert, den Vertrieb von zuvor in nichteurop\u00e4ischen Staaten an Tieren getesteten Kosmetika zu verbieten.",
            "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen"
        },
        {
            "date": "2018-05-03",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schutz%20unbegleiteter%20minderj%C3%A4hriger%20gefl%C3%BCchteter/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Menschenrechte"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 48,
                    "dagegen gestimmt": 37,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 9
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments betont, dass Kinder nicht im Zusammenhang mit Einwanderung festgehalten werden d\u00fcrfen und ohne Freiheitsentzug unterzubringen sind. Alle Mitgliedsstaaten sind aufgefordert, die in den \u00dcbereinkommen der Vereinten Nationen verankerten Rechte von Kindern zu achten.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 343 Ja-Stimmen (53%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 287 (44%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 22 (3%) enthielten. Der gr\u00f6\u00dfte Teil der Christdemokraten und Nationalisten stimmte gegen die Entschlie\u00dfung. Liberale, Gr\u00fcne und Sozialdemokraten stimmten geschlossen daf\u00fcr. Von den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 50 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 36 dagegen und 9 waren nicht beteiligt. Es gab eine Enthaltung.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDas Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.",
            "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter"
        },
        {
            "date": "2018-06-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/cyber%20abwehr/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Verteidigung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 10,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 54,
                    "dagegen gestimmt": 24,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 14
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments&nbsp;fordert alle Mitgliedsstaaten auf, ihre nationalen Strategien f\u00fcr die Cybersicherheit auf den Schutz der Informationssysteme und der damit verbundenen Daten auszurichten und den Schutz dieser kritischen Infrastruktur als Teil ihrer jeweiligen Sorgfaltspflicht zu betrachten. Mit 476 Ja-Stimmen (72%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 151 (23%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 36 (5%) enthielten. Christdemokraten, Sozialdemokraten und Liberale stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung. Gr\u00fcne und Linke stimmten dagegen. Bei den Nationalisten und Rechtsextremisten zeichnete sich ein uneinheitliches Bild ab.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 54 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 25 dagegen, 14 waren nicht beteiligt und 3 enthielten sich ihrer Stimme. Das Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.",
            "title": "Cyber Abwehr"
        },
        {
            "date": "2018-05-31",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/manipulation%20des%20kilometerz%C3%A4hlers%20in%20kraftfahrzeugen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Verbraucherschutz",
                    "Umwelt",
                    "Verkehr"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 78,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 14
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die Mitgliedsstaaten auf, Rechtsvorschriften im Bereich der Manipulation von Kilometerz\u00e4hlern zu schaffen oder anzupassen, sodass diese als Straftat gilt. Mit 577 Ja-Stimmen (92%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 32 (5%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 19 (3%) enthielten. Von den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 79 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 2 dagegen und 14 waren nicht beteiligt. Es gab eine Enthaltung.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDas Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.",
            "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen"
        },
        {
            "date": "2018-07-05",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/%20eu-urheberrechtsreform/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Medien, Kommunikation und Informationstechnik",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 3
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "dagegen gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 36,
                    "dagegen gestimmt": 48,
                    "nicht beteiligt": 10
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hat am 5. Juli 2018 \u00fcber eine Urheberrechtsreform abgestimmt.\r\n\r\n\r\n\r\n\tMit 318 Gegenstimmen (53%) wurde die Reform abgelehnt. Von den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 49 MdEP dagegen, nur 36 Abgeordnete entschieden sich daf\u00fcr. Die CDU/CSU-Abgeordneten stimmten geschlossen f\u00fcr die Reform,&nbsp;die SPD-, FDP- sowie Linken-Abgeordneten geschlossen dagegen. Die anderen Fraktionen&nbsp;waren geteilter Meinung.",
            "title": " EU-Urheberrechtsreform"
        },
        {
            "date": "2018-04-18",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/fortschritte%20beim%20globalen%20pakt%20f%C3%BCr%20fl%C3%BCchtlinge/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Ausl\u00e4nderpolitik, Zuwanderung",
                    "Entwicklungspolitik",
                    "Humanit\u00e4re Hilfe"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 77,
                    "dagegen gestimmt": 10,
                    "nicht beteiligt": 8
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments begr\u00fc\u00dft den globalen Pakt f\u00fcr Gefl\u00fcchtete und fordert die Mitgliedsstaaten auf, sich auf eine einheitliche EU-Position zu verst\u00e4ndigen, um geordnete und regul\u00e4re Migration voranzubringen. Mit 516 Ja-Stimmen (74%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 137 (20%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 43 (6%) enthielten. Sozialdemokraten, Christdemokraten, Liberale, Linke und Gr\u00fcne stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung. Die nationalistischen und rechtsextremen Fraktionen stimmten zumeist dagegen, zeigten aber deutliche Uneinigkeit. Von den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 78 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 10 dagegen und 8 waren nicht beteiligt.\r\n\r\n\r\n\r\n\tDas Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.",
            "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge"
        },
        {
            "date": "2018-04-18",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/festsetzung%20des%20zeitraums%20f%C3%BCr%20die%20neunte%20%20wahl%20des%20eu%20parlaments/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Parlamentsangelegenheiten"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 12
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 15,
                    "nicht beteiligt": 11
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 53,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 35
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die legislative Entschlie\u00dfung des EU-Parlaments legt den Zeitraum der n\u00e4chsten Wahl der Abgeordneten des Europ\u00e4ischen Parlaments fest. Diese wird im Zeitraum vom 23. bis 26. Mai 2019 abgehalten. Mit 492 Ja-Stimmen (93%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 14 (3%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 24 (5%) enthielten.",
            "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments"
        },
        {
            "date": "2018-05-03",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/freiheit%20und%20pluralismus%20der%20medien%20in%20der%20eu%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Medien, Kommunikation und Informationstechnik",
                    "Medien",
                    "Recht",
                    "Menschenrechte"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 75,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 12
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat einen Entschlie\u00dfungsantrag f\u00fcr Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU angenommen. In der Resolution werden Mitgliedsstaaten sowie die Organe der Europ\u00e4ischen Union dazu aufgefordert, den Zustand der Meinungs- und Informationsfreiheit zu verbessern.",
            "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU "
        },
        {
            "date": "2018-04-17",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/st%C3%A4rkung%20der%20rolle%20von%20frauen%20und%20m%C3%A4dchen%20durch%20die%20digitalwirtschaft/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Arbeit und Besch\u00e4ftigung",
                    "Digitale Agenda",
                    "Menschenrechte"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 76,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die Mitgliedsstaaten auf, die geschlechtsspezifische Diskrepanz in der Informations- und Kommunikations-Branche zu beheben. Mit 523 Ja-Stimmen (77%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 97 (14%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 56 (8%) enthielten.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 76 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 9 dagegen, 6 waren nicht beteiligt und 5 enthielten sich. Das Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.",
            "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft"
        },
        {
            "date": "2018-04-17",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/umsetzung%20des%20siebten%20umweltaktionsprogramms/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Umwelt",
                    "Naturschutz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 83,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments weist darauf hin, dass die EU und ihre Mitgliedsstaaten bei der UN-Klimakonferenz in Paris 2015 das \u00dcbereinkommen von Paris unterzeichnet und sich damit verpflichtet haben, seine Ziele zu verwirklichen. Mit 583 Ja-Stimmen (85%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 35 (5%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 68 (10%) enthielten.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 84 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 4 dagegen, 4 waren nicht beteiligt und 4 enthielten sich. Das Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.",
            "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms"
        },
        {
            "date": "2018-04-19",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/ein%20instrument%20f%C3%BCr%20europ%C3%A4ische%20werte%20zur%20unterst%C3%BCtzung%20zivilgesellschaftlicher%20organisationen%20f%C3%B6rdern/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Politisches Leben, Parteien"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 74,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 12
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat einen Entschlie\u00dfungsantrag zur Etablierung eines Instrumentes f\u00fcr europ\u00e4ische Werte verabschiedet. Der Antrag wurde durch die Fraktionen von den Vereinten Europ\u00e4ischen Linken/Nordische Gr\u00fcne Linke, der Gr\u00fcne/EFA, Sozialdemokraten (S&amp;D), Fraktion der Allianz der Liberalen und Demokraten f\u00fcr Europa (ALDE) und der Europ\u00e4ischen Volkspartei (EPP) unterst\u00fctzt.",
            "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern"
        },
        {
            "date": "2018-03-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/gleichstellung%20der%20geschlechter%20in%20handelsabkommen%20der%20eu/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Frauen",
                    "Menschenrechte",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 75,
                    "dagegen gestimmt": 10,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die Mitgliedsstaaten auf, der Gleichstellung der Geschlechter in ihrer Handelspolitik Rechnung zu tragen. Mit 512 Ja-Stimmen (75%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen. 107 (16%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 68 (10%) enthielten. Christdemokraten, Sozialdemokraten, Liberale, Gr\u00fcne und Linke stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung. Die Mitglieder der anderen Fraktionen zumeist dagegen, bei ihnen war aber kein einheitliches Bild zu erkennen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 76 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 10 dagegen, 6 waren nicht beteiligt und 4 enthielten sich. Das Parlament&nbsp;beauftragt seinen Pr\u00e4sidenten, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln.",
            "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU"
        },
        {
            "date": "2018-01-16",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/%20agenda%20f%C3%BCr%20die%20zukunft%20der%20weltmeere/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Umwelt"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "enthalten": 4
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 75,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 10
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die Mitgliedstaaten eindringlich auf, umfassende Ma\u00dfnahmen zum Schutz der Weltmeere zu ergreifen. Bei 83 (12%) Enthaltungen und 25 Gegenstimmen (4%) stimmten 558 (84%) Parlamentarier*innen mit \"JA\".",
            "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere"
        },
        {
            "date": "2018-03-01",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/lage%20der%20grundrechte%20in%20der%20eu%202016/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Recht",
                    "Menschenrechte"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 66,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "enthalten": 8,
                    "nicht beteiligt": 14
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Entschlie\u00dfung des Europ\u00e4ischen Parlaments fordert die Mitgliedsstaaten auf, f\u00fcr Verbesserung der Menschenrechtssituation in ihrem Einflussbereich zu sorgen. Mit 429 Ja-Stimmen (68%)&nbsp;wurde die Entschlie\u00dfung angenommen und das Parlament&nbsp;sprach sich daf\u00fcr aus, diese Entschlie\u00dfung dem Rat und der Kommission zu \u00fcbermitteln. 135 (22%) Parlamentarier*innen stimmten mit \"Nein\", w\u00e4hrend sich 63 (10%) enthielten. Christdemokraten, Sozialdemokraten, Liberale und GR\u00dcNE stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung. Die Linke Fraktion&nbsp;GUE/NGL fand keine gemeinsame Position.Zumeist mit \"Nein\" stimmten die nationalistischen und rechtsextremistischen Fraktionen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 67 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 7 dagegen, 14 waren nicht beteiligt und 8 enthielten sich ihrer Stimme.",
            "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016"
        },
        {
            "date": "2018-03-01",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/bek%C3%A4mpfung%20der%20terrorismusfinanzierung/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Innere Sicherheit",
                    "Verteidigung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 6
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "enthalten": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 67,
                    "enthalten": 7,
                    "nicht beteiligt": 21
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament richtet sich mit einer Empfehlung an den Europ\u00e4ischen Rat, die EU-Kommission und die Hohe Vertreterin der Union f\u00fcr Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik. Ziel soll es sein, internationale Terrorfinanzierung zu unterbinden. Die Empfehlung wurde mit 533 Ja-Stimmen bei 24 Gegenstimmen und 43 Enthaltungen angenommen. Christdemokraten, Sozialdemokraten, Liberale, Linke und GR\u00dcNE stimmten f\u00fcr die Entschlie\u00dfung. Vereinzelte Nein-Stimmen kamen aus den nationalistischen und rechtsextremistischen Fraktionen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tVon den 96 deutschen EU-Abgeordneten stimmten 67 f\u00fcr die Entschlie\u00dfung, 22 waren nicht beteiligt und 7 enthielten sich ihrer Stimme. Gegenstimmen gab es keine.",
            "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung"
        },
        {
            "date": "2018-03-14",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/leitlinien%20f%C3%BCr%20die%20beziehungen%20mit%20dem%20vereinigten%20k%C3%B6nigreich/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 80,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Der gemeinsame Entschlie\u00dfungsantrag von den Fraktionen der EPP, S&amp;D, ALDE, GUE/NGL und Gr\u00fcne EFA wurde vom Europ\u00e4ischen Parlament als Resolution angenommen. Sie entwirft Grunds\u00e4tze f\u00fcr die Beziehungen der EU zum Vereinigten K\u00f6nigreich nach dessen Austritt aus der Europ\u00e4ischen Union.",
            "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich"
        },
        {
            "date": "2018-01-17",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/f%C3%B6rderung%20von%20energie%20aus%20erneuerbaren%20quellen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Energie",
                    "Umwelt",
                    "Naturschutz",
                    "Wissenschaft, Forschung und Technologie"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "dagegen gestimmt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 80,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 3
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament stimmte dem Gesetzesentwurf \u00fcber \"F\u00f6rderung der Nutzung von Energie aus erneuerbaren Quellen\" mit 72 Prozent Ja-Stimmen zu. Der Entwurf wurde vom&nbsp;Ausschuss f\u00fcr Industrie, Forschung und Energie erarbeitet und eingebracht. Dieser spricht sich f\u00fcr einen Gesamtrahmen f\u00fcr Energie aus erneuerbaren Quellen aus, der es erm\u00f6glicht, die Zielvorgaben f\u00fcr 2030 und die langfristigen Ziele f\u00fcr 2050 zu erreichen. Gr\u00fcne, Sozialisten, Liberale und Christdemokraten stimmten dem Entwurf zu (492 Ja-Stimmen), dem standen 88 Nein-Stimmen (13%) und 107&nbsp;Enthaltungen (16%) gegen\u00fcber.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten&nbsp;das individuelle Abstimmungsverhalten darstellen.",
            "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen"
        },
        {
            "date": "2017-11-16",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/reform%20der%20dublin-verordnung/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Ausl\u00e4nderpolitik, Zuwanderung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 20,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 11
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 21,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 60,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 23
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Reform der Dublin-Verordnung wurde vom EU-Parlament mit 290 Jastimmen zu 175 Neinstimmen und 44 Enthaltungen angenommen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Reform der Dublin-Verordnung"
        },
        {
            "date": "2018-02-07",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/reform%20des%20europawahlrechts/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Parlamentsangelegenheiten",
                    "Wahlpr\u00fcfung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 49,
                    "dagegen gestimmt": 37,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hat \u00fcber die Umverteilung der Sitze des Vereinigten K\u00f6nigreichs nach dem vollzogenen Brexit abgestimmt. Au\u00dferdem stand die Einf\u00fchrung einer transnationalen Wahlliste f\u00fcr die Europawahl 2019 zur Debatte. Der Antrag wurde mit einer Mehrheit von 400 Jastimmen zu 183 Gegenstimmen und 96 Enthaltungen angenommen.\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Reform des Europawahlrechts"
        },
        {
            "date": "2017-09-14",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/strengere%20transparenzstandards%20in%20der%20eu/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Lobbyismus & Transparenz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 29,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13,
                    "nicht beteiligt": 13
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 36,
                    "dagegen gestimmt": 29,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 29
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament spricht sich f\u00fcr strengere Transparenzstandards in den drei EU-Institutionen aus. Der Bericht \u00fcber \u201cTransparenz, Rechenschaftspflicht und Integrit\u00e4t in den EU-Institutionen\u201d des Gr\u00fcnen-Abgeordneten Sven Giegold wurde mit einfacher Mehrheit angenommen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU"
        },
        {
            "date": "2017-02-15",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/umsetzung%20des%20handelsabkommens%20ceta%20mit%20kanada/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenwirtschaft",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 34
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "enthalten": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 58,
                    "dagegen gestimmt": 28,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 4
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat dem Umfassenden Wirtschafts- und Handelsabkommen (CETA) mehrheitlich zugestimmt. Das stark umstrittene Abkommen wurde mit 408 Ja-Stimmen zu 254 Nein-Stimmen und 33 Enthaltungen angenommen. Vor allem Konservative, Liberale und Sozialdemokraten stimmten f\u00fcr CETA.&nbsp; Zuvor hatten sich 3 Millionen EU-B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern in der Petition \u201eStop TTIP\u201c gegen das Handelsabkommen ausgesprochen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada"
        },
        {
            "date": "2016-10-25",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/menschenrechte%20und%20migration%20in%20drittl%C3%A4ndern/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Ausl\u00e4nderpolitik, Zuwanderung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 34
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "enthalten": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 46,
                    "dagegen gestimmt": 44,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hat einer umfassenden Resolution zum Thema Flucht und Migration&nbsp;zugestimmt.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tDie knappe Mehrheit von 49% (339 Stimmen) gegen 48% Ablehnung (333 Stimmen) wurde geformt durch die Fraktionen der Europ\u00e4ischen Linken, Gr\u00fcnen, Sozialdemokraten und Liberalen.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\t&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern"
        },
        {
            "date": "2016-11-24",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/eu-beitrittsverhandlungen%20mit%20der%20t%C3%BCrkei%20einfrieren/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 74,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 12
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Vor dem Hintergrund der seit dem gescheiterten Milit\u00e4rputsch im Juli 2016 immer repressiver werdenden Politik der t\u00fcrkischen Regierung unter Recep Tayyip Erdo\u011fan hat das EU-Parlament das vor\u00fcbergehende Aussetzen der EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei gefordert.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren"
        },
        {
            "date": "2016-04-28",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/zugang%20der%20%C3%96ffentlichkeit%20zu%20dokumenten%20aus%20den%20jahren%202014-2015/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Recht",
                    "Verbraucherschutz"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "dagegen gestimmt": 15,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 17,
                    "nicht beteiligt": 10
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 53,
                    "dagegen gestimmt": 16,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 23
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Dem Bericht \"\u00fcber den Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten [...] f\u00fcr die Jahre 2014\u20132015\" wurde mit einer Mehrheit zugestimmt.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015"
        },
        {
            "date": "2016-04-28",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/unterst%C3%BCtzung%20von%20frauen%20im%20digitalen%20zeitalter/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "Frauen",
                    "Digitale Agenda"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 10,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13,
                    "nicht beteiligt": 14
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 41,
                    "dagegen gestimmt": 11,
                    "enthalten": 11,
                    "nicht beteiligt": 33
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hat einem Bericht mit dem Titel \"Gender equality and empowering women in the digital age\" zugestimmt. Er hat das Ziel, Sexismus im digitalen Zeitalter verst\u00e4rkt zu bek\u00e4mpfen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter"
        },
        {
            "date": "2016-04-13",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/resolution%20zur%20neuzulassung%20des%20herbizids%20glyphosat/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Landwirtschaft und Ern\u00e4hrung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "enthalten": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 4
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 54,
                    "dagegen gestimmt": 18,
                    "enthalten": 16,
                    "nicht beteiligt": 7
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die EU-Parlamentarier beschlossen mit 374 Stimmen bei 225 Gegenstimmen und 102 Enthaltungen die nichtbindende Resolution&nbsp;zur Neuzulassung des umstrittenen Unkrautvernichtungsmittels Glyphosat. Die Abstimmungsergebnisse der deutschen EU-Abgeordneten finden Sie hier.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat"
        },
        {
            "date": "2016-04-14",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/eu-richtlinien%20%C3%BCber%20verwendung%20von%20fluggastdaten/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Innere Sicherheit"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 3
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "dagegen gestimmt": 11,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 46,
                    "dagegen gestimmt": 35,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 13
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Parlament hat der&nbsp;neuen Richtline zur \"Verwendung von Fluggastdatens\u00e4tzen zu Zwecken der Verh\u00fctung, Aufdeckung, Aufkl\u00e4rung und strafrechtlichen Verfolgung von terroristischen Straftaten und schwerer Kriminalit\u00e4t\" mit einer Mehrheit zugestimmt.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten"
        },
        {
            "date": "2016-02-03",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/anbau%20von%20gentechnisch%20ver%C3%A4nderten%20sojabohnen%20in%20der%20europ%C3%A4ischen%20union/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Landwirtschaft und Ern\u00e4hrung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 29,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "GUE/NGL": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 47,
                    "dagegen gestimmt": 36,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 8
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat \u00fcber die Zulassung von gentechnisch ver\u00e4ndertem Soja abgestimmt und die Kommission aufgerufen, ihren Vorschlag erneut zu \u00fcberarbeiten. Mit den Stimmen von Sozialdemokraten, Gr\u00fcnen und Linken wurde die EU-Kommission aufgefordert die bisher geltende Regelung, nach der jeder Mitgliedsstaat entscheiden kann, ob er gentechnisch ver\u00e4ndertes Soja anbaut, auszusetzen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union"
        },
        {
            "date": "2015-11-25",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/gemeinsame%20strategie%20zur%20pr%C3%A4vention%20von%20radikalisierung/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Innere Sicherheit"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 19,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 67,
                    "dagegen gestimmt": 18,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 9
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die&nbsp;Abgeordneten im EU-Parlament haben in einer Resolution ein europaweit koordiniertes Vorgehen gegen Terrorverd\u00e4chtige gefordert.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung"
        },
        {
            "date": "2015-11-11",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/%C3%84nderung%20des%20wahlrechts%20zum%20eu-parlament/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Parlamentsangelegenheiten",
                    "Politisches Leben, Parteien"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "GUE/NGL": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 51,
                    "dagegen gestimmt": 24,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 17
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das&nbsp;EU-Parlament hat einem Bericht zugestimmt,&nbsp;der umfassende Reformen des Wahlsystems f\u00fcr das Europ\u00e4ische Parlament fordert.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament"
        },
        {
            "date": "2015-04-28",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/umsetzung%20des%20bologna-prozesses%20-%20steigerung%20studentischer%20auslandsmobilit%C3%A4t%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Bildung und Erziehung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 3
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 33,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 75,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat sich mit gro\u00dfer Mehrheit f\u00fcr einen Antrag&nbsp;ausgesprochen, die beschlossenen Reformen des Bologna-Prozesses m\u00f6glichst schnell umzusetzen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t "
        },
        {
            "date": "2015-10-06",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schutz%20geografischer%20herkunftsangaben%20der%20eu%20auf%20nichtlandwirtschaftliche%20erzeugnisse/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 4
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "enthalten": 9,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 75,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 9,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit gro\u00dfer Mehrheit haben die Abgeordneten des Europ\u00e4ischen Parlaments die Kommission aufgefordert, den Schutz f\u00fcr geografische Herkunftsangaben auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse auszudehnen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse"
        },
        {
            "date": "2015-10-07",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schadstoffaussto%C3%9F%20mittelgro%C3%9Fer%20verbrennungsanlagen%20begrenzen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Umwelt"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 85,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 7
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit einer breiten Mehrheit haben die Abgeordneten im EU-Parlament eine neue Regelung beschlossen, wonach der Schadstoffaussto\u00df von mittelgro\u00dfen Verbrennungsanlagen begrenzt werden soll.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen"
        },
        {
            "date": "2015-10-08",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verringerung%20des%20lohngef%C3%A4lles%20zwischen%20frauen%20und%20m%C3%A4nnern/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "Frauen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "dagegen gestimmt": 17,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 19,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "fraktionslos": {
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 36,
                    "dagegen gestimmt": 26,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 28
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat sich mehrheitlich f\u00fcr eine Resolution zum Thema Gleichberechtigung und Gleichbehandlung von Frauen und M\u00e4nnern in Arbeits- und Besch\u00e4ftigungsfragen&nbsp;ausgesprochen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern"
        },
        {
            "date": "2015-10-06",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/auszahlung%20von%20griechenlandhilfen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "\u00d6ffentliche Finanzen, Steuern und Abgaben"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 4
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 3
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 63,
                    "dagegen gestimmt": 16,
                    "enthalten": 8,
                    "nicht beteiligt": 8
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat der z\u00fcgigen Umsetzung des Wachstums- und Besch\u00e4ftigungsplans f\u00fcr Griechenland zugestimmt.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen"
        },
        {
            "date": "2015-09-10",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/wiederaufnahme%20der%20friedensbem%C3%BChungen%20im%20nahen%20osten/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 82,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 11
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Parlament pl\u00e4diert mit fraktions\u00fcbergreifender Mehrheit f\u00fcr die Wiederaufnahme der Friedensbestrebungen im israelisch-pal\u00e4stinensischen Konflikt.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten"
        },
        {
            "date": "2015-09-10",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/ma%C3%9Fnahmen%20zur%20fl%C3%BCchtlingspolitik/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Ausl\u00e4nderpolitik, Zuwanderung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 73,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 12
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Angesichts der hohen Anzahl an Fl\u00fcchtlingen und Migranten, die derzeit Opfer von Konflikten, Menschenrechtsverletzungen, Staatsversagens und Unterdr\u00fcckung sind, hat das Europ\u00e4ische Parlament einen Antrag zur Fl\u00fcchtlingspolitik verabschiedet. Weitere Informationen finden Sie unten.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik"
        },
        {
            "date": "2015-09-10",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/hindernisse%20f%C3%BCr%20soziale%20unternehmen%20beseitigen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "\u00d6ffentliche Finanzen, Steuern und Abgaben",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 73,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 13
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit breiter Mehrheit hat sich das EU-Parlament daf\u00fcr ausgesprochen, Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen zu beseitigen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen"
        },
        {
            "date": "2015-09-10",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schaffung%20eines%20wettbewerbf%C3%A4higen%20arbeitsmarkts/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Arbeit und Besch\u00e4ftigung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 17,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 34,
                    "dagegen gestimmt": 36,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 22
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit knapper Mehrheit hat das EU-Parlament einen Beschluss zur \u201eSchaffung eines von Wettbewerb gekennzeichneten Arbeitsmarkts\"&nbsp; angenommen, der als Weg aus der Wirtschafts- und Finanzkrise in Europa und die damit verbundene hohe Arbeitslosigkeit, dienen soll.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts"
        },
        {
            "date": "2015-09-08",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/f%C3%B6rderung%20junger%20unternehmer/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Bildung und Erziehung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 6
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "enthalten": 11
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 5,
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 69,
                    "dagegen gestimmt": 10,
                    "enthalten": 11,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat sich f\u00fcr einen Text mit dem Ziel der&nbsp;\"F\u00f6rderung des Unternehmergeists junger Menschen durch Bildung und Ausbildung\" ausgesprochen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer"
        },
        {
            "date": "2015-02-11",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verurteilung%20von%20cia-foltermethoden/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Innere Sicherheit"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 34
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 49,
                    "dagegen gestimmt": 36,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat mit einer Resolution das&nbsp;Inhaftierungs- und Verh\u00f6rprogramm der CIA verurteilt. Die Abgeordneten begr\u00fc\u00dfen das von Pr\u00e4sident Obama erlassene Folterverbot.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden"
        },
        {
            "date": "2015-02-11",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/kennzeichnung%20des%20ursprungslands%20von%20fleisch/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Landwirtschaft und Ern\u00e4hrung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 32
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 52,
                    "dagegen gestimmt": 34,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat mehrheitlich eine Kennzeichnungspflicht f\u00fcr das Ursprungsland von Fleisch in verarbeiteten Lebensmitteln beschlossen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch"
        },
        {
            "date": "2014-11-27",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/ausweitung%20des%20digitalen%20binnenmarkts/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Medien, Kommunikation und Informationstechnik",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 16,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 50,
                    "dagegen gestimmt": 14,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 21
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat sich mit dieser Resolution u.a. f\u00fcr eine St\u00e4rkung von Verbrauerrechten im digitalen Binnenmarkt ausgesprochen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts"
        },
        {
            "date": "2014-10-23",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verl%C3%A4ngerung%20der%20senkung%20von%20z%C3%B6llen%20auf%20ukrainische%20waren%20/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Wirtschaft"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 26,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 69,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 17
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Vor dem Hintergrund der aktuellen Lage in der Ukraine hat sich das Europ\u00e4ische Parlament daf\u00fcr ausgesprochen, Z\u00f6lle auf ukrainische Waren weiterhin zu reduzieren.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren "
        },
        {
            "date": "2015-07-09",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/eu-sicherheitspolitik%20im%20nahen%20osten%20und%20nordafrika/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "enthalten": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 7,
                    "enthalten": 15,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 48,
                    "dagegen gestimmt": 7,
                    "enthalten": 19,
                    "nicht beteiligt": 17
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit der Resolution \"Die sicherheitspolitischen Herausforderungen im Nahen Osten und in Nordafrika und die&nbsp;Perspektiven f\u00fcr politische Stabilit\u00e4t\" hat das Europ\u00e4ische Parlament verschiedene Strategien beschlossen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika"
        },
        {
            "date": "2015-04-30",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/expo%202015%20in%20mailand/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Entwicklungspolitik",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Landwirtschaft und Ern\u00e4hrung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 11,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 20,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 51,
                    "dagegen gestimmt": 18,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 20
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Mit breiter Mehrheit hat das Europ\u00e4ische Parlament einen Entschlie\u00dfungsantrag zur Expo 2015 in Mailand mit dem Motto \u201eDen Planeten ern\u00e4hren, Energie f\u00fcr das Leben\u201c verabschiedet. Weitere Informationen zur Abstimmung finden Sie unten.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Expo 2015 in Mailand"
        },
        {
            "date": "2015-02-11",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/ma%C3%9Fnahmen%20zur%20terrorismusbek%C3%A4mpfung/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Innere Sicherheit"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 34
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 18,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 60,
                    "dagegen gestimmt": 22,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 5
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hat sich f\u00fcr neue Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung ausgesprochen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung"
        },
        {
            "date": "2014-07-17",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/verurteilung%20der%20boko%20haram-angriffe%20in%20nigeria/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 27,
                    "nicht beteiligt": 7
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 74,
                    "nicht beteiligt": 17
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Nach den j\u00fcngsten Angriffen Boko Harams in Nigeria hat das Parlament sich in einer Resolution&nbsp;f\u00fcr eine sofortige Freilassung der im April entf\u00fchrten 276 Schulm\u00e4dchen sowie f\u00fcr eine strengere \u00dcberwachung und Berichterstattung von schweren Kinderrechtsverletzungen ausgesprochen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria"
        },
        {
            "date": "2015-07-07",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/schaffung%20eines%20europ%C3%A4ischen%20struktur-%20und%20investitionsfonds%20%28efsi%29/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "\u00d6ffentliche Finanzen, Steuern und Abgaben",
                    "Finanzen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 31,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 8,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 67,
                    "dagegen gestimmt": 8,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 14
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat mit gro\u00dfer Mehrheit seine Zustimmung zum sogenannten Juncker-Fonds gegeben. Der Vorschlag der Kommission sieht \u00fcber die kommenden drei Jahre Investitionen im Umfang von 315 Milliarden Euro vor und muss abschlie\u00dfend noch vom Ministerrat beschlossen werden.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)"
        },
        {
            "date": "2015-03-25",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/kreditvergabe%20an%20die%20ukraine/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "\u00d6ffentliche Finanzen, Steuern und Abgaben",
                    "Finanzen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 28,
                    "nicht beteiligt": 6
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 19,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 63,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 22
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die EU-Parlamentarier haben in erster Lesung mit gro\u00dfer Mehrheit einen Vorschlag der Kommission angenommen, wonach der Ukraine Kredite im Umfang von 1,8 Milliarden Euro gew\u00e4hrt werden sollen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Kreditvergabe an die Ukraine"
        },
        {
            "date": "2014-12-17",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/anerkennung%20pal%C3%A4stinas/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "enthalten": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 13
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 3
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 76,
                    "dagegen gestimmt": 4,
                    "enthalten": 5,
                    "nicht beteiligt": 6
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hat sich f\u00fcr eine Anerkennung Pal\u00e4stinas als eigener Staat ausgesprochen - allerdings unter der Voraussetzung, dass es zu erfolgreichen Friedensgespr\u00e4chen zwischen Israel und Pal\u00e4stinas kommt.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas"
        },
        {
            "date": "2015-05-21",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/umsetzung%20der%20gemeinsamen%20sicherheits-%20und%20verteidigungspolitik/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Verteidigung"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 3
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 29,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 10,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "enthalten": 17,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 36,
                    "dagegen gestimmt": 25,
                    "enthalten": 17,
                    "nicht beteiligt": 13
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat mehrheitlich einem Bericht des Ausschusses f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Angelegenheiten zugestimmt.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik"
        },
        {
            "date": "2015-06-09",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/eu-strategie%20zur%20gleichstellung%20zwischen%20m%C3%A4nnern%20und%20frauen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "Frauen"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "dagegen gestimmt": 32,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 2
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 46,
                    "dagegen gestimmt": 38,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 4
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Die Abgeordneten im EU-Parlament haben die Kommission dazu aufgefordert, die Rechte von Frauen und Gleichberechtigung in Europa gesetzlich zu st\u00e4rken.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen"
        },
        {
            "date": "2014-10-22",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/wahl%20der%20eu-kommission/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Parlamentsangelegenheiten"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 3
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 30,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 5,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 3
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 56,
                    "dagegen gestimmt": 24,
                    "enthalten": 4,
                    "nicht beteiligt": 7
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat die Zusammensetzung der EU-Kommission unter Pr\u00e4sident Jean-Claude Juncker best\u00e4tigt. Das Team um den ehemaligen luxemburgischen Ministerpr\u00e4sidenten soll am 1. November 2014 die Arbeit aufnehmen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Wahl der EU-Kommission"
        },
        {
            "date": "2015-06-10",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/kritische%20neubewertung%20der%20beziehungen%20zu%20russland/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenpolitik und internationale Beziehungen",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 2,
                    "enthalten": 2
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 33,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 10,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "enthalten": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 70,
                    "dagegen gestimmt": 11,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 4
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat sich mehrheitlich f\u00fcr einen Antrag mit dem Titel \"Stand der Beziehungen EU-Russland\" ausgesprochen.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland"
        },
        {
            "date": "2015-07-09",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/sicherung%20des%20urheberechts/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Recht"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 25,
                    "nicht beteiligt": 8
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 9,
                    "nicht beteiligt": 4
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 6
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 22,
                    "nicht beteiligt": 5
                },
                "fraktionslos": {
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 61,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 6,
                    "nicht beteiligt": 22
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das EU-Parlament hat in einer Resolution die Relevanz des Schutzes von Urhebern und K\u00fcnstlern und ihre sch\u00f6pferischen T\u00e4tigkeiten betont.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Sicherung des Urheberechts"
        },
        {
            "date": "2015-07-08",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/parlamentarische%20empfehlung%20bzgl.%20ttip%20handelabkommen/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Au\u00dfenwirtschaft",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 1,
                    "enthalten": 1
                },
                "AfD (EFDD)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "AfD (ENF)": {
                    "dagegen gestimmt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 32,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "dagegen gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "dagegen gestimmt": 7
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 23,
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 2
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 60,
                    "dagegen gestimmt": 26,
                    "enthalten": 1,
                    "nicht beteiligt": 4
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat im Zusammenhang mit dem Freihandelsabkommen TTIP die garantierte Sicherung von europ\u00e4ischen Grundrechtsnormen gefordert.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen"
        },
        {
            "date": "2014-07-17",
            "meta": {
                "datasets": {
                    "poll": {
                        "by-name": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/eu-parlament%202014-2019/poll/antrag%20zur%20bek%C3%A4mpfung%20der%20jugendarbeitslosigkeit/poll.json",
                        "by-uuid": "https://www.abgeordnetenwatch.de/api/parliament/18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126/poll/4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446/poll.json"
                    }
                },
                "edited": "2019-03-25 13:47",
                "topics": [
                    "Arbeit und Besch\u00e4ftigung",
                    "Europapolitik und Europ\u00e4ische Union",
                    "Gesellschaftspolitik, soziale Gruppen",
                    "Jugend"
                ],
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446"
            },
            "stats": {
                "ALFA/FAMILIEN-PARTEI (EKR)": {
                    "dagegen gestimmt": 3,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "CDU/CSU (EVP)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 9
                },
                "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 12,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "DIE LINKE (GUE/NGL)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 2,
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 2
                },
                "FDP/FREIE W\u00c4HLER (ALDE)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 4
                },
                "SPD (S&D)": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 24,
                    "nicht beteiligt": 3
                },
                "fraktionslos": {
                    "dagegen gestimmt": 1,
                    "nicht beteiligt": 1
                },
                "total": {
                    "daf\u00fcr gestimmt": 66,
                    "dagegen gestimmt": 6,
                    "enthalten": 2,
                    "nicht beteiligt": 17
                }
            },
            "status": "voted",
            "summary": "Das Europ\u00e4ische Parlament hat die Kommission und den Ministerrat in einem Entschlie\u00dfungsantrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit in Europa aufgefordert.\r\n\r\n\r\n\r\n\tBitte beachten Sie, dass wir nur das Abstimmungsergebnis f\u00fcr die deutschen EU-Abgeordneten darstellen.",
            "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit"
        }
    ]
}
