{
    "profile": {
        "committees": [
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Umweltfragen, \u00f6ffentliche Gesundheit und Lebensmittelsicherheit",
                "role": "Member",
                "uuid": "7bb7b18b-3d2b-4a71-a979-4a647639ec9b"
            },
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Binnenmarkt und Verbraucherschutz",
                "role": "Alternate member",
                "uuid": "1356bf56-0b1c-4609-b84a-bcc04e95ef63"
            }
        ],
        "constituency": {
            "name": "Rheinland-Pfalz",
            "number": "1",
            "result": null,
            "uuid": "3aef72ed-737a-441f-b2e0-83399149c712",
            "won": false
        },
        "fraction": "CDU/CSU (EVP)",
        "list": [],
        "meta": {
            "answers": 33,
            "edited": "2014-06-27 12:41",
            "questions": 35,
            "standard_replies": 0,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen",
            "username": "birgit-collin-langen",
            "uuid": "332011c3-898d-43be-877e-a8ac7ab3f841"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "CDU",
        "personal": {
            "birthyear": "1956",
            "degree": null,
            "education": "Juristin",
            "first_name": "Birgit",
            "gender": "female",
            "last_name": "Collin-Langen",
            "location": {
                "city": "Bingen",
                "country": "DE",
                "postal_code": "55411",
                "state": "RP"
            },
            "picture": {
                "copyright": "<p>EVP-Fraktion</p>",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/collin-langen_brigit_0.jpg"
            },
            "profession": "MdEP"
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-22",
                        "summary": "<p>(...) Ziel der Reform des Urheberrechts ist es, die Position derjenigen zu st\u00e4rken, die die Rechte an kreativen Werken besitzen und dar\u00fcber mit gro\u00dfen Online-Plattformen verhandeln m\u00fcssen. Das neue EU-Gesetz soll ihnen eine <strong>bessere Verg\u00fctung f\u00fcr die Nutzung ihrer kreativen Inhalte</strong> erm\u00f6glichen. Derzeit bleibt die Wertsch\u00f6pfung weitestgehend bei den Plattformen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-21",
                "id": "311952",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-03-21/311952"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-08",
                        "summary": "<p>(...) Die Urheberrechtsreform wird sehr emotional diskutiert und dabei wird oft das eigentliche Ziel aus den Augen verloren. Es geht <strong>nicht um Zensur oder dem Abschaffen von YouTube</strong>. Ziel ist es, dass das Internet kein rechtsfreier Raum sein soll, die Prinzipien des Rechtsstaats auch im Netz gelten m\u00fcssen und Eigentumsrechte, etwa von K\u00fcnstlern und Kreativen gewahrt bleiben m\u00fcssen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-06",
                "id": "311160",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-03-06/311160"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-08",
                        "summary": "<p>(...) Die Urheberrechtsreform wird sehr emotional diskutiert und dabei wird oft das eigentliche Ziel aus den Augen verloren. Es geht <strong>nicht um Zensur oder dem Abschaffen von YouTube</strong>. Ziel ist es, dass das Internet kein rechtsfreier Raum sein soll, die Prinzipien des Rechtsstaats auch im Netz gelten m\u00fcssen und Eigentumsrechte, etwa von K\u00fcnstlern und Kreativen gewahrt bleiben m\u00fcssen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-01",
                "id": "310843",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-03-01/310843"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-08",
                        "summary": "<p>(...) Es geht nicht um Zensur oder dem Abschaffen von YouTube. Ziel ist es, dass das <strong>Internet kein rechtsfreier Raum </strong>sein soll, die Prinzipien des Rechtsstaats auch im Netz gelten m\u00fcssen und Eigentumsrechte, etwa von K\u00fcnstlern und Kreativen gewahrt bleiben m\u00fcssen. Dar\u00fcber sind wir uns wohl alle einig. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-27",
                "id": "310761",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-02-27/310761"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-19",
                        "summary": "<p>(...) <strong>Ziel der Reform des Urheberrechts ist es</strong>, <strong>die Position derjenigen zu st\u00e4rken</strong>, die die Rechte an kreativen Werken besitzen und dar\u00fcber mit gro\u00dfen Online-Plattformen verhandeln m\u00fcssen. (...) In der Richtlinie geht es darum, <strong>die Sch\u00f6pfungen von Autoren und K\u00fcnstle</strong>rn zu unterst\u00fctzen und Werke von Verlagen zu sch\u00fctzen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-18",
                "id": "310423",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-02-18/310423"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-12",
                        "summary": "<p>(...) Ziel der Reform des Urheberrechts ist es, die Position derjenigen zu st\u00e4rken, die die Rechte an kreativen Werken besitzen und dar\u00fcber mit gro\u00dfen Online-Plattformen verhandeln m\u00fcssen. Das neue EU-Gesetz soll ihnen <strong>eine bessere Verg\u00fctung f\u00fcr die Nutzung ihrer kreativen Inhalte erm\u00f6glichen</strong>. Derzeit bleibt die Wertsch\u00f6pfung weitestgehend bei den Plattformen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2019-02-12",
                "id": "310096",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-02-12/310096"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-12",
                        "summary": "<p>(...) Wie ich Ihnen bereits in meinem ersten Schreiben versichert habe, bin ich mir bewusst, wie wichtig diese Fragestellung ist. Aus meiner langj\u00e4hrigen <strong>Erfahrung als Oberb\u00fcrgermeisterin</strong> wei\u00df ich aber auch, dass das ein sehr emotionales Thema ist. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2019-02-08",
                "id": "309914",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-02-08/309914"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-12",
                        "summary": "<p>(...) Ziel der Reform des Urheberrechts ist es, <strong>die Position derjenigen zu st\u00e4rken</strong>, <strong>die die Rechte an kreativen Werken besitzen</strong> und dar\u00fcber mit gro\u00dfen Online-Plattformen verhandeln m\u00fcssen. Das neue EU-Gesetz soll ihnen eine bessere Verg\u00fctung f\u00fcr die Nutzung ihrer kreativen Inhalte erm\u00f6glichen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2019-02-06",
                "id": "309807",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-02-06/309807"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-29",
                        "summary": "<p>(...) <strong>Die Diskussion</strong>, <strong>dass von elektromagnetischen Feldern und Elektrosmog Gefahren f\u00fcr die Gesundheit ausgehen kann</strong>, ist nicht neu und wir f\u00fchren diese schon seit dem Jahr 2000 immer wieder. Damals ging es um den Ausbau der Netzinfrastruktur f\u00fcr die damals neue Mobilfunkgeneration UMTS und den damit verbundenen Aufbau von 40.000 neuen Sendeanlagen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2019-01-28",
                "id": "309356",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2019-01-28/309356"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-20",
                        "summary": "<p>(...) In der Tat ist es richtig, dass f\u00fcr <strong>Feinstaub die EU-Grenzwerte</strong> weniger streng sind, als dies von der Weltgesundheitsorganisation (WHO) in den sogenannten \u2018Air Quality Guidelines\u2019 aus dem Jahre 2005 empfohlen wird - wenngleich die EU-Gesetzgebung hier die einschl\u00e4gigen Normen, Leitlinien und Programme der Weltgesundheitsorganisation ber\u00fccksichtigt. Diese Diskrepanz zwischen EU-Grenzwerten und WHO Empfehlungen basiert prim\u00e4r auf der politischen Abw\u00e4gung verschiedener Aspekte, beispielsweise sozio\u00f6konomischer \u00dcberlegungen, die \u00fcber den Schutz der menschlichen Gesundheit hinausgehen und in die Verabschiedung der entsprechenden Gesetzgebung eingeflossen sind (insbesondere Richtlinie 1999/30/EC und 2008/50/EC). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Gesundheit",
                "date": "2018-11-12",
                "id": "306802",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-11-12/306802"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-13",
                        "summary": "<p>(...) Ich verstehe voll und ganz Ihre Sorge, bez\u00fcglich der Gefahr, dass im Zuge des Freihandelsabkommen mit Japan die stattlichen Einrichtungen wie z.B. <strong>Wasserversorgung oder \u00f6ffentliche Nahverkehr privatisiert</strong> werden. Ich m\u00f6chte Ihnen versichern, dass bei der Bereitstellung \u00f6ffentlicher Dienstleistungen der Status Quo durch das geplante Abkommen unber\u00fchrt bleibt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2018-11-11",
                "id": "306727",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-11-11/306727"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-08",
                        "summary": "<p>(...) Die Meme, Zitier- und Parodiefreiheit etc. und deren G\u00fcltigkeit <strong>sind nicht von Artikel 13 betroffen.</strong> YouTuber bzw. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-11-05",
                "id": "306244",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-11-05/306244"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-09-27",
                        "summary": "<p>(...) Mit Artikel 13 der Gesetzesvorlage werden <strong>keine Upload-Filter </strong>eingef\u00fchrt. Vielmehr will das Parlament Autoren, Filmemacher, Fotografen, Journalisten und Musiker in Europa davor sch\u00fctzen, dass ihre Werke ohne ihre Zustimmung bei YouTube und Co. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-09-16",
                "id": "303187",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-09-16/303187"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Die Interessen der 15.000 arbeitslos gewordenen <strong>Journalisten</strong> (Zahl aus dem Jahr 2013) oder die \u00c4ngste der K\u00fcnstlern, die von ihrer kreativen Arbeit nicht mehr leben k\u00f6nnen, weil ihre Kreativleistungen nicht angemessen verg\u00fctet werden, sind f\u00fcr mich Argumente, die bei der Diskussion wichtig sind. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300359",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-29/300359"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Es ist nicht vertretbar, die Interessen gro\u00dfer Internetplattformen \u00fcber die <strong>Interessen</strong> der Kreativschaffenden zu stellen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300343",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-29/300343"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Der Schutz der Rechte an geistigem <strong>Eigentum</strong> und die F\u00f6rderung eines breiteren Zugangs zu Werken sind die S\u00e4ulen der wirtschaftlichen Nutzung des Internets und Grundlagen der digitalen Wirtschaft der EU. Doch gerade dort sind immer mehr urheberrechtlich gesch\u00fctzte Werke illegal und ohne Genehmigung der Rechteinhaber erh\u00e4ltlich. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300327",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-29/300327"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300294",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-29/300294"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Hier im Europ\u00e4ischen <strong>Parlament</strong> will keiner eine \u201eZensur\u201c, \u201eFilter\u201c, \u201eLink-Steuer\u201c oder die Beeintr\u00e4chtigung der Meinungsfreiheit, wie dies plakativ gern unterstellt wird. Und dies ergibt sich auch aus dem vorliegenden Text, der letzten Donnerstag abgestimmt wurde. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300182",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-28/300182"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Leider wurden im Vorfeld der Abstimmung viele nicht korrekte <strong>Annahmen</strong> gestreut, um den dringenden Reformprozess f\u00fcr das Urheberrecht zu unterminieren und die diejenigen, die kreative Leistungen erbringen oder daf\u00fcr wirtschaftlich/strukturell verantwortlich sind, um ihre faire Verg\u00fctung bringen wollen. Ich glaube nicht, dass Sie sich f\u00fcr diese Ausbeutungsmentalit\u00e4t gro\u00dfer Plattformen einsetzen m\u00f6chten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300092",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-28/300092"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Es ist nicht vertretbar, die <strong>Interessen</strong> gro\u00dfer Internetplattformen \u00fcber die Interessen der Kreativschaffenden zu stellen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300096",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-28/300096"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Der Schutz der Rechte an geistigem Eigentum und die F\u00f6rderung eines breiteren Zugangs zu Werken sind die S\u00e4ulen der wirtschaftlichen Nutzung des <strong>Internets</strong> und Grundlagen der digitalen Wirtschaft der EU. Doch gerade dort sind immer mehr urheberrechtlich gesch\u00fctzte Werke illegal und ohne Genehmigung der Rechteinhaber erh\u00e4ltlich. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300095",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-28/300095"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300063",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-06-28/300063"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-05",
                        "summary": "<p>(...) Leider kann ich Ihrer Beschreibung nicht entnehmen, um welche <strong>Richtlinie</strong> es sich konkret handelt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Bildung und Forschung",
                "date": "2018-05-31",
                "id": "298974",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-05-31/298974"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-03-05",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-02-22",
                "id": "297186",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-02-22/297186"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-02-20",
                        "summary": "<p>(...) In <strong>Deutschland</strong> ist eine \u00f6ffentlich-rechtliche Namens\u00e4nderung nach \u00a7 3 Abs. 1 des Gesetzes \u00fcber die \u00c4nderung von Familiennamen und Vornamen - Nam\u00c4ndG - nur m\u00f6glich, sofern ein wichtiger Grund die \u00c4nderung rechtfertigt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-02-07",
                "id": "296860",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2018-02-07/296860"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-05-11",
                        "summary": "<p>(...) Aufgrund dieser Situation kann es zu dem von Ihnen beschriebenen Szenario nicht kommen. Ich m\u00f6chte an dieser Stelle unseren EU-Kommissionspr\u00e4sidenten Jean-Claude Juncker zitieren: \"Wer die <strong>Todesstrafe</strong> einf\u00fchrt, hat keinen Platz in der Europ\u00e4ischen Union.\" Diese Position teile ich und dies gilt auch f\u00fcr meine Partei. Wenn sich dennoch ein EU-Mitgliedstaat dazu entschlie\u00dfen sollte, die Todesstrafe einzuf\u00fchren, h\u00e4tte dies weitreichende Konsequenzen: Bei Wiedereinf\u00fchrung der Todesstrafe k\u00f6nnte der Artikel 7 des Vertrags (EUV) angewandt werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2017-05-05",
                "id": "25252",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2017-05-05/25252"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-05-09",
                        "summary": "<p>(...) Ich habe in Ihrer Angelegenheit Kontakt mit \"Finance Denmark\" aufgenommen, die als Verband in dieser Sache aktiv sind. Nach deren Einsch\u00e4tzung sollte es keine <strong>Diskriminierung von EU-Ausl\u00e4ndern bei der Kreditvergabe</strong> geben. Die 80 %-Finanzierungen haben jedoch ihren Grund im d\u00e4nischen Finanzsystem, da Immobilienkredite in D\u00e4nemark \u00fcber Pfandbriefe refinanziert werden. (...)</p>"
                    },
                    {
                        "date": "2017-07-13",
                        "summary": "<p>(...) Im Zusammenhang mit Ihrer Anfrage vom April diesen Jahres erlaube ich mir Ihnen die <strong>Antwort der Europ\u00e4ischen Kommission</strong> zukommen zu lassen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2017-04-02",
                "id": "24361",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2017-04-02/24361"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-02-16",
                        "summary": "<p>(...) Das System ist zudem transparent (Dokumente und Sitzungen sind \u00f6ffentlich ...) und die Richter unterliegen einem Verhaltenskodex. Neben der sehr engen und klaren Definition der Investitionsstandards steht es laut CETA den Vertragsparteien zu, sich auf verbindliche Auslegungen des Abkommens im Bereich der Investitionen zu einigen, woran dann das <strong>Schiedsgericht</strong> gebunden ist. Dies verhindert ebenfalls M\u00f6glichkeiten eine \u201eKlageindustrie\u201c zu schaffen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2017-02-15",
                "id": "24095",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2017-02-15/24095"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-15",
                        "summary": "<p>(...) Bei meinen Antr\u00e4gen und den Beratungen dieser Richtlinie ist es mir wichtig, einen <strong>ausgewogenen Ansatz zwischen der allgemeinen Sicherheit und den Rechten und Bed\u00fcrfnissen von J\u00e4gern und Sportsch\u00fctzen</strong> zu finden. Ich hoffe, dass ich Ihnen mit dieser Antwort helfen konnte. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-06-13",
                "id": "22228",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2016-06-13/22228"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-14",
                        "summary": "<p>(...) F\u00fcr US-Unternehmen, die eine Tochtergesellschaft in Kanada haben, w\u00e4re CETA nur von Vorteil, wenn diese Tochtergesellschaft tats\u00e4chlich Gesch\u00e4fte in einem erheblichen Umfang in Kanada t\u00e4tigt. Entsprechend wurde bereits im Januar 2014 eine Anfrage an die KOM von Hiltrud Breyer (Gr\u00fcne) zu diesem Punkt beantwortet: Die Investitionsschutzbestimmungen w\u00fcrden sich auf alle in Kanada oder der EU niedergelassenen Unternehmen beziehen, die in diesen Gebieten <strong>Gesch\u00e4fte erheblichen Umfangs</strong> t\u00e4tigen, und zwar unabh\u00e4ngig von den Eigentumsverh\u00e4ltnissen. Dies entspricht der seit Jahren \u00fcblichen Vorgehensweise der EU-Mitgliedstaaten in ihren eigenen bilateralen Investitionsabkommen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-06-05",
                "id": "22186",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2016-06-05/22186"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-05-26",
                        "summary": "<p>(...) Dies ist zwar nicht im Vertrag \u00fcber die Arbeitsweise der Europ\u00e4ischen Union (AEUV) vorgeschrieben, entspricht aber g\u00e4ngiger Praxis. Dieses Verfahren dient als demokratische Grundlage und die vorl\u00e4ufige Anwendung betrifft <strong>nur bestimmte Teile von CETA</strong>, f\u00fcr die die EU die ausschlie\u00dfliche Zust\u00e4ndigkeit besitzt. Vorl\u00e4ufig angewendet werden k\u00f6nnten hier beispielsweise die Vereinbarungen zum Zollabbau und zur \u00f6ffentlichen Auftragsvergabe, von denen dann EU-Unternehmen so schnell wie m\u00f6glich profitieren k\u00f6nnten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-05-17",
                "id": "22142",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2016-05-17/22142"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-04-11",
                        "summary": "<p>(...) wird jedoch eine einheitliche N\u00e4hrwertkennzeichnung in der EU schaffen und ein <strong>Verbot irref\u00fchrender Werbeaussagen f\u00fcr Lebensmittel</strong> einf\u00fchren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Gesundheit",
                "date": "2016-04-06",
                "id": "22003",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2016-04-06/22003"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-07-14",
                        "summary": "<p>(...) Ich habe dieser Entschlie\u00dfung zugestimmt, da das Europ\u00e4ische Parlament sich daf\u00fcr ausgesprochen hat, dass eine Absenkung von Standards nicht zustimmungsw\u00fcrdig ist. Das Europ\u00e4ische Parlament muss jedem internationalen Abkommen, wie auch dem <strong>TTIP</strong>, zustimmen. Daher ist es f\u00fcr die Europ\u00e4ische Kommission unerl\u00e4sslich, die Position des Europ\u00e4ischen Parlaments bereits in allen Phasen der Verhandlungen zu ber\u00fccksichtigen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2015-07-10",
                "id": "18733",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2015-07-10/18733"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-04-28",
                        "summary": "<p>(...) Deshalb stimme ich Ihnen zu, dass es eines Seenotrettungsprogramms, wie des ausgelaufenen \"Mare Nostrum\", bedarf. Dabei darf Italien jedoch <strong>nicht mit den finanziellen Folgen alleine gelassen werden</strong>. Es handelt sich um eine Angelegenheit der gesamten Europ\u00e4ischen Union. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2015-04-20",
                "id": "18108",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2015-04-20/18108"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-04-01",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2015-03-16",
                "id": "17104",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/birgit-collin-langen/question/2015-03-16/17104"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-07",
                "title": "Reform des Europawahlrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-13",
                "title": "Reform der Dublin-Verordnung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-04",
                "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-07",
                "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-12",
                "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-13",
                "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-14",
                "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-25",
                "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Cyber Abwehr",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-04",
                "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Klimadiplomatie",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": " EU-Urheberrechtsreform",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-16",
                "title": "Abkommen zwischen der EU und Aserbaidschan",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/abkommen-zwischen-der-eu-und-aserbaidschan",
                "uuid": "b9ff31f2-2c6f-4747-bf1a-816275aef4dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-11",
                "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-18",
                "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-20",
                "title": "Strafrechtliche Ma\u00dfnahmen gegen die Beihilfe zu unerlaubter Einreise",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strafrechtliche-massnahmen-gegen-die-beihilfe-zu-unerlaubter",
                "uuid": "0770479e-7b07-4b2b-acd0-6eb16890d047",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-12",
                "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-13",
                "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbot von Einwegplastik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-10-30",
                "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-01",
                "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-14",
                "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-15",
                "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-13",
                "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-19",
                "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Digitales Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Haushaltsplan 2019",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Persistente organische Schadstoffe",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-21",
                "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-02",
                "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-04",
                "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-15",
                "title": "Schutz der akademischen Freiheit ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gender Mainstreaming",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-23",
                "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-17",
                "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-15",
                "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-26",
                "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-27",
                "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-05",
                "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-21",
                "title": "Saubere Luft f\u00fcr alle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/saubere-luft-fuer-alle",
                "uuid": "73324002-c088-419c-a04d-a5cf88a88465",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Reform des Urheberrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-04-01",
                "title": "Zeitumstellung abschaffen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zeitumstellung-abschaffen",
                "uuid": "fa3b937b-f7ee-4e28-9172-02034bc92a40",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            }
        ]
    }
}
