{
    "profile": {
        "committees": [
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Internationalen Handel",
                "role": "Member",
                "uuid": "122c7104-178a-42f1-918e-621a50df9761"
            }
        ],
        "constituency": {
            "name": "Baden-W\u00fcrttemberg",
            "number": "1",
            "result": null,
            "uuid": "d8d48c84-6fc3-4877-8fdd-3813c3dc3307",
            "won": false
        },
        "fraction": "CDU/CSU (EVP)",
        "list": [],
        "meta": {
            "answers": 32,
            "edited": "2018-07-05 12:33",
            "questions": 41,
            "standard_replies": 0,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/archive/253502",
            "username": "daniel-caspary",
            "uuid": "4164f9f1-65c4-4f79-ac0e-71f63c9c74aa"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "CDU",
        "personal": {
            "birthyear": "1976",
            "degree": null,
            "education": "Technischer Diplom-Volkswirt",
            "first_name": "Daniel",
            "gender": "male",
            "last_name": "Caspary",
            "location": {
                "city": "Stutensee",
                "country": "DE",
                "postal_code": "76297",
                "state": ""
            },
            "picture": {
                "copyright": "Foto: Fabry",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/caspary-motiv_1-web.jpg"
            },
            "profession": "MdEP"
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [],
                "category": "Europa",
                "date": "2019-03-27",
                "id": "312361",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-03-27/312361"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-23",
                "id": "312158",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-03-23/312158"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-03",
                        "summary": "<p>(...) Wenn es nun dennoch zu einer ungerechtfertigten Verhinderung des Uploads k\u00e4me, dann m\u00fcssen die Plattformen ein <strong>Verfahren anbieten</strong>, dass die Rechte kl\u00e4rt bzw. Beschwerden z\u00fcgig bearbeitet (siehe Erw\u00e4gungsgrund 70 und Artikel 17(9) des Gesetzestextes). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-23",
                "id": "312133",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-03-23/312133"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-03",
                        "summary": "<p>(...) Wenn es nun dennoch zu einer ungerechtfertigten Verhinderung des Uploads k\u00e4me, dann m\u00fcssen die Plattformen ein <strong>Verfahren anbieten</strong>, dass die Rechte kl\u00e4rt bzw. Beschwerden z\u00fcgig bearbeitet (siehe Erw\u00e4gungsgrund 70 und Artikel 17(9) des Gesetzestextes). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-22",
                "id": "312112",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-03-22/312112"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-03",
                        "summary": "<p>(...) Um den <strong>Schutz der urheberrechtlichen Werke</strong> zu gew\u00e4hrleisten, sollen die Plattformen aufgrund der Informationen, die die Rechteinhaber zur Verf\u00fcgung stellen m\u00fcssen, sicherstellen, dass sie erkennen k\u00f6nnen, dass es sich um ein gesch\u00fctztes Werk handelt. Hierf\u00fcr wird Erkennungssoftware eingesetzt, die bereits seit ca. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-21",
                "id": "312011",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-03-21/312011"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-03",
                        "summary": "<p>(...) Wenn es nun dennoch zu einer ungerechtfertigten Verhinderung des Uploads k\u00e4me, dann m\u00fcssen die Plattformen ein <strong>Verfahren anbieten</strong>, dass die Rechte kl\u00e4rt bzw. Beschwerden z\u00fcgig bearbeitet (siehe Erw\u00e4gungsgrund 70 und Artikel 17(9) des Gesetzestextes). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-05",
                "id": "311092",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-03-05/311092"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-23",
                "id": "310617",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-02-23/310617"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-03",
                        "summary": "<p>(...) Wenn es nun dennoch zu einer ungerechtfertigten Verhinderung des Uploads k\u00e4me, dann m\u00fcssen die Plattformen ein <strong>Verfahren anbieten</strong>, dass die Rechte kl\u00e4rt bzw. Beschwerden z\u00fcgig bearbeitet (siehe Erw\u00e4gungsgrund 70 und Artikel 17(9) des Gesetzestextes). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-23",
                "id": "310612",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-02-23/310612"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-22",
                "id": "310589",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-02-22/310589"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-18",
                "id": "310421",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-02-18/310421"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Europa",
                "date": "2019-02-10",
                "id": "310042",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2019-02-10/310042"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-29",
                        "summary": "<p>(...) Sollte ein Nutzer unrechtm\u00e4\u00dfig am Upload eines nicht urheberrechtlich gesch\u00fctzten Werkes gehindert worden sein, steht ein z\u00fcgiger Beschwerdemechanismus bereit (Ab\u00e4nderung 156 ff.). Des Weiteren haben die Plattformen selbst nat\u00fcrlich auch kein Interesse an in irgendeiner Form exzessiven <strong>Uploadsperren</strong>, da sie das Abwandern von Nutzern selbstverst\u00e4ndlich verhindern wollen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2018-11-17",
                "id": "307072",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-11-17/307072"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-20",
                        "summary": "<p>(...) vielen Dank f\u00fcr Ihre E-Mail zum <strong>Handelsabkommen mit Japan.</strong> (...) Zun\u00e4chst ist die Frage, ob es sich beim <strong>Handelsabkommen mit Japan </strong>(Volltext unter <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:52018PC0192&amp;from=EN\">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:52018PC01...</a> ) um ein gemischtes Abkommen handelt, das von den Parlamenten aller EU-Mitgliedsstaaten ratifiziert werden muss, eine juristische, die damit auch der Pr\u00fcfung durch den Europ\u00e4ischen Gerichtshof standhalten muss. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2018-11-11",
                "id": "306751",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-11-11/306751"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-09-20",
                        "summary": "<p>(...) In der Schlussabstimmung am 12. September zum neuen Gesetzeswerk ( <a href=\"http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-//EP//TEXT+TA+P8-TA-2018-0337+0+DOC+XML+V0//DE\">http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-//EP//TEXT+TA+P8-T...</a> ) konnten wir einen sehr guten Kompromiss zwischen <strong>berechtigten Nutzerinteressen</strong> und jenen von Kunstschaffenden auf faire Entlohnung erzielen. Dabei bleiben kleinere Dienste oder auch Wikipedia vom Anwendungsbereich des Gesetzes ausgenommen (siehe Ab\u00e4nderung 150). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-09-12",
                "id": "302794",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-09-12/302794"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-10-08",
                        "summary": "<p>(...) Die Frage, ob es sich beim <strong>Handelsabkommen mit Japan</strong> um ein gemischtes Abkommen handelt, das von den Parlamenten aller EU-Mitgliedsstaaten ratifiziert werden muss, ist eine juristische, die damit auch der Pr\u00fcfung durch den Europ\u00e4ischen Gerichtshof standhalten muss. In jedem Fall, auch bei Abkommen, die \"nur\" vom Europ\u00e4ischen Parlament, der direkt gew\u00e4hlten Vertretung der B\u00fcrger Europas, und den demokratische gew\u00e4hlten Regierungen der Mitgliedsstaaten abgesegnet werden muss, ist die demokratische Legitimation der europ\u00e4ischen Handelspolitik sichergestellt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-09-12",
                "id": "302776",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-09-12/302776"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2018-07-04",
                "id": "300536",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-07-04/300536"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-06",
                        "summary": "<p>(...) Der Schutz der Rechte an geistigem <strong>Eigentum</strong> und die F\u00f6rderung eines breiteren Zugangs zu Werken sind die S\u00e4ulen der wirtschaftlichen Nutzung des Internets und Grundlagen der digitalen Wirtschaft der EU. Doch gerade dort sind immer mehr urheberrechtlich gesch\u00fctzte Werke illegal und ohne Genehmigung der Rechteinhaber erh\u00e4ltlich. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300342",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-06-29/300342"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-06",
                        "summary": "<p>(...) Au\u00dferdem kann die kulturelle Vielfalt in <strong>Europa</strong> nur erhalten werden, wenn f\u00fcr ein hohes Ma\u00df an urheberrechtlichem Schutz gesorgt wird, indem Autoren und andere Inhaber von Urheberrechten angemessen verg\u00fctet und Investitionen in die Kreativ- und Kulturwirtschaft gef\u00f6rdert werden. Deshalb wollen wir den Zugang zu Diensten und Inhalten f\u00f6rdern und gleichzeitig aber auch sicherstellen, dass Kulturschaffende und Kreative eine angemessene Verg\u00fctung f\u00fcr Ihre Arbeit erhalten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300295",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-06-29/300295"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-06",
                        "summary": "<p>(...) Der Schutz der <strong>Rechte</strong> an geistigem Eigentum und die F\u00f6rderung eines breiteren Zugangs zu Werken sind die S\u00e4ulen der wirtschaftlichen Nutzung des Internets und Grundlagen der digitalen Wirtschaft der EU. Doch gerade dort sind immer mehr urheberrechtlich gesch\u00fctzte Werke illegal und ohne Genehmigung der Rechteinhaber erh\u00e4ltlich. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300178",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-06-28/300178"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-06",
                        "summary": "<p>(...) Diese Anbieter erzielen hohe Gewinne durch die <strong>Vermarktung</strong> von Inhalten, deren Rechte sie oft nicht besitzen. Hier muss es zu einem fairen Ausgleich zwischen den Interessen der Rechteinhaber und denen, die wirtschaftlichen Gewinn aus urheberrechtlich gesch\u00fctzten Inhalten generieren, kommen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300166",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-06-28/300166"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-06",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-13",
                "id": "299448",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-06-13/299448"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-06",
                        "summary": "<p>(...) Der Schutz der Rechte an geistigem Eigentum und die F\u00f6rderung eines breiteren <strong>Zugangs</strong> zu Werken sind die S\u00e4ulen der wirtschaftlichen Nutzung des Internets und Grundlagen der digitalen Wirtschaft der EU. Doch gerade dort sind immer mehr urheberrechtlich gesch\u00fctzte Werke illegal und ohne Genehmigung der Rechteinhaber erh\u00e4ltlich. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-13",
                "id": "299429",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-06-13/299429"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-06",
                        "summary": "<p>(...) Heutzutage wird mehr <strong>Musik</strong> geh\u00f6rt als jemals zuvor. Allerdings bieten einige Internet-Provider Musik zum Abruf an, ohne Lizenzen f\u00fcr die Musiknutzung an Urheber und Liedermacher zu zahlen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-13",
                "id": "299399",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-06-13/299399"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-25",
                        "summary": "<p>(...) Die Zinssituation muss im Zusammenhang mit der <strong>Entwicklung der Inflationsrate</strong> betrachtet werden. Richtig ist, dass das Zinsniveau in vergangenen Jahrzehnten h\u00f6her lag. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Arbeit",
                "date": "2018-05-05",
                "id": "298483",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-05-05/298483"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-05-15",
                        "summary": "<p>(...) Durch den fortlaufenden Dialog k\u00f6nnen wir unsere klaren Erwartungen an den ungarischen Staat vermitteln und so einer <strong>Eskalation der Situation </strong>entgegenwirken. Es ist zu betonen, dass die CDU/CSU-Fraktion im Europaparlament Verst\u00f6\u00dfe gegen Grundrechte seitens der <strong>ungarischen Regierung</strong> keinesfalls duldet. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2018-04-09",
                "id": "298080",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2018-04-09/298080"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-09-07",
                        "summary": "<p>(...) 30 im Plenarsaal anwesenden Mitgliedern des Europ\u00e4ischen Parlaments. Stattdessen habe ich mich am <strong>Dienstagmorgen </strong>nach der Vorstandssitzung der CDU/CSU-Gruppe (08.00 bis 09.00 Uhr) mit Kollegen zu einem Abstimmungsgespr\u00e4ch getroffen (09.15 - 09.45 Uhr). Danach dr\u00e4ngte die w\u00f6chentliche Teambesprechung, um Folgetermine vorzubereiten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2017-07-05",
                "id": "277822",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2017-07-05/277822"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-07-19",
                        "summary": "<p>(...) F\u00fcr Ihre konkrete Anfrage w\u00fcrde ich Sie an meinen gesch\u00e4tzten Kollegen Dr. Dieter Lebrecht-Koch MdEP verweisen, der im <strong>Transportausschuss</strong> dieses Thema bearbeitet. Ich haben Herrn Dr. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2017-07-04",
                "id": "25719",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2017-07-04/25719"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-01-21",
                        "summary": "<p>(...) Die CDU hat zur <strong>Bew\u00e4ltigung der Fl\u00fcchtlingskrise</strong>, die besonders im Jahr 2015 das Land gepr\u00e4gt hat, umfassende L\u00f6sungsans\u00e4tze vorgelegt und umgesetzt. So wurde das Asylrecht mehrmals versch\u00e4rft, mehrere Staaten entlang der sogenannten Balkanroute als sichere Herkunftsl\u00e4nder eingestuft und die Zahl der Abschiebungen 2016 deutlich auf \u00fcber 25.000 deutlich erh\u00f6ht, w\u00e4hrend 51.000 Menschen freiwillig wieder ausgereist sind. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-11-29",
                "id": "23847",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-11-29/23847"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-08",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-11-24",
                "id": "23819",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-11-24/23819"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-05",
                        "summary": "<p>(...) In diesem Sinne besch\u00e4ftigt und beunruhigt es mich sehr, dass in der \u00f6ffentlichen Diskussion um CETA, <strong>TTIP</strong> und TiSA teilweise nicht auf Basis der vorliegenden Rechtstexte, wissenschaftlicher Erkenntnisse und Erfahrungen aus bereits abgeschlossenen Abkommen argumentiert wird, sondern von einigen gezielt Verunsicherung gesch\u00fcrt wird. (...) Sie k\u00f6nnen all dies auch konkret in <strong>TTIP</strong>, <strong>CETA und TiSA</strong> leicht nachverfolgen. Bei <strong>TTIP</strong> m\u00f6chte ich auf das Verhandlungsmandat ( <a href=\"http://www.bmwi.de/BMWi/Redaktion/PDF/S-T/ttip-mandat,property=pdf,bereich=bmwi2012,sprache=de,rwb=true.pdf\">http://www.bmwi.de/BMWi/Redaktion/PDF/S-T/ttip-mandat,property=pdf,berei...</a> ) und insbesondere auf den Punkt 25 (Seite 11) als auch auf Punkt i XIV der Resolution des Europ\u00e4ischen Parlaments ( <a href=\"http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-//EP//TEXT+TA+P8-TA-2015-0252+0+DOC+XML+V0//DE\">http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-//EP//TEXT+TA+P8-T...</a> ) verweisen. (...) Sie sprechen auch die im Kontext von <strong>TTIP</strong> und CETA umstrittenen Investitionsschutzregelungen an. (...) So m\u00fcssen wir uns auch angesichts der wachsenden Konkurrenz von L\u00e4ndern wie China und Indien fragen, ob wir nicht lieber jetzt an der Gestaltung globaler Standards f\u00fcr den Welthandel mitwirken m\u00f6chten, bevor wir sie von anderen - die unsere Werte wahrscheinlich weniger teilen als Kanada und die USA - diktiert bekommen: Mit <strong>TTIP</strong> haben wir die Chance, die Spielregeln mitzugestalten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2016-11-16",
                "id": "23784",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-11-16/23784"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-05",
                        "summary": "<p>(...) Ich kann den Grundgedanken der Change.org Petition sehr <strong>gut nachvollziehen</strong>, nach dem einwandfreie Lebensmittel an Bed\u00fcrftige weitergegeben werden sollten. Dennoch spreche ich mich gegen eine verpflichtende Regelung aus, da sich beispielsweise in Deutschland die Lebensmitteltafeln, die am engsten mit den Betroffenen arbeiten, gegen ein solches Vorhaben ausgesprochen haben (siehe <a href=\"http://www.tafel.de/presse/pressemitteilungen/detailansicht/artikel/deutschland-braucht-kein-wegwerfgesetz-tafeln-gegen-einfuehrung-eines-wegwerfgesetzes-nach-franzoe.html\">http://www.tafel.de/presse/pressemitteilungen/detailansicht/artikel/deut...</a> ). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-11-12",
                "id": "23725",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-11-12/23725"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-05",
                        "summary": "<p>(...) Ich kann den Grundgedanken der Change.org Petition sehr gut nachvollziehen, nach dem einwandfreie Lebensmittel an Bed\u00fcrftige weitergegeben werden sollten. Dennoch spreche ich mich gegen eine verpflichtende Regelung aus, da sich beispielsweise in Deutschland die <strong>Lebensmitteltafeln</strong>, <strong>die am engsten mit den Betroffenen arbeiten</strong>, <strong>gegen ein solches Vorhaben ausgesprochen haben</strong> (siehe <a href=\"http://www.tafel.de/presse/pressemitteilungen/detailansicht/artikel/deutschland-braucht-kein-wegwerfgesetz-tafeln-gegen-einfuehrung-eines-wegwerfgesetzes-nach-franzoe.html\">http://www.tafel.de/presse/pressemitteilungen/detailansicht/artikel/deut...</a> ). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2016-11-11",
                "id": "23684",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-11-11/23684"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-05",
                        "summary": "<p><strong></strong>Sehr geehrter Herr Lindemer, (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-11-11",
                "id": "23673",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-11-11/23673"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-05",
                        "summary": "<p>(...) Die <strong>EU schlie\u00dft Freihandelsvertr\u00e4ge ab</strong>, um sowohl der sehr wettbewerbsf\u00e4higen europ\u00e4ischen Wirtschaft leichteren Zugang zu anderen Wirtschaftsr\u00e4umen aufzuschlie\u00dfen, als auch den Wettbewerb zu f\u00f6rdern, wovon die Verbraucher in Europa und Deutschland durch niedrigere Preise, innovative Produkte und bessere Qualit\u00e4t profitieren. In keinem Fall geht die EU allerdings Kompromisse ein, die europ\u00e4ischen Verbraucherschutz-, Arbeitnehmer- oder Umweltstandards oder unseren Regelungen zur Bereitstellung \u00f6ffentlicher Daseinsvorsorge zuwiderlaufen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2016-11-10",
                "id": "23662",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-11-10/23662"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-07",
                        "summary": "<p>(...) Bei der Frage der Risikobewertung von Glyphosat ist wichtig zu beachten, dass sich die Bewertungsgrundlagen der Internationalen Agentur f\u00fcr Krebsforschung (IARC) und der der Europ\u00e4ischen Lebensmittelsicherheitsbeh\u00f6rde (EFSA) unterscheiden. W\u00e4hrend IARC sowohl <strong>Glyphosat</strong> als Wirkstoff an sich als auch Glyphosat-basierte Formeln gemeinsam bewertet hat, ber\u00fccksichtigt EFSA ausschlie\u00dflich den Grundstoff. Es liegen also unterschiedliche Ans\u00e4tze bei der Einstufung chemischer Substanzen vor. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Gesundheit",
                "date": "2016-05-18",
                "id": "22150",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-05-18/22150"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-05-10",
                        "summary": "<p>(...) Der <strong>Verbraucherschutz f\u00fcr Babys und Kleinkinder </strong>ist ein wichtiges und verantwortungsvolles Thema. Dementsprechend m\u00fcssen hier gesundheitlich richtige und technisch machbare Grenzwerte eingef\u00fchrt werden, statt mit Forderungen nach unrealistisch niedrigen Werten daf\u00fcr zu sorgen, dass gar keine strengeren Regeln durchgesetzt werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2016-01-20",
                "id": "20062",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2016-01-20/20062"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-10-16",
                        "summary": "<p>(...) ich bedauere, dass Sie wegen der teilweise mit falschen Behauptungen arbeitenden Gegenkampagne so verunsichert sind. <strong>TTIP soll dazu dienen</strong>, <strong>Globalisierung zu gestalten</strong>, Demokratie zu wahren und v\u00f6lkerrechtliche  Regeln zu setzen. Wir werden keine Standards absenken, die Kommunalen Dienstleistungen wie die Wasserversorgung etc bleiben unangetastet und auch der Kultursektor wird nicht negativ betroffen sein. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-10-15",
                "id": "19777",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2015-10-15/19777"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2015-03-30",
                "id": "17656",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2015-03-30/17656"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-03-17",
                        "summary": "<p>(...) Bitte erlauben Sie mir den Hinweis, dass Vattenfall seine Klage auf eines der <strong>rund 140 Investitionsschutzabkommen</strong> begr\u00fcndet, welches die Bundesrepublik Deutschland abgeschlossen hat und welche <strong>allesamt durch den Deutschen Bundestag ratifiziert </strong>wurden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2015-03-16",
                "id": "17041",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2015-03-16/17041"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2015-03-03",
                "id": "16991",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2015-03-03/16991"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-11-04",
                        "summary": "<p>(...) Juni 2012 in den verbundenen Rechtssachen C-611/10 und C-612/10 entschieden, dass auch <strong>tempor\u00e4re Arbeiter aus der Europ\u00e4ischen Union</strong> einen Anspruch auf deutsches Kindergeld haben, sofern sie in Deutschland unbeschr\u00e4nkt einkommensteuerpflichtig sind. (...) Meiner Meinung nach ist die Arbeitnehmerfreiz\u00fcgigkeit f\u00fcr Deutschland eine <strong>unverzichtbare Errungenschaft</strong> angesichts des Fachkr\u00e4ftemangels in bestimmten Berufssparten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2014-08-12",
                "id": "8366",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2014-08-12/8366"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": null,
                "date": "2014-05-17",
                "id": "7721",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/daniel-caspary/question/2014-05-17/7721"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-07",
                "title": "Reform des Europawahlrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-13",
                "title": "Reform der Dublin-Verordnung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-04",
                "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-07",
                "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-12",
                "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-13",
                "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-14",
                "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-25",
                "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Cyber Abwehr",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-04",
                "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Klimadiplomatie",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": " EU-Urheberrechtsreform",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-16",
                "title": "Abkommen zwischen der EU und Aserbaidschan",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/abkommen-zwischen-der-eu-und-aserbaidschan",
                "uuid": "b9ff31f2-2c6f-4747-bf1a-816275aef4dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-11",
                "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-18",
                "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-20",
                "title": "Strafrechtliche Ma\u00dfnahmen gegen die Beihilfe zu unerlaubter Einreise",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strafrechtliche-massnahmen-gegen-die-beihilfe-zu-unerlaubter",
                "uuid": "0770479e-7b07-4b2b-acd0-6eb16890d047",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-12",
                "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-13",
                "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbot von Einwegplastik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-30",
                "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-01",
                "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-14",
                "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-15",
                "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-13",
                "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-19",
                "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Digitales Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Haushaltsplan 2019",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Persistente organische Schadstoffe",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-21",
                "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-02",
                "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-04",
                "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-15",
                "title": "Schutz der akademischen Freiheit ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gender Mainstreaming",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-23",
                "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-17",
                "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-15",
                "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-26",
                "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-02-27",
                "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-05",
                "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-21",
                "title": "Saubere Luft f\u00fcr alle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/saubere-luft-fuer-alle",
                "uuid": "73324002-c088-419c-a04d-a5cf88a88465",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Reform des Urheberrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-04-01",
                "title": "Zeitumstellung abschaffen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zeitumstellung-abschaffen",
                "uuid": "fa3b937b-f7ee-4e28-9172-02034bc92a40",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            }
        ]
    }
}
