{
    "profile": {
        "committees": [
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Angelegenheiten",
                "role": "Chairman",
                "uuid": "053e575e-70f2-4436-8b91-e15aae80bbd8"
            },
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Konstitutionelle Fragen",
                "role": "Alternate member",
                "uuid": "3e5931d8-ebc8-479b-be9a-669755db2e70"
            },
            {
                "name": "Unterausschuss f\u00fcr Sicherheit und Verteidigung",
                "role": "Alternate member",
                "uuid": "c6cb0b81-a8af-46b0-ada4-52af6207c5cd"
            }
        ],
        "constituency": {
            "name": "Niedersachsen",
            "number": "1",
            "result": null,
            "uuid": "34a3cb81-d789-4776-bb39-a0ce2637b03c",
            "won": false
        },
        "fraction": "CDU/CSU (EVP)",
        "list": {
            "name": "Bundesliste",
            "position": "1",
            "uuid": "e5aaaafc-1fc4-45b7-a1ae-e9ba2717f451",
            "won": true
        },
        "meta": {
            "answers": 1,
            "edited": "2017-01-26 09:23",
            "questions": 25,
            "standard_replies": 15,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/archive/155573",
            "username": "david-mcallister",
            "uuid": "15aae7a7-a551-4dc5-affe-20c7899d3014"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "CDU",
        "personal": {
            "birthyear": "1971",
            "degree": null,
            "education": "Jurist",
            "first_name": "David",
            "gender": "male",
            "last_name": "McAllister",
            "location": {
                "city": "Hannover",
                "country": "DE",
                "postal_code": "30175",
                "state": "NI"
            },
            "picture": {
                "copyright": "CDU-Fraktion Niedersachsen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/mcallister_david.jpg"
            },
            "profession": "MdEP"
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [],
                "category": "Bildung und Forschung",
                "date": "2019-03-22",
                "id": "312055",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2019-03-22/312055"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-21",
                "id": "310538",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2019-02-21/310538"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-07-12",
                "id": "300701",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2018-07-12/300701"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300226",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2018-06-29/300226"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": null,
                "date": "2018-04-02",
                "id": "297996",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2018-04-02/297996"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2017-12-29",
                "id": "295689",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2017-12-29/295689"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2017-09-20",
                "id": "292632",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2017-09-20/292632"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2017-09-14",
                "id": "291123",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2017-09-14/291123"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-01",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-11-30",
                "id": "23849",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2016-11-30/23849"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-11-14",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2016-11-12",
                "id": "23735",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2016-11-12/23735"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-11-14",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2016-11-11",
                "id": "23685",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2016-11-11/23685"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-11-11",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-11-11",
                "id": "23670",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2016-11-11/23670"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-11-11",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-11-11",
                "id": "23668",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2016-11-11/23668"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-28",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2016-06-25",
                "id": "22248",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2016-06-25/22248"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-03-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2016-03-20",
                "id": "21949",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2016-03-20/21949"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-11-23",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-11-23",
                "id": "19890",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2015-11-23/19890"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-11-20",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-11-19",
                "id": "19869",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2015-11-19/19869"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-07-07",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2015-07-07",
                "id": "18704",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2015-07-07/18704"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-07-01",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2015-06-30",
                "id": "18681",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2015-06-30/18681"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-06-17",
                        "summary": "<p>(...) <strong>Die Abstimmung des Plenums ist verschoben worden</strong>. Sie wird voraussichtlich im September stattfinden, eventuell bereits im Juli. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2015-06-09",
                "id": "18574",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2015-06-09/18574"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-05-07",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2015-05-07",
                "id": "18381",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2015-05-07/18381"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-02-05",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Finanzen",
                "date": "2015-02-04",
                "id": "16497",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2015-02-04/16497"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-12-04",
                "id": "10819",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-12-04/10819"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-11-05",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-11-01",
                "id": "8955",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-11-01/8955"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-11-05",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-10-30",
                "id": "8953",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-10-30/8953"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-22",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-22",
                "id": "7937",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-05-22/7937"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-27",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-21",
                "id": "7901",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-05-21/7901"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-19",
                "id": "7771",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-05-19/7771"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-16",
                "id": "7719",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-05-16/7719"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-15",
                "id": "7676",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-05-15/7676"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-13",
                "id": "7619",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-05-13/7619"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-04-28",
                "id": "7065",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-04-28/7065"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2014-04-26",
                "id": "6958",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-04-26/6958"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-04-26",
                "id": "6954",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/david-mcallister/question/2014-04-26/6954"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-07",
                "title": "Reform des Europawahlrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-13",
                "title": "Reform der Dublin-Verordnung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-04",
                "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-07",
                "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-12",
                "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-13",
                "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-14",
                "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-25",
                "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Cyber Abwehr",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-04",
                "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Klimadiplomatie",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": " EU-Urheberrechtsreform",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-07-16",
                "title": "Abkommen zwischen der EU und Aserbaidschan",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/abkommen-zwischen-der-eu-und-aserbaidschan",
                "uuid": "b9ff31f2-2c6f-4747-bf1a-816275aef4dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-11",
                "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-18",
                "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-20",
                "title": "Strafrechtliche Ma\u00dfnahmen gegen die Beihilfe zu unerlaubter Einreise",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strafrechtliche-massnahmen-gegen-die-beihilfe-zu-unerlaubter",
                "uuid": "0770479e-7b07-4b2b-acd0-6eb16890d047",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-12",
                "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-13",
                "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbot von Einwegplastik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-30",
                "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-01",
                "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-14",
                "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-15",
                "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-13",
                "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-19",
                "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Digitales Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Haushaltsplan 2019",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Persistente organische Schadstoffe",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-21",
                "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-02",
                "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-04",
                "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-15",
                "title": "Schutz der akademischen Freiheit ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gender Mainstreaming",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-23",
                "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-17",
                "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-15",
                "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-26",
                "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-27",
                "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-05",
                "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-21",
                "title": "Saubere Luft f\u00fcr alle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/saubere-luft-fuer-alle",
                "uuid": "73324002-c088-419c-a04d-a5cf88a88465",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Reform des Urheberrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-04-01",
                "title": "Zeitumstellung abschaffen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zeitumstellung-abschaffen",
                "uuid": "fa3b937b-f7ee-4e28-9172-02034bc92a40",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            }
        ]
    }
}
