{
    "profile": {
        "committees": [
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Internationalen Handel",
                "role": "Member",
                "uuid": "122c7104-178a-42f1-918e-621a50df9761"
            },
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Besch\u00e4ftigung und soziale Angelegenheiten",
                "role": "Alternate member",
                "uuid": "e3e7cb75-9aa0-4be7-bc9c-0df0bb12dbe6"
            }
        ],
        "constituency": {
            "name": "Bundesliste",
            "number": "1",
            "result": null,
            "uuid": "8de5b1d9-424a-4690-82da-6edd94c42fce",
            "won": false
        },
        "fraction": "SPD (S&D)",
        "list": [],
        "meta": {
            "answers": 50,
            "edited": "2019-02-06 11:41",
            "questions": 52,
            "standard_replies": 0,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/archive/264024",
            "username": "dr-joachim-schuster",
            "uuid": "e0304ba5-0298-483b-b11f-b36b0fb76436"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "SPD",
        "personal": {
            "birthyear": null,
            "degree": "Dr.",
            "education": "Politikwissenschafler (Dr. rer. pol)",
            "first_name": "Joachim",
            "gender": "male",
            "last_name": "Schuster",
            "location": {
                "city": "Bremen",
                "country": "DE",
                "postal_code": "28195",
                "state": "HB"
            },
            "picture": {
                "copyright": "Bild: SPD-Fraktion im Europ\u00e4ischen Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/joachim_schuster.png"
            },
            "profession": "MdEP"
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-01",
                        "summary": "<p>(...) aus meiner Sicht ist dies nicht zu garantieren. Der Artikel 13 (inzwischen Artikel 17) sieht zwar nicht ausdr\u00fccklich Upload-Filter vor, <strong>allerdings d\u00fcrften f\u00fcr die Umsetzung dieser Bestimmungen solche Filter erforderlich sein</strong>. Und damit besteht die Gefahr, dass Inhalte geblockt werden, auch wenn sie urheberrechtlich unproblematisch sind. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-23",
                "id": "312148",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2019-03-23/312148"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": null,
                "date": "2019-03-17",
                "id": "311746",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2019-03-17/311746"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-01",
                        "summary": "<p>(...) Obwohl die Cyberangriffe meist grenz\u00fcberschreitend sind, liegt die Zust\u00e4ndigkeiten f\u00fcr die Cybersicherheit und f\u00fcr die Strafverfolgung leider weiterhin auf nationaler Ebene. Deshalb dr\u00e4ngt auch das Europ\u00e4ischen Parlament darauf, eine <strong>bessere Koordinierung zwischen den Mitgliedstaaten</strong> herzustellen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2019-03-08",
                "id": "311208",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2019-03-08/311208"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-11",
                        "summary": "<p>(...) ich wei\u00df nicht, woher sie die Falschinformationen \u00fcber meine Haltung zur Urheberrechtsreform du meiner Position zur gro\u00dfen Koalition haben. Bez\u00fcglich der <strong>Urheberrechtsreform </strong>kann ich ihnen mitteilen, dass ich habe schon in der ersten Abstimmung im Plenum des Europ\u00e4ischen Parlamentes gegen Artikel 11 und 13 der Reform gestimmt. Und ich werde auch in der Endabstimmung der Reform nicht zustimmen, wenn nicht Uploadfilter zur Durchsetzung des Urheberrechtes ausgeschlossen werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-06",
                "id": "311163",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2019-03-06/311163"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-10",
                        "summary": "<p>(...) Aktuell gibt es Verhandlungen \u00fcber m\u00f6gliche <strong>Kompromisse</strong> zwischen Rat, Kommission und Europaparlament in dem sogenannten Trilog, in denen es um die von ihnen angesprochenen Fragen geht. Die Trilog-Verhandlungen laufen noch. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2019-02-08",
                "id": "309937",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2019-02-08/309937"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-10",
                        "summary": "<p>(...) Meine Fraktion und ich halten den vorherrschenden Steuerwettbewerb f\u00fcr einen gravierenden Versto\u00df gegen die Prinzipien sozialer <strong>Gerechtigkeit</strong>. Es ist ein Skandal, dass viele internationale Konzerne sich faktisch ihrer Steuerpflicht entziehen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2019-02-02",
                "id": "309554",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2019-02-02/309554"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-11",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2019-01-28",
                "id": "309351",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2019-01-28/309351"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-02",
                        "summary": "<p>(...) leider kann ich Ihnen keine konkrete Antwort auf Ihre Frage geben. Die Anhebung der <strong>450-\u20ac-Grenze f\u00fcr Minijobs</strong> liegt in der ausschlie\u00dflichen Kompetenz der Bundesregierung bzw. des Bundestages und nicht in der des Europ\u00e4ischen Parlamentes. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Arbeit",
                "date": "2018-12-26",
                "id": "308617",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-12-26/308617"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-25",
                        "summary": "<p>(...) gerade angesichts des <strong>willk\u00fcrlichen Protektionismus der USA unter Pr\u00e4sident Trump</strong> halte ich es f\u00fcr wichtig, f\u00fcr ein regelgebundenes internationales Handelssystem im Rahmen der WTO einzutreten. Das verhandelte Abkommen zwischen der EU und Japan entspricht dieser Zielsetzung. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-11-15",
                "id": "306972",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-11-15/306972"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-25",
                        "summary": "<p>(...) gerade angesichts des <strong>willk\u00fcrlichen Protektionismus der USA unter Pr\u00e4sident Trump</strong> halte ich es f\u00fcr wichtig, f\u00fcr ein regelgebundenes internationales Handelssystem im Rahmen der WTO einzutreten. Das verhandelte Abkommen zwischen der EU und Japan entspricht dieser Zielsetzung. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2018-11-11",
                "id": "306773",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-11-11/306773"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-25",
                        "summary": "<p>(...) gerade angesichts des <strong>willk\u00fcrlichen Protektionismus der USA unter Pr\u00e4sident Trump</strong> halte ich es f\u00fcr wichtig, f\u00fcr ein regelgebundenes internationales Handelssystem im Rahmen der WTO einzutreten. Das verhandelte Abkommen zwischen der EU und Japan entspricht dieser Zielsetzung. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2018-11-11",
                "id": "306748",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-11-11/306748"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-25",
                        "summary": "<p>(...) gerade angesichts des <strong>willk\u00fcrlichen Protektionismus der USA unter Pr\u00e4sident Trump</strong> halte ich es f\u00fcr wichtig, f\u00fcr ein regelgebundenes internationales Handelssystem im Rahmen der WTO einzutreten. Das verhandelte Abkommen zwischen der EU und Japan entspricht dieser Zielsetzung. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2018-11-10",
                "id": "306561",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-11-10/306561"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-09-21",
                        "summary": "<p>(...) Die SPD-Gruppe wie auch ich sind \u00fcberzeugt, dass sogenannte Uploadfilter die <strong>Meinungsfreiheit</strong> einschr\u00e4nken. Deswegen habe ich in den Einzelabstimmungen jeweils die \u00c4nderungsantr\u00e4ge unterst\u00fctzt, die Uploadfilter ablehnen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-09-21",
                "id": "303703",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-09-21/303703"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-09-21",
                        "summary": "<p>(...) Der Staat hat sich in der Tat auch bei privaten <strong>Gesch\u00e4ftsbanken</strong> verschuldet. Hier gilt das Gleiche wie bei privaten Kreditnehmern: Er muss Zinsen bezahlen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Finanzen",
                "date": "2018-09-20",
                "id": "303683",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-09-20/303683"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-09-18",
                        "summary": "<p>(...) Wir haben als zust\u00e4ndiger Ausschuss das EU-Japan Economic Partnership Agreement (JEEPA) von der Kommission zur Ratifizierung \u00fcbermittelt bekommen. Deswegen pr\u00fcfen wir derzeit, <strong>ob dieses Abkommen unseren Anspr\u00fcchen gen\u00fcgt und falls nein</strong>, <strong>ob durch Nachbesse</strong>rungen eventuelle Defizite 'geheilt' werden k\u00f6nnen. Vom Ergebnis dieser Pr\u00fcfung ist abh\u00e4ngig, ob ich dem Abkommen zustimmen werde oder nicht. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-09-12",
                "id": "302803",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-09-12/302803"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-13",
                        "summary": "<p>(...) Ich selbst halte die Direktzahlungen auch nicht f\u00fcr eine <strong>vern\u00fcnftige</strong> Subventionierung der Landwirtschaft. Im Kern ist dies eine Einkommenssubventionierung, ohne das gepr\u00fcft wird, ob daf\u00fcr \u00fcberhaupt ein Bedarf besteht. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2018-07-09",
                "id": "300646",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-07-09/300646"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes <strong>Instrument</strong> halte, um eine Urheberrechtsschutz und eine angemessene Bezahlung von Kulturschaffenden im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300360",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-29/300360"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes Instrument halte, um eine Urheberrechtsschutz und eine angemessene Bezahlung von <strong>Kulturschaffenden</strong> im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300322",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-29/300322"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes Instrument halte, um eine <strong>Urheberrechtsschutz</strong> und eine angemessene Bezahlung von Kulturschaffenden im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300171",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-28/300171"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes Instrument halte, um eine <strong>Urheberrechtsschutz</strong> und eine angemessene Bezahlung von Kulturschaffenden im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300168",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-28/300168"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes <strong>Instrument</strong> halte, um eine Urheberrechtsschutz und eine angemessene Bezahlung von Kulturschaffenden im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300149",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-28/300149"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes Instrument halte, um eine Urheberrechtsschutz und eine angemessene Bezahlung von <strong>Kulturschaffenden</strong> im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300139",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-28/300139"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes <strong>Instrument</strong> halte, um eine Urheberrechtsschutz und eine angemessene Bezahlung von Kulturschaffenden im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300119",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-28/300119"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich habe am vergangenen Donnerstag gegen die Position des Rechtsausschusses gestimmt, weil ich Uploadfilter f\u00fcr kein geeignetes <strong>Instrument</strong> halte, um eine Urheberrechtsschutz und eine angemessene Bezahlung von Kulturschaffenden im Internet zu gew\u00e4hrleisten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300081",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-28/300081"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-08",
                        "summary": "<p>(...) ich trete f\u00fcr ein hohes Verbraucherschutzniveau in Europa ein. Selbstverst\u00e4ndlich gelten die <strong>Verbraucherschutzbestimmungen</strong> auch f\u00fcr nicht-europ\u00e4ische Unternehmen, die in der Europ\u00e4ischen Union aktiv sind. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300057",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-28/300057"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-22",
                        "summary": "<p>(...) Gro\u00dfe Plattformbetreiber erhalten die Verpflichtung und damit auch die Macht und Verantwortung dar\u00fcber zu entscheiden, was hochgeladen wird und was nicht. Das grenzt an <strong>automatisierte Zensur.</strong> (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-13",
                "id": "299443",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-13/299443"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-22",
                        "summary": "<p>(...) Wir Sozialdemokraten sind gegen die sog. Uploadfilter und haben aus diesem Grund trotz einiger guter <strong>Kompromissvorschl\u00e4ge</strong>, wie z.B. beim Leistungsschutzrecht, am 20. Juni 2018 im Rechtsausschuss gegen dem Richtlinienvorschlag gestimmt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-13",
                "id": "299425",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-06-13/299425"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-01",
                        "summary": "<p>(...) Die Einhaltung internationaler Schutzstandards bei Grenzschutzaktionen ist unsere oberste Priorit\u00e4t. Die <strong>Verpflichtung zur Seenotrettung ist internationales Recht</strong>. Deshalb muss Suche und Rettung auch Teil der gemeinsamen, von Frontex koordinierten, Eins\u00e4tze im Mittelmeer sein. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2018-05-11",
                "id": "298615",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-05-11/298615"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-05-08",
                        "summary": "<p>(...) Nach dem Fall des eisernen Vorhangs w\u00e4re es durchaus politisch fragw\u00fcrdig gewesen, dieses Recht den osteurop\u00e4ischen Staaten zu verweigern. Damit ist \u00fcbrigens keine \u00fcberbordende <strong>Beamtenschaft in Br\u00fcssel</strong> entstanden. Die Zahl der Beamten in Br\u00fcssel ist geringer als die Zahl der \u00f6ffentlichen Besch\u00e4ftigten in den deutschen Gro\u00dfst\u00e4dten mit mehr als einer Million Einwohner. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2018-05-05",
                "id": "298482",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-05-05/298482"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-02-02",
                        "summary": "<p>(...) Es gibt mehrere Gr\u00fcnde f\u00fcr das Fehlen einer europ\u00e4ischen L\u00f6sung. Da in den verschiedenen <strong>Ballungsr\u00e4umen </strong>und St\u00e4dten Europas die Art der Luftverschmutzung und ihre Quellen sehr stark variieren, wird den St\u00e4dten die Entscheidung \u00fcber die geeigneten Ma\u00dfnahmen \u00fcberlassen. Zudem sind allgemeine Ma\u00dfnahmen der Luftreinhaltung geteilte Zust\u00e4ndigkeit zwischen den Mitgliedsstaaten und der EU, wobei die Mitgliedsstaaten sehr genau dar\u00fcber wachen, nichts von ihren nationalen Kompetenzen abzugeben. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2018-01-27",
                "id": "296545",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2018-01-27/296545"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-12-22",
                        "summary": "<p>(...) Im Kern geht es um eine andere Frage, n\u00e4mlich inwieweit die EU eine humanit\u00e4re Fl\u00fcchtlingspolitik verfolgt, oder ob wir eine Abschottung Europas betreiben wollen. Eine <strong>Abschottungspolitik</strong> halte ich unter humanit\u00e4ren Gesichtspunkten f\u00fcr nicht akzeptabel. Zudem w\u00e4re eine solche Politik angesichts der internationalen Problemlagen perspektivlos. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2017-12-20",
                "id": "295602",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2017-12-20/295602"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-10-27",
                        "summary": "<p>(...) ich unterst\u00fctze die Forderung nach internationaler Aufkl\u00e4rung des Mordes an <strong>Daphne Caruana Galizia</strong>. Es geht hier nicht nur um ein individuelles Verbrechen sondern auch um einen Anschlag auf die Presse- und Meinungsfreiheit. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2017-10-18",
                "id": "294094",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2017-10-18/294094"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-01",
                        "summary": "<p>(...) inzwischen ist die <strong>Abstimmung \u00fcber CETA </strong>im Ausschuss internationaler Handel auf den 24.1.2017 verschoben worden. (...) Die <strong>aktuelle Pr\u00fcfung </strong>umfasst daher vor allem die zus\u00e4tzliche Erkl\u00e4rungen und das gemeinsame Auslegungsinstrument, die erst Ende Oktober verabschiedet wurden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2016-11-27",
                "id": "23838",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-11-27/23838"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-10-23",
                        "summary": "<p>(...) <strong>zun\u00e4chst m\u00f6chte ich betonen</strong>, <strong>dass ich das ordentliche Gesetzgebungsverfahren in der Regel f\u00fcr geeigneter halte</strong>, <strong>um Rechtsvorschriften zu erlassen.</strong> Allerdings gibt es auch Anl\u00e4sse, das informelle Trilogverfahren zu w\u00e4hlen, insbesondere wenn ein hohes Interesse an einer raschen Verabschiedung der Rechtsvorschrift besteht. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2016-10-07",
                "id": "23613",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-10-07/23613"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-09-16",
                        "summary": "<p>(...) diese Frage meinen sie ohnehin nicht ernst, weil es Ihnen nur darum geht, gegen die <strong>Versch\u00e4rfung des Waffenrechtes</strong> zu protestieren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-09-08",
                "id": "23397",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-09-08/23397"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-08-12",
                        "summary": "<p>(...) einer Maximalleistung stehe ich allerdings skeptisch gegen\u00fcber, auch weil es aus Sicht vieler Verbraucher eine \u00dcberregulierung darstellen w\u00fcrde. (Zumal das Auto noch f\u00fcr viele Deutsche das liebste Kind ist.) Ich glaube es w\u00e4re zielf\u00fchrender, schrittweise weitere <strong>Obergrenzen f\u00fcr den Schadstoffausto\u00df</strong> (inklusive CO2-Emissionen) festzulegen. Damit wird auch eine Differenzierung nach dem Grad der Klimasch\u00e4dlichkeit der unterschiedlichen Antriebsarten m\u00f6glich. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2016-08-05",
                "id": "22625",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-08-05/22625"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-07-02",
                        "summary": "<p>(...) an mich als Politiker werden <strong>sehr viele Anfragen gerichtet</strong>. Aus Zeitgr\u00fcnden bin ich leider nicht in der Lage, zu allen Fragen umfassende Antworten zu geben. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-06-29",
                "id": "22266",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-06-29/22266"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-26",
                        "summary": "<p>(...) ich stehe einem <strong>bedingungslosen Grundeinkommen sehr skeptisch gegen\u00fcber</strong>, weil ich eine grunds\u00e4tzliche Koppelung von Einkommen und Arbeit f\u00fcr sinnvoll halte. Die aus meiner Sicht skandal\u00f6se, wachsende Ungleichverteilung von Reichtum ist dringend zu bek\u00e4mpfen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-06-16",
                "id": "22234",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-06-16/22234"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-05-06",
                        "summary": "<p>(...) ich werde nur einem m\u00f6glichen <strong>Handelsabkommen mit den USA</strong> zustimmen, wenn dort die Arbeitnehmerrechte nicht gef\u00e4hrdet werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2016-05-05",
                "id": "22114",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-05-05/22114"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2016-04-21",
                "id": "22075",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-04-21/22075"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-04-17",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2016-04-13",
                "id": "22030",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-04-13/22030"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-02-13",
                        "summary": "<p>(...) <strong>die Haltung der AfD in der Asyl- und Fl\u00fcchtlingspolitik ist aus meiner Sicht unakzeptabe</strong>l und zum Teil menschenverachtend (Diskussion \u00fcber Schusswaffeneinsatz gegen Fl\u00fcchtlinge). Unter dem vermeintlichen Vorwand wirkliche Probleme zu benennen, werden Fremdenfeindlichkeit und \u00c4ngste gesch\u00fcrt ohne Beitr\u00e4ge f\u00fcr die ohne Zweifel vorhandenen Probleme bei der Versorgung und Integration von Fl\u00fcchtlingen in Deutschland zu entwickeln. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2016-02-09",
                "id": "20126",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-02-09/20126"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-01-29",
                        "summary": "<p>(...) Ob dies der Fall sein wird, wird sich aber erst sicher zeigen, wenn der ausverhandelte Text der Abkommen vorliegt. Es braucht klare Formulierungen, dass <strong>das \"Recht zu regulieren\"</strong> gewahrt bleibt. Und dieses Recht darf nicht durch andere Formulierungen im Abkommen (wie etwa die faire und gerechte Behandlung ausl\u00e4ndischer Investoren) in irgendeiner Weise relativiert werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2016-01-25",
                "id": "20074",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2016-01-25/20074"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-12-07",
                        "summary": "<p>(...) in der Tat gehen die neuen Vorschl\u00e4ge der Kommission f\u00fcr ein <strong>Internationales Gerichtssystems</strong> auf das Wirken und Dr\u00e4ngen der Sozialdemokratie zur\u00fcck. Dennoch habe ich noch einige Fragen an das neue System ohne deren Beantwortung eine Bewertung des Systems f\u00fcr mich noch nicht m\u00f6glich ist. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2015-12-05",
                "id": "19956",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-12-05/19956"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-09-04",
                        "summary": "<p>(...) Sie fragen, warum Israel seine Politik \u00e4ndern soll. Ich bin der Auffassung, dass Israel etwa mit seiner <strong>Siedlungspolitik </strong>den Nahost-Konflikt nicht entsch\u00e4rft, sondern zu einer Fortsetzung der Spannungen beitr\u00e4gt. Sicherlich bedarf es auch \u00c4nderungen auf Seiten der Hamas. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2015-08-30",
                "id": "19396",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-08-30/19396"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-08-29",
                        "summary": "<p>(...) eine gesetzliche M\u00f6glichkeit, eine Gegendarstellung zu einer Petition zu erreichen, gibt es meines Wissens nicht. Das <strong>Petitionsrecht</strong> ist ein demokratisches Grundrecht. Jede/r hat das Recht, Petitionen an zust\u00e4ndige Stellen richten, wie etwa Regierungen, Beh\u00f6rden oder Volksvertretungen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Au\u00dfenpolitik",
                "date": "2015-08-26",
                "id": "19318",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-08-26/19318"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-06-17",
                        "summary": "<p>(...) ich finde es sehr wesentlich, ob es sich um ein privates <strong>Schiedsgericht</strong> mit Anw\u00e4lten als Schiedsrichtern, die in ihrer sonstigen T\u00e4tigkeit h\u00e4ufig Auftr\u00e4ge von internationalen Konzernen erhalten, oder um ein \u00f6ffentliches Gericht mit unabh\u00e4ngigen Richtern handelt. Daran entscheidet sich ma\u00dfgeblich die Frage der Unabh\u00e4ngigkeit der Gerichte, die unter rechtstaatlichen Gesichtspunkten unverzichtbar ist. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2015-06-15",
                "id": "18605",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-06-15/18605"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-06-10",
                        "summary": "<p>(...) Dazu\u00a0habe ich die Wertung abgegeben, dass das was wir beschlossen haben, nichts mehr mit den <strong>Schiedsgerichten </strong>im Rahmen von ISDS gemeinsam hat. Falls sie dazu anderer Meinung sind, m\u00f6chte ich sie bitten, mir detaillierter darzulegen, weswegen das falsch ist, also\u00a0inwieweit die bisherigen ISDS-Schiedsgerichte sich in der neuen Regelung wiederfinden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-06-09",
                "id": "18578",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-06-09/18578"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-06-05",
                        "summary": "<p>(...) Und nat\u00fcrlich muss so etwas auch juristische \u00fcberpr\u00fcfbar sein. Wenn Sie nun die entsprechenden Passagen der Resolution lesen, werden Sie  sehen, dass wir eben keinem ISDS-Mechanismus mit <strong>privaten Schiedsgerichten</strong> zugestimmt haben. Wir haben einerseits positiv Bezug auf die Reformvorschl\u00e4ge von Kommissarin Malmstr\u00f6m  genommen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2015-06-03",
                "id": "18554",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-06-03/18554"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-06-04",
                        "summary": "<p>(...) ich muss Ihnen widersprechen. Ich habe \u00f6ffentlich immer wieder betont, dass ich private <strong>Schiedsgerichte</strong> ablehne und drei Alternativen sehe, den nationalen Rechtsweg, State-to-State-Siput-Settlement und den Aufbau internationaler Gerichte. Gleichzeitig habe ich deutlich gemacht, dass ich nicht grunds\u00e4tzlich gegen Investitionsschutz bin. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-06-02",
                "id": "18546",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-06-02/18546"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-04-19",
                        "summary": "<p>(...) die bisherigen Studien zu den m\u00f6glichen Auswirkungen des geplanten <strong>Handels- und Investitionsabkommen</strong> zwischen der EU und den USA sind zur Zeit noch reine Spekulation, da bisher nicht konkret absehbar ist, welche Branchen \u00fcberhaupt in das Abkommen einbezogen sein werden. Hier gibt es noch viele Differenzen zwischen beiden Verhandlungspartnern. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2015-04-12",
                "id": "17913",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-04-12/17913"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-03-08",
                        "summary": "<p>(...) Dazu ist es als erster Schritt erforderlich, f\u00fcr umfassende <strong>Transparenz politischer Handlungen der EU-Kommission</strong> zu sorgen. Daf\u00fcr setze ich mich gemeinsam mit meinen Kollegen und Kolleginnen im Europ\u00e4ischen Parlament ein. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-03-03",
                "id": "16997",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/dr-joachim-schuster/question/2015-03-03/16997"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-02-07",
                "title": "Reform des Europawahlrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-13",
                "title": "Reform der Dublin-Verordnung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-04",
                "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-07",
                "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-12",
                "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-13",
                "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-14",
                "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-25",
                "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Cyber Abwehr",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-04",
                "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Klimadiplomatie",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": " EU-Urheberrechtsreform",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-16",
                "title": "Abkommen zwischen der EU und Aserbaidschan",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/abkommen-zwischen-der-eu-und-aserbaidschan",
                "uuid": "b9ff31f2-2c6f-4747-bf1a-816275aef4dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-11",
                "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-18",
                "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-20",
                "title": "Strafrechtliche Ma\u00dfnahmen gegen die Beihilfe zu unerlaubter Einreise",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strafrechtliche-massnahmen-gegen-die-beihilfe-zu-unerlaubter",
                "uuid": "0770479e-7b07-4b2b-acd0-6eb16890d047",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-12",
                "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-13",
                "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbot von Einwegplastik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-10-30",
                "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-01",
                "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-14",
                "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-15",
                "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-13",
                "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-19",
                "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Digitales Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Haushaltsplan 2019",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Persistente organische Schadstoffe",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-21",
                "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-02",
                "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-04",
                "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-15",
                "title": "Schutz der akademischen Freiheit ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gender Mainstreaming",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-23",
                "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-01-17",
                "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-15",
                "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-26",
                "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-27",
                "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-03-05",
                "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-21",
                "title": "Saubere Luft f\u00fcr alle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/saubere-luft-fuer-alle",
                "uuid": "73324002-c088-419c-a04d-a5cf88a88465",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Reform des Urheberrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-04-01",
                "title": "Zeitumstellung abschaffen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zeitumstellung-abschaffen",
                "uuid": "fa3b937b-f7ee-4e28-9172-02034bc92a40",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            }
        ]
    }
}
