{
    "profile": {
        "committees": [],
        "constituency": [],
        "fraction": "DIE LINKE (GUE/NGL)",
        "list": {
            "name": "Bundesliste",
            "position": "6",
            "uuid": "e5aaaafc-1fc4-45b7-a1ae-e9ba2717f451",
            "won": true
        },
        "meta": {
            "answers": 21,
            "edited": "2017-11-10 09:19",
            "questions": 21,
            "standard_replies": 0,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/archive/238596",
            "username": "fabio-de-masi",
            "uuid": "a96583f1-e2b0-4e41-aa4c-e0494cdff322"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "retired": "2017-10-23",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "DIE LINKE",
        "personal": {
            "birthyear": "1980",
            "degree": null,
            "education": "Studium der Volkswirschaft (Diplom, Hamburger Universit\u00e4t f\u00fcr Wirtschaft & Politik), Internationalen Beziehungen (Master, University of Cape Town/S\u00fcdafrika) sowie Internationalen Volkswirtschaft (Master, Berlin School of Economics and Law)",
            "first_name": "Fabio",
            "gender": "male",
            "last_name": "De Masi",
            "location": {
                "city": "Hamburg",
                "country": "DE",
                "postal_code": "22769",
                "state": ""
            },
            "picture": {
                "copyright": "",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/img_0381.jpg"
            },
            "profession": "Mitglied des Europ\u00e4ischen Parlaments. Vize-Pr\u00e4sident des Untersuchungsausschusses zu Geldw\u00e4sche und den PanamaPapers (PANA), Vollmitglied im Ausschuss f\u00fcr Wirtschaft und W\u00e4hrung."
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-02-20",
                        "summary": "<p>(...) Es handelt sich hier um ein Missverst\u00e4ndnis. Ich halte selektive Kapitalverkehrskontrollen durchaus f\u00fcr sinnvoll und h\u00e4tte ihren fr\u00fcheren Einsatz in Griechenland - etwa zur Unterbindung von <strong>Steuerflucht der Reichen</strong> - auch f\u00fcr sinnvoll erachtet. Der von Ihnen zitierte Satz bezieht sich auf die Ma\u00dfnahmen der EZB. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "EU-Finanzpolitik / W\u00e4hrungsunion",
                "date": "2017-02-20",
                "id": "24106",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2017-02-20/24106"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-01-06",
                        "summary": "<p>(...) Etwa 30 Prozent stammten aus Asien und etwa 5 Prozent aus Afrika. <strong>Gleichwohl tut die Bundesregierung nichts</strong>, um die Ursachen von Abwanderung und Flucht zu beheben und eine gute Integration zu erm\u00f6glichen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-12-24",
                "id": "23907",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2016-12-24/23907"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-10-28",
                        "summary": "<p>(...) Zudem ist mir diese Darstellung auch von Kolleginnen und Kollegen des Handelsausschusses INTA des Europ\u00e4ischen Parlaments best\u00e4tigt worden. <strong>Kanada</strong> hat bereits fr\u00fchzeitig betont, dass es <strong>kein gesteigertes Interesse an Schiedsgerichten</strong> hat, da Kanada selbst zu den am h\u00e4ufigsten verklagten Staaten z\u00e4hlt. Jedoch wollte Kanada bei Verankerung der Schiedsgerichte (ISDS) im EU-USA Abkommen TTIP keine Benachteiligung erfahren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2016-10-27",
                "id": "23641",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2016-10-27/23641"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-10-10",
                        "summary": "<p>(...) <strong>Das beschleunigte Trilog-Verfahren war als Ausnahme der EU-Gesetzgebung gedacht.</strong> Es findet nunmehr aber in etwa 80 Prozent der F\u00e4lle Anwendung. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2016-10-07",
                "id": "23611",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2016-10-07/23611"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-06",
                        "summary": "<p>(...) Dar\u00fcber hinaus bedeutet Arbeit auch soziale Kontakte. Das <strong>BGE</strong> w\u00e4re f\u00fcr viele Menschen - etwa Arbeitslose - eine Art Herd- oder Stillhaltepr\u00e4mie. Einer der geistigen V\u00e4ter des BGE, Milton Friedmann, hatte genau dies im Sinn. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-06-05",
                "id": "22185",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2016-06-05/22185"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-05-20",
                        "summary": "<p>(...) Es ist anzunehmen, dass sich die USA vom Partnerabkommen TTIP auch daher ggf. verabschieden, weil <strong>CETA</strong> g\u00fcnstigere Regelungen bereit h\u00e4lt. So k\u00f6nnen Konzerne mit Zweigniederlassung in Kanada dann auch ohne TTIP die umstrittenen Investor-Staat Gerichte nutzen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2016-05-19",
                "id": "22155",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2016-05-19/22155"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-01-26",
                        "summary": "<p>(...) Ich danke Ihnen f\u00fcr Ihre Zuschrift zur <strong>Versch\u00e4rfung des EU-Waffenrechtes</strong>. Eine \u00dcberarbeitung der einschl\u00e4gigen Bestimmungen (Feuerwaffenrichtlinie von 1991 sowie Verordnung \u00fcber Mindeststandards bei Deaktivierung von Feuerwaffen) war bereits seit April 2015 beabsichtigt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-01-07",
                "id": "20025",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2016-01-07/20025"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-08-31",
                        "summary": "<p>(...) Nach meiner \u00dcberzeugung ist die <strong>grassierende Korruption in Gaza</strong> jedoch auch (nicht ausschlie\u00dflich) das Ergebnis der Verhinderung einer lebensf\u00e4higen \u00d6konomie bzw. eines pal\u00e4stinensischen Staates mit zusammenh\u00e4ngenden  Staatsgebiet durch die Regierung Israels. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Au\u00dfenpolitik",
                "date": "2015-08-26",
                "id": "19319",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-08-26/19319"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-08-13",
                        "summary": "<p>(...) Dies ist eine gro\u00dfe Chance, die <strong>Abkommen \u00fcber \u00f6ffentlichen Druck in den einzelnen Mitgliedsstaaten zu stoppen</strong>. Denn dies w\u00fcrde bedeuten, es g\u00e4be notwendigerweise eine  Abstimmung im Deutschen Bundestag, zudem nahe des Termins der n\u00e4chsten Bundestagswahl. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2015-08-11",
                "id": "18842",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-08-11/18842"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-07-07",
                        "summary": "<p>(...) wenn ich Ihre Frage richtig interpretiere, dann betrifft sie die <strong>Panoramafreiheit</strong>. Dazu habe ich hier bereits einmal geantwortet: (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2015-07-07",
                "id": "18703",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-07-07/18703"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-07-06",
                        "summary": "<p>(...) Ich teile die Kritik an der <strong>Einschr\u00e4nkung der Panoramafreiheit.</strong> Ich hoffe mit dem Verweis auf die Antwort Ihrem Anliegen gerecht zu werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-07-06",
                "id": "18698",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-07-06/18698"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-06-30",
                        "summary": "<p>(...) Ich stimme Ihnen zu. Die Abschaffung der <strong>Panoramafreiheit</strong> f\u00fchrt zu einer massiven  Rechtsunsicherheit  - nicht nur f\u00fcr professionelle Fotografen und Dokumentarfilmer. Wichtige Fragen bleiben unbeantwortet, etwa wann eine kommerzielle Nutzung des Panoramas vorliegt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-06-29",
                "id": "18665",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-06-29/18665"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-05-19",
                        "summary": "<p>(...) Mehrere Experten berichteten \u00fcber das baldige Aussterben einiger Wildtierarten in Afrika, da die \u201eWildtierkriminalit\u00e4t\u201c seit einigen Jahren exorbitant angestiegen ist. Verantwortlich f\u00fcr die enorm angestiegene Wildtierkriminalit\u00e4t ist <strong>die immense Nachfrage nach Elfenbein</strong>, <strong>Rhinohorn und Bushmeat</strong> (Wildtierfleisch kommt nicht nur in Afrika, sondern auch in Europa auf den Markt). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2015-05-17",
                "id": "18480",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-05-17/18480"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-05-13",
                        "summary": "<p>(...) Ich vermute die Vorschriften bei der <strong>Nahrungserg\u00e4nzung</strong> werden restriktiv gehandhabt, weil die medizinischen Aspekte von Vitamin D bei Dosierungsgrad der Nahrungserg\u00e4nzung nicht hinreichend belastbar sind. Ich erlaube mir aber hier\u00fcber kein qualifiziertes Urteil und m\u00f6chte Sie bitten, sich an meine fachlich auskunftsf\u00e4higere Kolleginnen und Kollegen des Bundestages aus den Bereichen Gesundheitspolitik bzw Verbraucherschutz zu wenden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2015-05-13",
                "id": "18463",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-05-13/18463"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-05-12",
                        "summary": "<p>(...) intelligenten Verkehrssystemen erl\u00e4utert. Eine <strong>technisch gest\u00fctzte Optimierung von Stra\u00dfenverkehr</strong> ist - auch unter Sicherheits- und Notrufaspekten -  sinnvoll. Der Datenschutz ist jedoch v\u00f6llig unzureichend und \u00f6ffnet einer Komplett\u00fcberwachung samt detailierten Bewegungsprofilen T\u00fcr und Tor. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2015-05-07",
                "id": "18379",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-05-07/18379"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-04-20",
                        "summary": "<p>(...) DIE LINKE hat die Einstellung der Finanzierung der <strong>Seenotrettungsmission </strong><strong>Mare Nostrum</strong> wiederholt kritisiert und die unverz\u00fcgliche Wiederaufnahme der Seenotrettung eingefordert. Dar\u00fcber hinaus ben\u00f6tigen wir sichere Reisewege - etwa durch vorgelagerte Asylverfahren in Botschaften in Nordafrika. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2015-04-20",
                "id": "18101",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-04-20/18101"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-04-12",
                        "summary": "<p>(...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2015-04-12",
                "id": "17915",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-04-12/17915"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-01-18",
                        "summary": "<p>(...) Daher w\u00fcrde ich grunds\u00e4tzlich auch zuk\u00fcnftig <strong>Russia Today</strong> Interviews geben, wenn ich dies aufgrund der Bedeutung des Themas und der Behandlung in den deutschen Medien f\u00fcr angemessen halte. Allerdings werde ich die weitere Entwicklung des deutschen RT Formats kritisch verfolgen und dort nur Interviews geben, wenn ich hinreichend gew\u00e4hrleisten kann, dass dort Leuten wie Eva Hermann &amp; Co keine unkommentierte Plattform geboten wird. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2015-01-18",
                "id": "15829",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2015-01-18/15829"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-09-30",
                        "summary": "<p>(...) Dar\u00fcber hinaus muss jede/r Abgeordnete/r Auskunft \u00fcber seine <strong>finanziellen Interessen</strong> erteilen (leider nicht pr\u00e4zise genug aufgeschl\u00fcsselt). Diese Angaben finden sich etwas versteckt under den Abgeordnetenprofilen, die sie f\u00fcr jeden Abgeordneten auf der Homepage aufrufen k\u00f6nnen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-09-30",
                "id": "8926",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-09-30/8926"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-08-29",
                        "summary": "<p>(...) Die Reall\u00f6hne stagnieren aufgrund von politischen Entscheidungen wie der Agenda 2010 seit etwa 15 Jahren. Eine Erh\u00f6hung der Abgeordnetenbez\u00fcge um 830 Euro innerhalb von sieben Monaten ist daher <strong>skandal\u00f6s</strong>. Darum spenden die Abgeordneten der Fraktion DIE LINKE im Bundestag die Di\u00e4tenerh\u00f6hung an die SOS Kinderd\u00f6rfer. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-08-25",
                "id": "8637",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-08-25/8637"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-07-10",
                        "summary": "<p>(...) Juni, dass die \u00dcbersetzung der deutschen Untertitel im  Video den gesprochenen ukrainischen Text korrekt wiedergeben.\" Ich m\u00f6chte anregen,  <strong>keine Begriffe wie Konzentrationslager</strong> zu verwenden, da diese mit dem industriellen Massenmord des deutschen Faschismus verbunden sind. Was ein Filtrationslager ist, ist ziemlich unklar \u2013die offizielle Verwendung des \"Lagers\" wie es auf dem Video zu sehen ist, ist mit der Antwort der Bundesregierung best\u00e4tigt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2014-06-25",
                "id": "8054",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-06-25/8054"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-30",
                        "summary": "<p>(...) <strong>Europas Jugend</strong> ist wirklich systemrelevant: DIE LINKE k\u00e4mpft daher f\u00fcr  Aufbauprogramme bzw. \u00f6ffentliche Investitionen, die durch direkte  Kredite der EZB ohne Umweg \u00fcber den privaten Bankensektor sowie eine  EU-weit koordinierte Verm\u00f6gensabgabe auf Verm\u00f6gen \u00fcber eine Million Euro  finanziert werden sollen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-21",
                "id": "7887",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-21/7887"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": "<p>(...) Meine pers\u00f6nliche Haltung zum Thema Bundesstaat ist: Die <strong>Europ\u00e4ische Union EU </strong>befindet sich in einer tiefen wirtschaftlichen und politischen Krise. Die Mehrheit der etwa 500 Millionen EU-B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger wird die europ\u00e4ische Integration nur unterst\u00fctzen, wenn die wirtschaftliche und politische Macht von Banken und Konzernen beschnitten wird und die EU ihr einstiges Versprechen von Wohlstand, sozialer Gerechtigkeit und Frieden einl\u00f6st. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-20",
                "id": "7842",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-20/7842"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-16",
                        "summary": "<p>(...) DIE LINKE verf\u00fcgt im <strong>Europaparlament </strong>\u00fcber eine sogenannte Delegation. (...) Bei uns ist das die konf\u00f6derale <strong>Fraktion GUE/NGL</strong>. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-15",
                "id": "7700",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-15/7700"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-16",
                        "summary": "<p>(...) Ich w\u00fcnsche mir ein Entwaffnung aller <strong>paramilit\u00e4rischen Kr\u00e4fte in der Ukraine</strong> in West wie Ost, einen runden Tisch unter Vermittlung des einstigen UN-Generalsekret\u00e4rs Kofi Annan und unter Beteiligung aller wesentlichen Akteure mit dem Ziel der Bildung einer provisorischen Regierung der nationalen Einheit sowie der Verhandlung von Autonomierechten in den Regionen, eine Konfiszierung aller Oligarchen-Verm\u00f6gen zum Wohle der Bev\u00f6lkerung, eine internationale Untersuchungskommission zur Aufkl\u00e4rung der Todessch\u00fcsse auf dem Maidan sowie eine unabh\u00e4ngiges Justiz- und Pressewesen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-12",
                "id": "7601",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-12/7601"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-12",
                        "summary": "<p>(...) Vorab: Ich lehne sowohl das geplante <strong>Freihandelsabkommen mit den USA</strong> (TTIP) sowie das leider viel zu wenig beachtete Freihandelsabkommen mit Kanada (CETA) ab. Der transatlantische Handel ist bereits weitestgehend ungehemmt (mit wenigen Ausnahmen z.B. in der Textilindustrie sowie Landwirtschaft). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2014-05-12",
                "id": "7563",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-12/7563"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-12",
                        "summary": "<p>(...) besten Dank f\u00fcr Ihre Zuschrift. In der Tat kann Zuwanderung <strong>von Unternehmen missbraucht</strong> werden, um Zuwanderer und bereits ans\u00e4ssige Arbeitnehmerinnen und Arbeitnehmer gegeneinander auszuspielen. Ich habe unter <a href=\"https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-04-26/6955\">https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-04-...</a> eine \u00e4hnliche B\u00fcrgeranfrage von Frau Dr. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-12",
                "id": "7559",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-12/7559"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-16",
                        "summary": "<p>(...) Zu den Gr\u00fcnden meiner Ablehnung des BGE: Das <strong>Grundeinkommen </strong>ist meines Erachtens keine fortschrittliche Idee. \u00c4hnliche Konzepte wurden unter anderem von ultra-konservativen \u00d6konomen wie Milton Friedmann vertreten oder aktuell dem Eigent\u00fcmer der DM-Drogeriekette. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-11",
                "id": "7525",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-11/7525"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-09",
                        "summary": "<p>(...) Die USA f\u00fchren mit ihren Handelsblockaden <strong>gegen Kuba einen Wirtschaftskrieg</strong>. Den l\u00e4ngsten Wirtschaftskrieg, der je gegen ein Land - zumal ein Entwicklungsland - gef\u00fchrt wurde. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-09",
                "id": "7488",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-09/7488"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-07",
                        "summary": "<p>(...) DIE LINKE verfolgt das Ziel, moderne <strong>tierversuchsfreie Methoden</strong> zentral in der EU zu erfassen. Die zentrale Datenerfassung ist notwendig, um Alternativen zu Tierversuchen auch EU weit anwenden zu k\u00f6nnen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2014-05-07",
                "id": "7427",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-07/7427"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-06",
                        "summary": "<p>(...) F\u00fcr mich ist u.a. entscheidend, dass der neue <strong>EU Kommissionspr\u00e4sident</strong> von dem wirtschaftlich und sozial verheerenden Kurs der vermeintlichen Euro Rettung im Rahmen der Troika abr\u00fcckt, das Freihandelsabkommen mit den USA ablehnt, sich um eine konstruktive Rolle der EU im Ukraine Konflikt bem\u00fcht, Lohn- und Steuerdumping f\u00fcr Konzerne in der EU angeht und f\u00fcr eine EU weite Verm\u00f6gensabgabe f\u00fcr Million\u00e4re wirbt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-06",
                "id": "7377",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-06/7377"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-06",
                        "summary": "<p>(...) Die Vermengung unterschiedlicher Sachverhalte kann \u00fcberdies dazu f\u00fchren, dass das Instrument der \"Sanktionen\" auch in F\u00e4llen von der EU oder anderen Mitgliedsstaaten missbraucht wird, wo dies ein nicht zu rechtfertigender Eingriff in die Souver\u00e4nit\u00e4t von L\u00e4ndern ist. Zumal es auch <strong>schlimme Zust\u00e4nde in Rum\u00e4nien</strong> in \u00e4ndern Bereichen gibt, etwa im Bereich der Menschenrechte (zB die Verschleppung von Menschen in Zusammenarbeit mit US Geheimdiensten, die nicht gerechtfertigte psychiatrische Unterbringung und Misshandlung von Personen, die Diskriminierung von Roma, der Umgang mit Strassenkindern). Es w\u00e4re daher fragw\u00fcrdig wenn es entsprechende Sanktionen nur im Bereich des Tierschutzes g\u00e4be. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-05",
                "id": "7336",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-05/7336"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-02",
                        "summary": "<p>(...) Woran es aber krankt ist der Einfluss der Bev\u00f6lkerung auf die <strong>Europapolitik</strong> - etwa \u00fcber Volksentscheide in Deutschland wie sie DIE LINKE fordert. Als etwa in Frankreich, den Niederlanden und Irland \u00fcber die EU-Verfassung bzw. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2014-05-01",
                "id": "7186",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-05-01/7186"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-04-27",
                        "summary": "<p>(...) Das lenkt vom Kern des Problems - <strong>Lohndumping</strong> - bewusst ab. (...) Abschlie\u00dfend: DIE LINKE k\u00e4mpft f\u00fcr mehr gute <strong>Arbeit</strong> durch eine St\u00e4rkung der Binnennachfrage, z.B. \u00fcber h\u00f6here \u00f6ffentliche Investitionen, die durch gerechte Steuern auf hohe Einkommen und Verm\u00f6gen von Million\u00e4ren zu finanzieren sind. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2014-04-26",
                "id": "6955",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/fabio-de-masi/question/2014-04-26/6955"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "nicht beteiligt"
            }
        ]
    }
}
