{
    "profile": {
        "committees": [
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr B\u00fcrgerliche Freiheiten, Justiz und Inneres",
                "role": "Alternate member",
                "uuid": "8a40e6f9-94e3-4ccb-9cbd-66d33e9caa88"
            }
        ],
        "constituency": {
            "name": "Bundesliste",
            "number": "1",
            "result": null,
            "uuid": "8de5b1d9-424a-4690-82da-6edd94c42fce",
            "won": false
        },
        "fraction": "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)",
        "list": [],
        "meta": {
            "answers": 14,
            "edited": "2015-10-08 16:30",
            "questions": 16,
            "standard_replies": 0,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/archive/85410",
            "username": "franziska-keller",
            "uuid": "36f65fc2-6e42-40a4-9c92-3de369834080"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "DIE GR\u00dcNEN",
        "personal": {
            "birthyear": "1981",
            "degree": null,
            "education": "Studium der Islamwissenschaft, Turkologie und Judaistik",
            "first_name": "Ska",
            "gender": "female",
            "last_name": "Keller",
            "location": {
                "city": "Br\u00fcssel",
                "country": "DE",
                "postal_code": "B-1047",
                "state": "BB"
            },
            "picture": {
                "copyright": "Photo: European Green Party",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/skakeller2014_01.jpg"
            },
            "profession": "MdEP"
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-25",
                        "summary": "<p>(...) Auch ich bef\u00fcrchte, dass diese Algorithmen nicht den Unterschied zwischen Urheberrechtsverletzungen und Rechtsparodien erkennen k\u00f6nnen. Selbst die anspruchsvollsten <strong>Uploadfilter blockieren routinem\u00e4\u00dfig</strong> perfekt legale Inhalte. Die Verpflichtung von Plattformen zur Verwendung von Uploadfiltern w\u00fcrde nicht nur zu einer h\u00e4ufigeren Blockade legaler Uploads f\u00fchren, sondern auch gerade kleinere Plattformen, die sich keine Filtersoftware leisten k\u00f6nnen, beeintr\u00e4chtigen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-03-23",
                "id": "312150",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2019-03-23/312150"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-05",
                        "summary": "<p>(...) vielen Dank f\u00fcr Ihre Frage. Auch wir Gr\u00fcne blicken kritisch auf den anstehenden <strong>5G-Mobilfunkausbau</strong>. Grunds\u00e4tzlich bieten die Entwicklung und Nutzung moderner Technologien Chancen, die eine genaue Abw\u00e4gung mit m\u00f6glichen Risiken erfordern. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2019-03-08",
                "id": "311230",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2019-03-08/311230"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-13",
                        "summary": "<p>(...) F\u00fcr mich ist entscheidend, dass die demokratischen Mitbestimmungsrechte aller Menschen gewahrt sind. Daher kann eine L\u00f6sung der Situation in Katalonien nur gefunden werden, wenn alle Beteiligten verbal abr\u00fcsten, in einen echten <strong>Dialog</strong> treten und jede Seite den politischen Gegner und seine Bed\u00fcrfnisse ber\u00fccksichtigt. Dabei kann Europa ein Vorbild sein und daher muss die Europ\u00e4ische Kommission eine vermittelnde Rolle einnehmen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-01-28",
                "id": "309403",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2019-01-28/309403"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-31",
                        "summary": "<p>(...) Auch der Europ\u00e4ische Rat wird noch eine Entscheidung treffen. Von der Bundesregierung ist dabei leider kein Einsatz f\u00fcr eine <strong>Neubewertung von Cannabis</strong> zu erwarten, das hat sie in den Antworten auf unsere Fragen deutlich gemacht. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Gesundheit",
                "date": "2019-01-25",
                "id": "309274",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2019-01-25/309274"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2019-01-14",
                "id": "309002",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2019-01-14/309002"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-11",
                        "summary": "<p>(...) Die Reduzierung des CO2-Aussto\u00dfes der Fahrzeugflotten ist ein absolut notwendiger Schritt hin zu einer generellen Reduzierung des CO2-Aussto\u00dfes in Europa. Im Verkehrssektor wurden hierbei in den letzten Jahren und Jahrzehnten viel zu geringe <strong>Fortschritte</strong> erzielt, weshalb wir die Versch\u00e4rfung der Grenzwerte begr\u00fc\u00dfen. Sie haben au\u00dferdem Recht, wenn Sie die Wichtigkeit von Waldfl\u00e4chen betonen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2018-12-20",
                "id": "308439",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2018-12-20/308439"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-21",
                        "summary": "<p>(...) Bereits seit Beginn der Verhandlungen hat sich Ska Keller als handelspolitische Sprecherin der Fraktion Greens/EFA mit dem geplanten Abkommen JEFTA auseinandergesetzt und <strong>bereits fr\u00fchzeitig das Auftreten und die Politik der Europ\u00e4ischen Kommission kritisiert</strong>: <a href=\"https://www.skakeller.de/themen/handel-und-globale-gerechtigkeit/eu-japan-freihandelsabkommen-vorgehen-der-eu-kommission-ist-unserioes.html\">https://www.skakeller.de/themen/handel-und-globale-gerechtigkeit/eu-japa...</a> (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2018-11-11",
                "id": "306766",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2018-11-11/306766"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-09-13",
                        "summary": "<p>(...) leider lag in diesem Fall ein <strong>Fehler bei abgeordnetenwatch.de vor</strong>. Denn entgegen der urspr\u00fcnglichen Kennzeichnung hat Ska Keller sowohl gegen Uploadfilter als auch gegen die LinkTax gestimmt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2018-09-12",
                "id": "302790",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2018-09-12/302790"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-20",
                        "summary": "<p>(...) wir als Gr\u00fcne/EFA-Fraktion legen gr\u00f6\u00dften Wert auf Datenschutz, und da m\u00fcssen die EU-Institutionen nat\u00fcrlich <strong>Vorbilder</strong> sein. Die Webseite meiner eigenen Fraktion ist z.B. gerade \u00fcberarbeitet worden und hat nun die erforderlichen \"Privacy by Default\"-Einstellungen und transparente Information \u00fcber Cookies. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-08-03",
                "id": "301149",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2018-08-03/301149"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-05",
                        "summary": "<p>(...) Ich begleite die katalonische Politik bereits seit geraumer Zeit und bringe mich regelm\u00e4\u00dfig in die Debatte rund um die Frage der <strong>Unabh\u00e4ngigkeit </strong>ein. Erst letzte Woche habe ich zu diesem Thema in der katalanischen TV-Talkshow \"Preguntes freq\u00fcents\" teilgenommen: <a href=\"http://www.ccma.cat/tv3/preguntes-frequents/\">http://www.ccma.cat/tv3/preguntes-frequents/</a> und mich mit der B\u00fcrgermeisterin von Barcelona getroffen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-07-01",
                "id": "300425",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2018-07-01/300425"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-05",
                        "summary": "<p>(...) Wir stimmen Ihnen ausdr\u00fccklich zu, dass diese vorgestellten Ma\u00dfnahmen eine \u00e4u\u00dferst <strong>gro\u00dfe Gefahr </strong>f\u00fcr unsere fundamentalen Rechte und das Internet als Ganzes darstellen. Wir als Gr\u00fcnen/EFA im Europ\u00e4ischen Parlament teilen diese Sorgen und wir werden unsere dementsprechenden Forderungen weiterhin lautstark vertreten, insbesondere da wir nun zur Plenardiskussion kommen werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300230",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2018-06-29/300230"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-09",
                        "summary": "<p>(...) Der <strong>Vertrag von Lissabon </strong>formulierte explizit das Ziel, die bestehende EU Kommission auf 2/3 ihrer bisherigen Gr\u00f6\u00dfe zu verkleinern. Wir Gr\u00fcnen setzen uns daf\u00fcr ein, dies auch umzusetzen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-05-15",
                "id": "298676",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2018-05-15/298676"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-11",
                        "summary": "<p>(...) Ihre Nachricht scheint von einem grunds\u00e4tzlich anderen Verst\u00e4ndnis davon auszugehen, ob und wie wir <strong>Fl\u00fcchtlingen</strong> helfen sollen. (...) Dies l\u00e4sst sich beim <strong>UNHCR</strong> leicht und schnell verifizieren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Integration",
                "date": "2016-03-21",
                "id": "21951",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2016-03-21/21951"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2014-12-04",
                "id": "10820",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-12-04/10820"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-12-04",
                        "summary": "<p>(...) Zu dieser Zeit war es jedoch leider nicht mehr m\u00f6glich noch fr\u00fch genug in K\u00f6ln zu sein, um dann von dort aus noch am gleichen Tag nach Br\u00fcssel zu kommen. Was bedeutet, dass nur noch ein Flug sicherstellen konnte, dass ich meinen Morgentermin in Br\u00fcssel noch wahrnehmen konnte., Damit will ich Ihnen nur deutlich machen, dass jeder Flug, wenn er denn passiert, sorgsam abgewogen wird und ich auch weiterhin die <strong>Reise mit Zug</strong> vorziehe. Jedoch gibt es begr\u00fcndete Ausnahmen, bei denen es nicht anders m\u00f6glich ist. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-11-25",
                "id": "10781",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-11-25/10781"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-12-11",
                        "summary": "<p>(...) Nichtsdestotrotz kann die europ\u00e4ische Ebene schon heute handeln: Sie kann gemeinsame Mindeststandards schaffen und grenz\u00fcberschreitendes Arbeiten sozial absichern. Deshalb machen wir uns stark f\u00fcr eine <strong>europ\u00e4ische Grundsicherungs-Richtlinie</strong>, die soziale Mindeststandards f\u00fcr jedes Land festlegt, angepasst an die jeweilige \u00f6konomische Situation. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2014-07-10",
                "id": "8072",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-07-10/8072"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-23",
                        "summary": "<p>(...) Ebenso muss die Tarifautonomie gewahrt bleiben. Wir haben immer deutlich gemacht, dass notwendige Strukturreformen nicht dadurch noch erschwert werden d\u00fcrfen, dass die L\u00e4nder durch einen <strong>zu harten Sparkurs</strong> weiter in die Krise getrieben werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-22",
                "id": "7959",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-22/7959"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-23",
                        "summary": "<p>(...) Die Enth\u00fcllungen von Edward Snowden und ihre Folgen zeigen einmal mehr: WhistleblowerInnen m\u00fcssen besser gesch\u00fctzt werden. Deshalb treten wir B\u00fcndnisgr\u00fcne f\u00fcr einen <strong>sicheren Aufenthalt von Edward Snowden</strong> und anderen WhistleblowerInnen in Deutschland oder einem anderen europ\u00e4ischen Land ein. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-22",
                "id": "7942",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-22/7942"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-22",
                        "summary": "<p>(...) Wir Gr\u00fcne setzen uns f\u00fcr eine weitere Demokratisierung der Europ\u00e4ischen Union ein. Die B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger <strong>sollen mehr Einfluss haben</strong>. Wir m\u00f6chten mehr Elemente direkter Demokratie auf europ\u00e4ischer Ebene einf\u00fchren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-15",
                "id": "7673",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-15/7673"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-22",
                        "summary": "<p>(...) Nein. Wir B\u00fcndnisgr\u00fcne setzen uns daf\u00fcr ein, die <strong>Rechte von SexarbeiterInnen</strong> zu verankern und ihre Arbeitsbedingungen zu verbessern. Dies war auch das Ziel und der Geist des Prostitutionsgesetzes von 2002. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-15",
                "id": "7671",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-15/7671"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-06-10",
                        "summary": "<p>(...) \u2022\tZur <strong>Reduzierung der Lebensmittelverschwendung</strong> brauchen wir auch eine st\u00e4rkere F\u00f6rderung nachhaltiger Lebensmittelerzeugung. Ein Umbau der Agrarf\u00f6rderung ist dringend n\u00f6tig: Weg von der Subventionierung und Exportorientierung, hin zu einer st\u00e4rkeren F\u00f6rderung regionaler Wirtschaftskreisl\u00e4ufe und des Biolandbaus. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-12",
                "id": "7606",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-12/7606"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-14",
                        "summary": "<p>(...) Immer wieder poche ich auf <strong>mehr Transparenz</strong> in Verhandlungen \u00fcber Abkommen und eine st\u00e4rkere Einbeziehung der Zivilgesellschaft, um endlich das starke Ungleichgewicht zwischen der Ber\u00fccksichtigung von Industrieinteressen und Interessen der Zivilgesellschaft zurechtzur\u00fccken, damit Interessen im Sinne des Gemeinwohls angemessen ber\u00fccksichtigt werden. Zu diesen Themen (Transparenz, gleichm\u00e4\u00dfige Einbeziehung der Zivilgesellschaft, beratschlagendes Gremium) haben wir eine schriftliche Anfrage an die Kommission gestellt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-11",
                "id": "7543",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-11/7543"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-22",
                        "summary": "<p>(...) Ich bin Gr\u00fcne Spitzenkandidatin und trete an, weil ich <strong>selber Kommissionspr\u00e4sidenten werden will</strong> und eine Wende in Europa herbeif\u00fchren will. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2014-05-11",
                "id": "7529",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-11/7529"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-19",
                        "summary": "<p>(...) Auch die Komplement\u00e4rmedizin muss den <strong>Nachweis der Wirksamkeit</strong> erbringen, um im Solidarsystem neben den schulmedizinischen Verfahren bestehen zu k\u00f6nnen. Daher setzen wir uns zudem daf\u00fcr ein, geeignete Methoden zum Wirksamkeitsnachweis f\u00fcr die Komplement\u00e4rmedizin zu entwickeln. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Gesundheit",
                "date": "2014-05-08",
                "id": "7461",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-08/7461"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": "<p>(...) ich verstehe Ihren Unmut sehr, denn oftmals laufen politische Entscheidungsprozesse <strong>sehr intransparent</strong> ab und sind damit nicht oder nur schwer zug\u00e4nglich f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung. Dennoch versuchen wir Gr\u00fcne sowohl in unserer Oppositionsarbeit im Bundestag als auch als relativ kleine Fraktion im Europaparlament, Gesetzgebungsprozesse stets gem\u00e4\u00df unserer \u00dcberzeugungen zu beeinflussen und eine klare Position zu beziehen, wenn wir mit etwas nicht einverstanden sind. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-07",
                "id": "7444",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-07/7444"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-14",
                        "summary": "<p>(...) Dennoch verstehe ich Ihr Argument, dass Sprachenvielfalt auch ein Hindernis darstellt. Die Idee, mit <strong>Esperanto </strong>eine neue Sprache zu schaffen, die alle Menschen f\u00fcr die friedliche Verst\u00e4ndigung untereinander lernen sollen, ist dabei sehr sch\u00f6n. So gibt es beispielsweise auch eine aktive internationale Gr\u00fcne Esperanto-Bewegung, die sich in der Vereinigung der Gr\u00fcnen EsperantistInnen (Asocio de Verduloj Esperantistaj, AVE) zusammengeschlossen hat. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-01",
                "id": "7207",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-05-01/7207"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-07",
                        "summary": "<p>(...) Ich pers\u00f6nliche setze mich vor allem im Bereich <strong>Migrations- und Fl\u00fcchtlingspolitik</strong> f\u00fcr die Rechte und Belange aller Beteiligten ein. Hier fordern wir Gr\u00fcne, dass die EU Fl\u00fcchtlingen sichere Zugangsm\u00f6glichkeiten, menschenw\u00fcrdige Bedingungen und faire Asylverfahren bietet und keine Abschottungspolitik betreibt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2014-04-26",
                "id": "6968",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/franziska-keller/question/2014-04-26/6968"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-07",
                "title": "Reform des Europawahlrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-13",
                "title": "Reform der Dublin-Verordnung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-04",
                "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-07",
                "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-12",
                "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-13",
                "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-14",
                "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-25",
                "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Cyber Abwehr",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-04",
                "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Klimadiplomatie",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": " EU-Urheberrechtsreform",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-16",
                "title": "Abkommen zwischen der EU und Aserbaidschan",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/abkommen-zwischen-der-eu-und-aserbaidschan",
                "uuid": "b9ff31f2-2c6f-4747-bf1a-816275aef4dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-11",
                "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-18",
                "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-20",
                "title": "Strafrechtliche Ma\u00dfnahmen gegen die Beihilfe zu unerlaubter Einreise",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strafrechtliche-massnahmen-gegen-die-beihilfe-zu-unerlaubter",
                "uuid": "0770479e-7b07-4b2b-acd0-6eb16890d047",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-12",
                "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-13",
                "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbot von Einwegplastik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-10-30",
                "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-01",
                "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-14",
                "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-15",
                "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-13",
                "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-19",
                "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Digitales Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Haushaltsplan 2019",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Persistente organische Schadstoffe",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-21",
                "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-02",
                "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-04",
                "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-15",
                "title": "Schutz der akademischen Freiheit ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gender Mainstreaming",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-23",
                "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-17",
                "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-15",
                "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-26",
                "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-02-27",
                "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-05",
                "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-21",
                "title": "Saubere Luft f\u00fcr alle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/saubere-luft-fuer-alle",
                "uuid": "73324002-c088-419c-a04d-a5cf88a88465",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Reform des Urheberrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-04-01",
                "title": "Zeitumstellung abschaffen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zeitumstellung-abschaffen",
                "uuid": "fa3b937b-f7ee-4e28-9172-02034bc92a40",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            }
        ]
    }
}
