{
    "profile": {
        "committees": [
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Ausw\u00e4rtige Angelegenheiten",
                "role": "Member",
                "uuid": "053e575e-70f2-4436-8b91-e15aae80bbd8"
            },
            {
                "name": "Unterausschuss f\u00fcr Menschenrechte",
                "role": "Member",
                "uuid": "5c418e75-4c25-48b3-b2a0-552f093fb85c"
            },
            {
                "name": "Unterausschuss f\u00fcr Sicherheit und Verteidigung",
                "role": "Member",
                "uuid": "c6cb0b81-a8af-46b0-ada4-52af6207c5cd"
            },
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Internationalen Handel",
                "role": "Alternate member",
                "uuid": "122c7104-178a-42f1-918e-621a50df9761"
            }
        ],
        "constituency": {
            "name": "Bundesliste",
            "number": "1",
            "result": null,
            "uuid": "8de5b1d9-424a-4690-82da-6edd94c42fce",
            "won": false
        },
        "fraction": "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)",
        "list": [],
        "meta": {
            "answers": 26,
            "edited": "2019-01-29 14:00",
            "questions": 26,
            "standard_replies": 0,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/archive/263980",
            "username": "prof-dr-klaus-buchner",
            "uuid": "98696854-f08d-4572-81ab-f7d41e41ba76"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "\u00d6DP",
        "personal": {
            "birthyear": "1941",
            "degree": "Prof. Dr.",
            "education": "Physiker",
            "first_name": "Klaus",
            "gender": "male",
            "last_name": "Buchner",
            "location": {
                "city": "M\u00fcnchen",
                "country": "DE",
                "postal_code": "80809",
                "state": ""
            },
            "picture": {
                "copyright": "Angelika Demmerschmidt",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/klaus_buchner.jpg"
            },
            "profession": "Professor a.D. Mathematik"
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-04-04",
                        "summary": "<p>(...) F\u00fcr \"normale\" Autos und LKW kommt man jedoch mit der heutigen Technik nicht um Wasserstoff herum. Dazu kommt, dass man sowohl bei der Elektrolyse, als auch bei den Brennstoffzellen nicht auf ein spezielles Material angewiesen ist; die Vielfalt der <strong>unterschiedlichen Konzepte</strong> ist sehr gro\u00df. M\u00f6glicherweise wird man auch nicht bei der Entwicklung von Wasserstoff-Autos stehen bleiben. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2019-03-26",
                "id": "312273",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2019-03-26/312273"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-12",
                        "summary": "<p>(...) Die \u201e5. Generation\u201c des Internets <strong>5G </strong>ist noch problematischer als ihre Vorg\u00e4nger. Meistens hat man noch h\u00f6here Strahlungsintensit\u00e4ten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2019-03-08",
                "id": "311209",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2019-03-08/311209"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-26",
                        "summary": "<p>(...) Am 7. August 2018 ist die aktualisierte Blocking-Verordnung der EU in Kraft getreten, <strong>um nach der ersten Runde der reaktivierten US-Sanktionen die Auswirkungen auf die Interessen der EU-Unternehmen</strong>, <strong>die rechtm\u00e4\u00dfig Gesch\u00e4fte mit Iran betreiben</strong>, <strong>abzumildern</strong>. Die Blocking-Verordnung erm\u00f6glicht es Wirtschaftsbeteiligten aus der EU, f\u00fcr die durch die extraterritorialen US-Sanktionen verursachten Sch\u00e4den bei den Urhebern Schadensersatz geltend zu machen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2019-02-23",
                "id": "310592",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2019-02-23/310592"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-21",
                        "summary": "<p>(...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-18",
                "id": "310424",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2019-02-18/310424"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-02-20",
                        "summary": "<p>(...) und Dr.habil. in <strong>zwei unterschiedlichen Fakult\u00e4ten</strong> erworben wurden, ist richtig. Beide stammen von verschiedenen Universit\u00e4ten in unterschiedlichen Fachrichtungen (Physik Uni M\u00fcnchen und Mathematik TU M\u00fcnchen). (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Bildung und Forschung",
                "date": "2019-02-15",
                "id": "310288",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2019-02-15/310288"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-28",
                        "summary": "<p>(...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2019-01-28",
                "id": "309357",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2019-01-28/309357"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-09",
                        "summary": "<p>(...) Nichtsdestotrotz bleibt das Thema <strong>Mobilit\u00e4t</strong> eines meiner Schwerpunkte. Die Betr\u00fcgereien der Automobilkonzerne bei den Abgastests haben bewiesen, wie dringend die \u00c4ra des Verbrennungsmotors beendet werden muss. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Bildung und Forschung",
                "date": "2018-12-19",
                "id": "308304",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2018-12-19/308304"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-22",
                        "summary": "<p>(...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2018-11-15",
                "id": "306956",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2018-11-15/306956"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-11-28",
                        "summary": "<p>(...) vielen Dank f\u00fcr Ihre Frage, die vermutlich nicht nur Sie bewegt. \u2013 <strong>Der Insektenschwund h\u00e4ngt zweifellos auch mit dem Einsatz von Pestiziden zusammen</strong>. Aber wir beobachten ihn sogar in Gegenden, in denen mit Sicherheit keine Pestizide eingesetzt werden, z.B. in gro\u00dfen W\u00e4ldern und in Naturschutzgebieten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2018-10-31",
                "id": "306062",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2018-10-31/306062"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-08-22",
                        "summary": "<p>(...) Auch Uploadfilter lehne ich ab. Solche Filter k\u00f6nnten f\u00fcr <strong>Zensurma\u00dfnahmen gegen politisch Andersdenkende angewandt </strong>werden. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-08-19",
                "id": "301412",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2018-08-19/301412"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-03",
                        "summary": "<p>(...) Keep up the good work! <strong>#SaveYourInternet</strong> (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300088",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2018-06-28/300088"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-19",
                        "summary": "<p>(...) Da ich mit dem angesprochenen, sehr komplexen Sachverhalt nicht ausreichend vertraut bin, schicke ich Ihnen anbei die auf englisch formulierte <strong>Stellungnahme meiner Fraktion</strong> zu diesem Thema. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-13",
                "id": "299430",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2018-06-13/299430"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-01-25",
                        "summary": "<p>(...) Wie Sie vielleicht wissen, nimmt meine Partei, die \u00d6kologisch-Demokratische Partei (\u00d6DP), <strong>keine Firmenspenden</strong> an, um unabh\u00e4ngig von Konzerninteressen politische Entscheidungen treffen zu k\u00f6nnen. Ich selbst ver\u00f6ffentliche s\u00e4mtliche Lobbytermine und Vortr\u00e4ge auf meiner Website, damit die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler transparent nachvollziehen k\u00f6nnen, welche Kontakte ich habe und ggf. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2017-12-24",
                "id": "295654",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2017-12-24/295654"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-09-07",
                        "summary": "<p>(...) Ein Vorbild kann dabei die Stra\u00dfenbahn Stra\u00dfburg - Kehl sein. <strong>Mir ist aber die</strong> Schaffung europ\u00e4ischer Schnellbahnen von Norwegen und Schweden bis Sizilien, sowie von Madrid bis St. Petersburg oder Istanbul wichtiger. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2017-08-26",
                "id": "286918",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2017-08-26/286918"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-09-07",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2017-08-14",
                "id": "283816",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2017-08-14/283816"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-10",
                        "summary": "<p>(...) <strong>Eines der Zentren der Massentierhaltung ist Niedersachsen</strong>. Dort werden mehr als 50 Prozent der Masth\u00fchnchen sowie ein Drittel der Legehennen und Schweine in Deutschland gehalten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2017-05-20",
                "id": "25579",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2017-05-20/25579"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-05-08",
                        "summary": "<p>(...) Bernhard Grzimek den Begriff Massentierhaltung zu Recht gepr\u00e4gt. Eine sehr hohe Anzahl von Tieren wird auf engstem Raum zusammengepfercht und gem\u00e4stet, so dass von <strong>artgerechter Haltung nicht ann\u00e4hernd die Rede sein kann</strong>. Solche Zust\u00e4nde kann man nur industrielle Massentierhaltung nennen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2017-04-18",
                "id": "24637",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2017-04-18/24637"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-15",
                        "summary": "<p>(...) vielen Dank f\u00fcr Ihre Frage. Im Impressum der Website <a href=\"http://www.adelholzener.de\">www.adelholzener.de</a> steht, dass die <strong>Adelholzener Alpenquellen eine GmbH sind</strong>. Eingetragen im Handelsregister beim Amtsgericht M\u00fcnchen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2016-06-13",
                "id": "22225",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2016-06-13/22225"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-06-13",
                        "summary": "<p>(...) Im April haben wir im Europ\u00e4ischen Parlament \u00fcber einen Entschlie\u00dfungsantrag zur Verl\u00e4ngerung der Genehmigung des Wirkstoffs Glyphosat abgestimmt. Zu meinem Bedauern konnte sich das Parlament nicht durchringen, ein Verbot von <strong>Glyphosat</strong> zu fordern. Ein \u00c4nderungsantrag der EVP-Fraktion, welcher auch CDU/CSU angeh\u00f6ren, erreichte eine Mehrheit. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2016-06-05",
                "id": "22182",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2016-06-05/22182"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-11-19",
                        "summary": "<p>(...) Ich danke, dass es keinen Sinn macht, dar\u00fcber zu spekulieren, wie viele <strong>Asylbewerber</strong> es in Zukunft geben wird. Niemand besitzt eine Glaskugel, mit der er die Zukunft vorhersagen kann. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2015-11-10",
                "id": "19846",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2015-11-10/19846"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-11-10",
                        "summary": "<p>(...) Niemand kann mit letzter Gewissheit sagen, wie viele Menschen im Jahr 2015 bei uns Asyl beantragen werden. Es ist davon auszugehen, dass dieses Jahr deutlich <strong>\u00fcber eine Millionen Fl\u00fcchtlinge</strong> zu uns kommen. Diese Menschen brauchen nach ihrer Ankunft finanzielle Unterst\u00fctzung, Wohnungen und soziale Betreuung. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Arbeit",
                "date": "2015-11-09",
                "id": "19844",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2015-11-09/19844"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-05-19",
                        "summary": "<p>(...) Die Behauptung, dass die europ\u00e4ische Bev\u00f6lkerung generell unter einem erheblichen <strong>Vitaminmangel mit massenhaftem t\u00f6dlichem Ausgang</strong> leidet, erscheint abwegig. Eine vollwertige Ern\u00e4hrung erscheint auch nach Meinung weitgehend seri\u00f6ser Institute als voll ausreichend. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2015-05-07",
                "id": "18382",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2015-05-07/18382"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-11-07",
                        "summary": "<p>(...) Da solche Staaten allerdings nicht in der Position sind, derartige Vertragsdetails auszublenden, sind sie dieser Praktik schutzlos ausgeliefert. <strong>Dieser Umstand ist nat\u00fcrlich unhaltbar</strong>, <strong>deswegen stimme ich auch gegen alle Freihandelsabkommen</strong>, zuletzt gegen das Abkommen mit S\u00fcdkorea, welches aufgrund des EU-Beitritts von Kroatien erneut zur Abstimmung kam. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2014-11-05",
                "id": "8957",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-11-05/8957"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-09-04",
                        "summary": "<p>(...) Bez\u00fcglich der Drosselung der Staubsauger-Leistung denke ich, dass das nur ein Tropfen auf den hei\u00dfen Stein ist. Eine wegweisende <strong>Energiepolitik </strong>mit dem Ziel, Energie einzusparen, m\u00fcsste noch an weiteren Stellschrauben, wie z. B. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-08-31",
                "id": "8729",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-08-31/8729"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-01-10",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-07-12",
                "id": "8082",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-07-12/8082"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-08-13",
                        "summary": "<p>(...) Nach der Europawahl habe ich mit vielen Fraktionen im Europ\u00e4ischen Parlament sehr vertrauensvolle Gespr\u00e4che gef\u00fchrt. Dass ich mich dann der Fraktion der Gr\u00fcnen/Europ\u00e4ische Freie Allianz angeschlossen habe, lag unter anderem daran, dass mir zugesichert wurde, in Zweifelsf\u00e4llen <strong>auch gegen die Fraktion zu stimmen</strong>. Au\u00dferdem konnte ich mit den Abgeordneten dieser Fraktion die meisten politischen \u00dcberschneidungen feststellen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-06-25",
                "id": "8053",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-06-25/8053"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-08-13",
                        "summary": "<p>(...) Ich arbeite mit meinen deutschen Kolleginnen und Kollegen in der Fraktion Gr\u00fcne/Europ\u00e4ische Freie Allianz vertrauensvoll zusammen. Deshalb m\u00f6chte ich hier nicht die <strong>Bundespolitik</strong> der Gr\u00fcnen kommentieren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-24",
                "id": "8028",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-24/8028"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-22",
                        "summary": "<p>(...) Nat\u00fcrlich kommen Fraktionen nicht in Frage, wenn sie Parteien aufnehmen,  die weit rechts oder links sind. Wir haben bereits <strong>vorsichtig unsere  F\u00fchler ausgestreckt</strong>. Es hei\u00dft aber von allen Seiten, man kann jetzt noch  nicht verhandeln; man muss erst das Wahlergebnis abwarten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-21",
                "id": "7874",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-21/7874"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-21",
                        "summary": "<p>(...) Sie k\u00f6nnen also von  keinem Gericht oder Untersuchungsausschuss zur Rechenschaft gezogen  werden. Diese Immunit\u00e4t gilt auch f\u00fcr alle Akten und f\u00fcr das <strong>Verm\u00f6gen des ESM</strong>. Das hei\u00dft, niemand kann die Unterlagen pr\u00fcfen, es sei denn, die  Besch\u00e4ftigten des ESM gew\u00e4hren ihm freiwillig Akteneinsicht. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-20",
                "id": "7821",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-20/7821"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-19",
                        "summary": "<p>(...) Auch wenn ich selbst gestehen muss, dass ich <strong>kein Esperanto spreche</strong>, so stehe ich doch voll und ganz hinter dem Beschluss der \u00d6DP. Ich kann mir sehr gut vorstellen, mich im Europaparlament f\u00fcr die weitere Verbreitung von Esperanto einzusetzen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Bildung und Forschung",
                "date": "2014-05-17",
                "id": "7739",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-17/7739"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-16",
                        "summary": "<p>(...) keine der Kandidatinnen und Kandidaten f\u00fcr das Amt des  <strong>Kommissionspr\u00e4sidenten</strong> sagt mir mit ihrer / seiner Politik zu. Am  ehesten kann ich noch Ska Keller akzeptieren, obwohl sie als prominentes  Mitglied der Gr\u00fcnen f\u00fcr deren Politik mitverantwortlich ist, die schwere  Defizite vor allem in der Friedenspolitik und bei der Demokratie  (Vertrag von Lissabon, ESM) hat. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-13",
                "id": "7634",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-13/7634"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-20",
                        "summary": "<p>(...) 2. Ja, die <strong>Friedensdemonstrationen</strong> (oder zumindest einige davon) sind  mir bekannt. Ich unterst\u00fctze sie nat\u00fcrlich und werde daran so weit wie  m\u00f6glich teilnehmen - ich bin aber zur Zeit nur selten zuhause. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-12",
                "id": "7598",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-12/7598"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-13",
                        "summary": "<p>(...) Auch von <strong>TTIP</strong> wissen wir sehr wenig. Der EU-Handelskommissar de Gucht  hat sich sehr \u00fcber die Presseberichte \u00fcber Chlorh\u00fchnchen, Hormonfleisch  usw. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-08",
                "id": "7462",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-08/7462"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-13",
                        "summary": "<p>(...) Wer sich ohne  Einschr\u00e4nkungen dazu bekennt, ist uns willkommen. Beim <strong>islamischen  Religionsunterricht</strong> ist mir wichtig, dass er von staatlich ausgebildeten  Lehrern durchgef\u00fchrt wird. Der Bau von Moscheen muss sich an unsere  deutschen Gesetze halten. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2014-05-08",
                "id": "7450",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-08/7450"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-07",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-06",
                "id": "7380",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-06/7380"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-06",
                        "summary": "<p>(...) mindestens 25  Abgeordnete aus 7 L\u00e4ndern). Man kann auch <strong>einer bestehenden Fraktion  angeh\u00f6ren</strong>, die in einigen Punkten andere politische Ziele vertritt als  wir, wenn Vereinbarungen getroffen werden, die den Mitgliedern der  Fraktion gen\u00fcgend Freiheiten l\u00e4sst. Sie sehen also, dass im Augenblick  noch mehrere M\u00f6glichkeiten offen sind. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-05",
                "id": "7334",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-05/7334"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-06",
                        "summary": "<p>(...) Meiner Meinung nach sollten wir mittelfristig einen anderen Weg gehen,  auch um <strong>von Energie-Importen unabh\u00e4ngig</strong> zu werden: Wir haben in  Deutschland viel zu viel Strom, der aber nicht immer genau dann erzeugt  wird, wenn er gebraucht wird. Den \u00dcberschuss k\u00f6nnte man dazu verwenden,  um  mittels Elektrolyse Wasserstoff zu erzeugen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-05-04",
                "id": "7274",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-04/7274"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-04",
                        "summary": "<p>(...) Als EU-Abgeordneter sehe ich eine andere M\u00f6glichkeit, wirksame Ma\u00dfnahmen  gegen den Klimawandel anzusto\u00dfen: Ein gro\u00dfer Teil (etwa 18%) aller  Klimagifte stammt aus der Landwirtschaft, vor allem <strong>aus der  Massentierhaltung</strong>. Daher ist es dringend n\u00f6tig, hier einzugreifen und  eine naturnahe, tiergerechte Landwirtschaft zu f\u00f6rdern und hohe  Standards beim Tierschutz einzuf\u00fchren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2014-05-03",
                "id": "7251",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-03/7251"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-07",
                        "summary": "<p>(...) DAZU GIBT ES VIELE FAKTEN: Recherchieren Sie mal in Argentinien, <strong>Studien von Carascao</strong>. Es gibt auch Filme dr\u00fcber, schauen Sie u. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2014-05-02",
                "id": "7233",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-05-02/7233"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-01",
                        "summary": "<p>(...) Au\u00dferdem darf es \u00fcber  bestimmte Bereiche wie Au\u00dfen- und Sicherheitspolitik, Energiepolitik und  \u00fcber die meisten Grundsatzfragen (z.B. Gen-Mais Pioneer 1507) nicht  abstimmen. <strong>Es hat also nicht die Rechte</strong>, die ein Parlament in einem  demokratischen Staat haben m\u00fcsste. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-04-28",
                "id": "7039",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-04-28/7039"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-04-29",
                        "summary": "<p>(...) Zum <strong>Arbeitsplatzmangel</strong> ist zu sagen, dass die neuliberale Wirtschaft bis  jetzt nicht gewillt war, ein wenig M\u00fche aufzuwenden, Migranten z.B. in  einer 2-j\u00e4hrigen IHK-Lehre auszubilden und damit f\u00fcr unseren  Arbeitsmarkt fit zu machen. Es fehlen Krankenpfleger,  Heizungsinstallateure, Handwerksberufe, Sanit\u00e4ter usw., aber man gibt  engagierten Menschen trotzdem zu selten eine Chance. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2014-04-26",
                "id": "6961",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-04-26/6961"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-04-29",
                        "summary": "<p>(...) Im <strong>Umweltschutz</strong> ist die \u00d6DP konsequenter als die Gr\u00fcnen. In der  praktischen Politik vor Ort haben wir dabei einiges erreicht. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2014-04-26",
                "id": "6950",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-04-26/6950"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-04-29",
                        "summary": "<p>(...) Unsere Klage gegen den <strong>Vertrag von Lissabon</strong> war n\u00f6tig, weil unser  deutsches Grundgesetz vorschreibt, dass wir nur dann Rechte von  Deutschland auf die EU \u00fcbertragen d\u00fcrfen, wenn sichergestellt ist, dass  die Demokratie in der EU ebenso verwirklicht wird wie in Deutschland. Das ist leider nicht der Fall: Das EU-Parlament hat nicht entfernt die  Rechte, die ein Parlament in einer Demokratie haben m\u00fcsste. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-04-25",
                "id": "6943",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-04-25/6943"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-04-28",
                        "summary": "<p>Von den gro\u00dfen Parteien CDU/CSU und SPD d\u00fcrfen wir hier nichts erwarten,  denn sie haben sich im Koalitionsvertrag bereits auf das  <strong>Freihandelsabkommen TTIP</strong> verst\u00e4ndigt. Vor kurzem haben sie und ihre  europ\u00e4ischen Partner im EU-Parlament schon ein neues Gesetz beschlossen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2014-04-25",
                "id": "6928",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/prof-dr-klaus-buchner/question/2014-04-25/6928"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-07",
                "title": "Reform des Europawahlrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-13",
                "title": "Reform der Dublin-Verordnung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-04",
                "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-07",
                "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-12",
                "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-13",
                "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-14",
                "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-06-25",
                "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Cyber Abwehr",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-04",
                "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Klimadiplomatie",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": " EU-Urheberrechtsreform",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-16",
                "title": "Abkommen zwischen der EU und Aserbaidschan",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/abkommen-zwischen-der-eu-und-aserbaidschan",
                "uuid": "b9ff31f2-2c6f-4747-bf1a-816275aef4dc",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-07-11",
                "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-18",
                "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-20",
                "title": "Strafrechtliche Ma\u00dfnahmen gegen die Beihilfe zu unerlaubter Einreise",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strafrechtliche-massnahmen-gegen-die-beihilfe-zu-unerlaubter",
                "uuid": "0770479e-7b07-4b2b-acd0-6eb16890d047",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-12",
                "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-13",
                "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbot von Einwegplastik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-30",
                "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-01",
                "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-14",
                "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-15",
                "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-13",
                "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-19",
                "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Digitales Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Haushaltsplan 2019",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Persistente organische Schadstoffe",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-21",
                "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-02",
                "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-01-04",
                "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-15",
                "title": "Schutz der akademischen Freiheit ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gender Mainstreaming",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2019-01-23",
                "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-17",
                "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-15",
                "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-26",
                "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-27",
                "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-05",
                "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-21",
                "title": "Saubere Luft f\u00fcr alle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/saubere-luft-fuer-alle",
                "uuid": "73324002-c088-419c-a04d-a5cf88a88465",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Reform des Urheberrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-04-01",
                "title": "Zeitumstellung abschaffen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zeitumstellung-abschaffen",
                "uuid": "fa3b937b-f7ee-4e28-9172-02034bc92a40",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            }
        ]
    }
}
