{
    "profile": {
        "committees": [
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Besch\u00e4ftigung und soziale Angelegenheiten",
                "role": "Member",
                "uuid": "e3e7cb75-9aa0-4be7-bc9c-0df0bb12dbe6"
            },
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr die Rechte der Frau und Gleichstellung der Geschlechter",
                "role": "Member",
                "uuid": "78afa255-a916-49e0-82fe-2c74f8d82bd5"
            },
            {
                "name": "Ausschuss f\u00fcr Regionale Entwicklung",
                "role": "Member",
                "uuid": "11d9456c-2b31-4711-95d4-a5e6496e73f2"
            }
        ],
        "constituency": {
            "name": "Bundesliste",
            "number": "1",
            "result": null,
            "uuid": "8de5b1d9-424a-4690-82da-6edd94c42fce",
            "won": false
        },
        "fraction": "DIE GR\u00dcNEN/PIRATEN/\u00d6DP (Gr\u00fcne/EFA)",
        "list": [],
        "meta": {
            "answers": 28,
            "edited": "2019-03-21 12:42",
            "questions": 33,
            "standard_replies": 0,
            "status": "1",
            "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/archive/264255",
            "username": "terry-reintke",
            "uuid": "a868ceb7-44ac-4e8b-b4b9-d682be06bbd1"
        },
        "parliament": {
            "name": "EU-Parlament 2014-2019",
            "uuid": "18ea3bc2-8348-4824-8695-e0c2864fd126"
        },
        "party": "DIE GR\u00dcNEN",
        "personal": {
            "birthyear": null,
            "degree": null,
            "education": "Politikwissenschaftlerin",
            "first_name": "Terry",
            "gender": "female",
            "last_name": "Reintke",
            "location": {
                "city": "Berlin",
                "country": "DE",
                "postal_code": "10115",
                "state": ""
            },
            "picture": {
                "copyright": "Cornelis Gollhardt",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/sites/abgeordnetenwatch.de/files/users/je7a7034_final_freisteller_modi.jpg"
            },
            "profession": "MdEP"
        },
        "questions": [
            {
                "answers": [],
                "category": null,
                "date": "2019-03-17",
                "id": "311747",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2019-03-17/311747"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Verkehr und Infrastruktur",
                "date": "2019-03-08",
                "id": "311225",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2019-03-08/311225"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2019-03-22",
                        "summary": "<p>(...) im Falle eines gerichtlichen Urteils dar\u00fcber, dass ein Dienst nicht gen\u00fcgend Anstrengungen zur Lizensierung oder Filterung unternommen hat, dieser f\u00fcr die Urheberrechtsverletzungen seiner Nutzer*innen direkt haftbar gemacht wird \u2013 als ob die Betreiberfirma sie selbst begangen h\u00e4tte. Diese Drohung wird dazu f\u00fchren, dass Dienste bei der Befolgung des Gesetzes es sogar \u00fcbertreiben werden, um auf der sicheren Seite zu sein \u2013 mit umso mehr <strong>Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr unsere Redefreiheit</strong>. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2019-02-18",
                "id": "310420",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2019-02-18/310420"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2019-02-03",
                "id": "309632",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2019-02-03/309632"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": null,
                "date": "2019-02-02",
                "id": "309558",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2019-02-02/309558"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-12-18",
                        "summary": "<p>(...) Die Gerichte, die in Deutschland die <strong>Fahrverbote</strong> verh\u00e4ngen, tun dies im Wesentlichen aufgrund der Europ\u00e4ischen Richtlinie \u00fcber Luftqualit\u00e4t und sauberer Luft. (...) F\u00fcr die Schweiz gilt das Gemeinschaftsrecht nicht, die Grenzwerte f\u00fcr die <strong>Schadstoffbelastung</strong> sind aber weitestgehend an die EU-Werte angeglichen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2018-12-13",
                "id": "308095",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-12-13/308095"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-12-18",
                        "summary": "<p>(...) die Verhandlungen zum <strong>JEFTA-Abkommen</strong> haben leider eindeutig gezeigt: Die Europ\u00e4ische Kommission hat aus ihren Fehlern bei TTIP und CETA nichts gelernt. (...) Es zeigt sich deutlich, dass die EU-Kommission ihre <strong>Handelspolitik</strong> nicht reformieren will. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2018-11-11",
                "id": "306761",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-11-11/306761"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-12-18",
                        "summary": "<p>(...) Ich stimme Ihnen zu, dass dies nach wie vor eine riesige <strong>Ungerechtigkeit</strong> ist und dass die Politik an dieser Stelle dringend eingreifen muss. (...) Im Europ\u00e4ischen Parlament war ich die zust\u00e4ndige Berichterstatterin f\u00fcr den Bericht zur \u201e<strong>Gleichstellung der Geschlechter und St\u00e4rkung von Frauen im digitalen Zeitalter</strong>\u201c, in dem wir das Thema mit besonderem Schwerpunkt auf die Digitalisierung und der Arbeit von Frauen in der IT-Branche auf den Weg gebracht haben. (...) Dar\u00fcber hinaus hat die Europ\u00e4ische Kommission 2017 einen Aktionsplan zur Beseitigung des sogenannten \u201e<strong>Gender Pay Gaps</strong>\u201c, also des geschlechtsspezifischen Lohngef\u00e4lles, vorgelegt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2018-11-11",
                "id": "306630",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-11-11/306630"
            },
            {
                "answers": [],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2018-09-06",
                "id": "302401",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-09-06/302401"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Beim Leistungsschutzrecht soll es Urheber*innen journalistischer Inhalte erm\u00f6glicht werden, Geld daf\u00fcr zu erhalten, dass andere <strong>Plattformen</strong>, wie zum Beispiel Google News, auf sie verlinken und die \u00dcberschrift sowie eine Vorschau anzeigen. Das lehnen wir ab. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300341",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-06-29/300341"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Auch wenn wir ein Leistungsschutzrecht und Upload-Filter ablehnen, muss klar gesagt werden: Hinter dem <strong>Beschlussverfahren</strong> verbirgt sich nicht der Plan, die Debatte durch die WM zu verschleiern. Die europ\u00e4ischen Institutionen setzen ihre Arbeit auch w\u00e4hrend gro\u00dfer Sportereignisse wie gewohnt fort. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300313",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-06-29/300313"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Upload-Filter schaffen eine \u00dcberwachungsinfrastruktur, gegen die wir uns deutlich aussprechen. Dar\u00fcber hinaus werden solche Filter nicht in der Lage sein, Satire zu <strong>erkennen</strong> oder Urheberrechtsfragen tats\u00e4chlich rechtsicher zu kl\u00e4ren. Sie w\u00fcrden Chaos auf allen Plattformen verursachen und die freie Netzkultur, wie wir sie kennen, zerst\u00f6ren. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-29",
                "id": "300261",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-06-29/300261"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-07-04",
                        "summary": "<p>(...) Wir Gr\u00fcne lehnen die obligatorische und automatische <strong>Filterung</strong> von Inhalten, die auf verschiedenen Plattformen hochgeladen werden, konsequent ab. Upload-Filter schaffen eine \u00dcberwachungsinfrastruktur, gegen die wir uns deutlich aussprechen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-28",
                "id": "300118",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-06-28/300118"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-15",
                        "summary": "<p>(...) Artikel 13 des Entwurfs f\u00fcr eine Richtlinie zum Urheberrecht im Digitalen Binnenmarkt ist in der Tat ein besonders kontroverser Artikel. Die Gr\u00fcne/EFA-Fraktion, der ich angeh\u00f6re, h\u00e4lt <strong>Upload-Filter</strong> grunds\u00e4tzlich f\u00fcr falsch. Wichtiger, als jetzt der Reihe nach die einzelnen Software-Repositories und andere Dienste aufzulisten, die dann doch nicht davon erfasst werden, ist, die Verpflichtung f\u00fcr Upload-Filter generell zu bek\u00e4mpfen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2018-06-13",
                "id": "299428",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-06-13/299428"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-06-14",
                        "summary": "<p>(...) Der Monitoring-Bericht des Europ\u00e4ischen Ausw\u00e4rtigen Dienstes, auf den sich der \u201eBuzz Feed\u201c-Artikel bezieht, zeigt eindeutig, dass Libyen die Anforderungen in keinster Weise gewissenhaft erf\u00fcllt. Als Greens/EFA-Fraktion werden wir nicht aufh\u00f6ren, auf die Kommission dahingehend einzuwirken, dass endlich Ma\u00dfnahmen zum <strong>Schutz der Gefl\u00fcchteten</strong> ergriffen werden und die Menschenrechte in Libyen eingehalten werden. Es kann nicht sein, dass die EU den libyschen Milizen Gelder in die Hand dr\u00fcckt, w\u00e4hrend vor Ort Folter, Vergewaltigungen, Erpressungen, Aussetzungen in der W\u00fcste sowie Exekutionen an der Tagesordnung sind! (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2018-05-11",
                "id": "298614",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-05-11/298614"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-08-01",
                        "summary": "<p>(...) Griechenland wird im August das <strong>aktuelle Unterst\u00fctzungsprogramm verlassen</strong> und kann sich dann wahrscheinlich selbst auf den M\u00e4rkten finanzieren. Sollte es dabei Probleme geben, w\u00e4re auch ein weiteres ESM Programm denkbar, auch wenn ich das f\u00fcr unwahrscheinlich halte. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2018-05-03",
                "id": "298459",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-05-03/298459"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-02-16",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2018-02-15",
                "id": "297011",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-02-15/297011"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2018-04-04",
                        "summary": "<p>(...) Ziel eines solchen Fonds soll es sein, zivilgesellschaftliche Akteurinnen und Akteure in den Mitgliedstaaten zu st\u00e4rken. Wir erleben, dass anti-demokratische Bewegungen und autorit\u00e4re Regierungen oftmals zivilgesellschaftliche Organisationen kaltstellen, indem ihnen Mittel <strong>radikal </strong>gek\u00fcrzt werden. Genau hier w\u00fcrde ein Grundrechte-Fonds Abhilfe schaffen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2018-02-04",
                "id": "296785",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2018-02-04/296785"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-11-27",
                        "summary": "<p>(...) Meine Fraktion und ich fordern daher eine gr\u00fcndliche <strong>Untersuchung des Mordes</strong> durch die Europ\u00e4ische Kommission. Um dies zu beschleunigen, haben wir uns daf\u00fcr eingesetzt, dass es im Europ\u00e4ischen Parlament eine Plenardebatte zu diesem Thema gibt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Demokratie und B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2017-10-18",
                "id": "294097",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2017-10-18/294097"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-05-17",
                        "summary": "<p>(...) Dieses Engagement und auch das Ihre ist umso dringlicher, als mit der neuen US-Regierung nicht mehr sicher ist, dass <strong>Snowden </strong>dauerhaft in Russland Schutz erh\u00e4lt, siehe: <a href=\"http://www.cnbc.com/2017/02/10/russia-eyes-sending-snowden-to-us-as-gift-to-trump-official-tells-nbc-news.html\">http://www.cnbc.com/2017/02/10/russia-eyes-sending-snowden-to-us-as-gift...</a> . (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2017-02-16",
                "id": "24099",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2017-02-16/24099"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-01-05",
                        "summary": "<p>(...) wir Gr\u00fcne setzen uns daf\u00fcr ein, dass Menschen, die <strong>durch chemische Belastungen gesch\u00e4digt wurden</strong>, nicht allein gelassen werden d\u00fcrfen. Sie m\u00fcssen auf die Solidarit\u00e4t der Gemeinschaft und eine bedarfsgerechte medizinische Versorgung z\u00e4hlen d\u00fcrfen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "B\u00fcrgerrechte",
                "date": "2016-12-27",
                "id": "23912",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-12-27/23912"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2017-02-22",
                        "summary": "<p>(...) F\u00fcr uns B\u00fcndnisgr\u00fcne ist v\u00f6llig klar, dass wir die reine Wachstumsorientierung unserer Wirtschaft hinter uns lassen m\u00fcssen. Auch der gr\u00fcne Anstrich, den sich der <strong>Kapitalismus </strong>zunehmend gibt, \u00e4ndert nichts an dieser Einsch\u00e4tzung und der Tatsache, dass es einen deutlich schnelleren Wechsel geben muss. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-12-26",
                "id": "23910",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-12-26/23910"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-11-17",
                        "summary": "<p>(...) Diesen Zustand d\u00fcrfen wir angesichts der Ressourcenverschwendung und des Hungers auf der Welt nicht einfach hinnehmen. Deshalb halte ich die Forderung nach einer verpflichtenden <strong>Abgabe von aussortierten Lebensmitteln an gemeinn\u00fctzige Initiativen</strong> f\u00fcr einen vern\u00fcnftigen politischen Schritt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2016-11-13",
                "id": "23743",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-11-13/23743"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-11-17",
                        "summary": "<p>(...) Diesen Zustand d\u00fcrfen wir angesichts der Ressourcenverschwendung und des Hungers auf der Welt nicht einfach hinnehmen. Deshalb halte ich die Forderung nach einer verpflichtenden <strong>Abgabe von aussortierten Lebensmitteln an gemeinn\u00fctzige Initiativen</strong> f\u00fcr einen vern\u00fcnftigen politischen Schritt. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2016-11-12",
                "id": "23734",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-11-12/23734"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-12-20",
                        "summary": "<p>(...) Das <strong>informelle Trilogverfahren</strong> hat, wie Sie bereits in Ihrer Anfrage schreiben, in den letzten Jahren immer mehr an Bedeutung gewonnen. Dies hat vor allem damit zu tun, dass dieses Verfahren den gro\u00dfen Vorteil hat, die Europ\u00e4ische Kommission, das Europ\u00e4ische Parlament und den Rat der EU an einen Verhandlungstisch zu bringen, wodurch diese drei Institutionen direkt miteinander kommunizieren und dadurch den Gesetzgebungsprozess effektiver voranbringen k\u00f6nnen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2016-10-16",
                "id": "23623",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-10-16/23623"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-10-11",
                        "summary": "<p>(...) Zum speziellen Thema der <strong>Tampon-Tax</strong> haben wir Gr\u00fcne diesen Monat eine schriftliche Erkl\u00e4rung an die Kommission gestartet. Hier finden Sie die schriftliche Erkl\u00e4rung: <a href=\"http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-%2f%2fEP%2f%2fNONSGML%2bWDECL%2bP8-DCL-2016-0089%2b0%2bDOC%2bPDF%2bV0%2f%2fDE\">http://www.europarl.europa.eu/sides/getDoc.do?pubRef=-%2f%2fEP%2f%2fNONS...</a>. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Verbraucherschutz",
                "date": "2016-08-13",
                "id": "22828",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-08-13/22828"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-11-22",
                        "summary": "<p>(...) Inhaltlich stimme ich Ihnen vollkommen zu. F\u00fcr uns Gr\u00fcne h\u00e4tte es im gesamten <strong>Entscheidungsprozess um Glyphosat</strong> viel fr\u00fcher ein eindeutiges und klares \u201eNein\u201c geben m\u00fcssen. Stattdessen hatten wir es mit langwierigen Verhandlungen zu tun und am Ende stand eine wackelige Verl\u00e4ngerung der Nutzungserlaubnis, die dem Willen der B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern in Europa widerspricht. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Agrarpolitik",
                "date": "2016-07-12",
                "id": "22294",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-07-12/22294"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2016-04-13",
                        "summary": ""
                    }
                ],
                "category": "Sozialpolitik",
                "date": "2016-04-10",
                "id": "22014",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2016-04-10/22014"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-11-26",
                        "summary": "<p>(...) Au\u00dferdem werden die heimische Industrie, das Handwerk und die M\u00e4rkte durch Billigimporte aus der EU noch st\u00e4rker belastet. Nicht zuletzt das von Ihnen benannte Beispiel \u2013 EU-Gefl\u00fcgelreste, die billig nach Afrika exportiert werden und die lokale Konkurrenz vertreiben \u2013 macht deutlich, dass die Liberalisierung von Handelsbeziehungen in ihrer derzeitigen Form ma\u00dfgeblich zu Lasten der AKP-Staaten geht und eine Neuausrichtung der <strong>EU-Handelspolitik</strong> umso dringlicher ist. Vor diesem Hintergrund sollte sich die EU eingestehen, dass nicht alle AKP-Staaten eine EPA abschlie\u00dfen werden und vielmehr Alternativen f\u00fcr diejenigen Staaten und Regionen schaffen, f\u00fcr die eine EPA keinen entwicklungspolitischen Beitrag erwarten l\u00e4sst. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Internationales",
                "date": "2015-10-13",
                "id": "19769",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2015-10-13/19769"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-09-02",
                        "summary": "<p>(...) Allerdings muss die \"Energie-Architektur\" immer vor dem Hintergrund der regionalen Besonderheiten geplant werden. Ob die von Ihnen vorgeschlagene <strong>Speichertechnologie</strong> n\u00fctzlich sein kann, kommt also immer auf den Einzelfall an. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2015-03-05",
                "id": "17004",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2015-03-05/17004"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2015-09-16",
                        "summary": "<p>(...) wir B\u00fcndnisgr\u00fcne wollen die Entwicklung energieeffizienter Ger\u00e4te vorantreiben und Stromfresser nach und nach aus den Regalen verschwinden lassen. Es steht au\u00dfer Zweifel, dass die <strong>Verbesserung der Energieeffizienz</strong> eine kosteng\u00fcnstige Methode ist, die Abh\u00e4ngigkeit von fossilen und nuklearen Energietr\u00e4gern zu reduzieren, das Klima zu sch\u00fctzen, und Unabh\u00e4ngigkeit von steigenden Energiepreisen zu erlangen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-08-31",
                "id": "8726",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-08-31/8726"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-08-12",
                        "summary": "<p>(...) Ich habe in meinem Leben immer wieder die Erfahrung gemacht, dass Frauen und M\u00e4nner, die sich selbstbewusst als Feminist*innen bezeichnen, gerne bel\u00e4chelt werden, weil Feminismus nicht mehr zeitgem\u00e4\u00df sei oder Frauen in unserer heutigen Gesellschaft gar keine Diskriminierung erfahren w\u00fcrden. Ich habe erlebt, dass <strong>Feminismus</strong> als Schimpfwort gebraucht wird und Feminist*innen unterstellt wird, sie w\u00fcrden M\u00e4nner hassen. Dass Feminist*innen aber f\u00fcr die Gleichstellung aller Geschlechter k\u00e4mpfen und damit Diskriminierung entgegenwirken wollen, wird dabei gerne \u00fcbersehen. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": null,
                "date": "2014-07-10",
                "id": "8070",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-07-10/8070"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-07-09",
                        "summary": "<p>(...) Das <strong>Problem der Feinstaubbelastung</strong> ist vor allem dadurch bekannter geworden, dass der heutige Gr\u00fcne Bundestagsabgeordnete Dieter Janecek seine Stadt M\u00fcnchen verklagt hat, die Werte einzuhalten: Er hat sowohl in erster als auch in zweiter Instanz Recht bekommen, was jedoch bedeutet, dass die Kommune, sollte sie die Grenzwerte nicht einhalten, verklagt werden m\u00fcsste \u2013 das w\u00e4re in Ihrem Fall das Land Berlin. Allerdings ist der Senat bislang immer noch der Meinung, mit der Umweltzone bereits genug zu tun. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2014-07-01",
                "id": "8057",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-07-01/8057"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-24",
                        "summary": "<p>(...) Die EU kann und sollte es sich nicht leisten, eine Generation, die von der Krise besonders schwer getroffen wird, zu verlieren. <strong>Durch die falsche einseitige Sparpolitik</strong> werden strukturelle Probleme in einigen L\u00e4ndern durch Spar- und K\u00fcrzungsvorschriften versch\u00e4rft. Wir Gr\u00fcne wollen eine Arbeitsplatz- bzw. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-22",
                "id": "7954",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-05-22/7954"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-20",
                        "summary": "<p>(...) Es geht aber doch nicht um die Frage, ob Menschen ihre Arbeitsstellen  verlieren, weil es Zuwanderung gibt, sondern ob Menschen ihre  <strong>Arbeitsstellen</strong> verlieren. Deshalb sagen wir auch explizit, dass die EU  auch in den Bereichen von Sozial- und Arbeitsmarktpolitik mehr liefern  muss. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Europa",
                "date": "2014-05-17",
                "id": "7729",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-05-17/7729"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-06-02",
                        "summary": "<p>(...) ich habe mir viele Gedanken gemacht und <strong>unterst\u00fctze die Initiative</strong> gerne. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Bildung und Forschung",
                "date": "2014-05-10",
                "id": "7508",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-05-10/7508"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-05-17",
                        "summary": "<p>(...) \u201eGreening\u201c: Wer gewisse Mindeststandards wie  Fruchtartendiversifizierung oder Dauergr\u00fcnland nicht erf\u00fcllt, erh\u00e4lt  weniger EU-F\u00f6rdermittel. Klar ist aber auch: Lobbyinteressen haben eine  wirklich nachhaltige <strong>Reform der Gemeinsamen Agrarpolitik</strong> (GAP)  verhindert. Deshalb werden meine Kolleg*innen und ich im EP daf\u00fcr  k\u00e4mpfen, dass die GAP st\u00e4rker auf kleinere, \u00f6kologische  Landwirtschaftsbetriebe zugeschnitten wird \u2013 und nicht f\u00fcr  agrarwirtschaftliche Gro\u00dfbetriebe. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Umwelt",
                "date": "2014-05-01",
                "id": "7201",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-05-01/7201"
            },
            {
                "answers": [
                    {
                        "date": "2014-04-28",
                        "summary": "<p>(...) Das Freihandelsabkommen TTIP in seiner derzeitigen Form kann von uns  Gr\u00fcnen nicht bef\u00fcrwortet werden. Schon allein der intransparente  Prozess, mit dem <strong>TTIP</strong> auf den Weg gebracht worden ist, widerstrebt  unserer Vorstellung von Demokratie. (...)</p>"
                    }
                ],
                "category": "Wirtschaft",
                "date": "2014-04-25",
                "id": "6938",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/profile/terry-reintke/question/2014-04-25/6938"
            }
        ],
        "roles": [],
        "sidejobs": [],
        "votes": [
            {
                "date": "2015-03-05",
                "title": "Netzneutralit\u00e4t sichern - Rettet das freie Internet!",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/petitionen/netzneutralitat-sichern-rettet-das-freie-internet",
                "uuid": "c73d817d-e0e9-4c2b-84dc-0375e8c4934d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Kritische Neubewertung der Beziehungen zu Russland",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kritische-neubewertung-der-beziehungen-zu-russland",
                "uuid": "34d2fd08-9bbf-4948-88c6-183864116d6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Wiederaufnahme der Friedensbem\u00fchungen im Nahen Osten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wiederaufnahme-der-friedensbemuehungen-im-nahen-osten",
                "uuid": "0fa40696-9a07-4770-bddd-338db1509a69",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Fl\u00fcchtlingspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-fluechtlingspolitik",
                "uuid": "a98d55d5-26c3-4a51-a99a-8bd0e525b628",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Hindernisse f\u00fcr soziale Unternehmen beseitigen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/hindernisse-fuer-soziale-unternehmen-beseitigen",
                "uuid": "c0f955e0-82d9-46b4-9f16-77f508963b6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "Schaffung eines wettbewerbf\u00e4higen Arbeitsmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-wettbewerbfaehigen-arbeitsmarkts",
                "uuid": "f42b1ba1-d57a-4ee0-83e2-a83134df2ef4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-22",
                "title": "F\u00f6rderung junger Unternehmer",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-junger-unternehmer",
                "uuid": "94bf3f53-5ee6-4747-a47e-c2c132156c26",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verurteilung von CIA-Foltermethoden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-von-cia-foltermethoden",
                "uuid": "a7bfb784-f0e3-4dea-9ee5-a63024adff6f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Kennzeichnung des Ursprungslands von Fleisch",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kennzeichnung-des-ursprungslands-von-fleisch",
                "uuid": "1e33c664-17d7-4631-bb13-d50eea58837f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Ausweitung des digitalen Binnenmarkts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ausweitung-des-digitalen-binnenmarkts",
                "uuid": "8b59269f-b5f6-4221-b113-2b7a6a7ea708",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-04",
                "title": "Verl\u00e4ngerung der Senkung von Z\u00f6llen auf ukrainische Waren ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verlaengerung-der-senkung-von-zoellen-auf-ukrainische-waren",
                "uuid": "608d1653-952d-4039-8021-61a089c3fb6e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "EU-Sicherheitspolitik im Nahen Osten und Nordafrika",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-sicherheitspolitik-im-nahen-osten-und-nordafrika",
                "uuid": "2b962506-401b-45b7-8a4d-c3a12b35ceef",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-03",
                "title": "Expo 2015 in Mailand",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/expo-2015-mailand",
                "uuid": "5f314d77-4e55-49d2-8f28-18356d3e1250",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Ma\u00dfnahmen zur Terrorismusbek\u00e4mpfung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/massnahmen-zur-terrorismusbekaempfung",
                "uuid": "e0cd7654-49f3-49b6-87dc-d8ec90003919",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-09-02",
                "title": "Verurteilung der Boko Haram-Angriffe in Nigeria",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verurteilung-der-boko-haram-angriffe-nigeria",
                "uuid": "78c330d6-09c6-47a4-982f-a67146262776",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Antrag zur Bek\u00e4mpfung der Jugendarbeitslosigkeit",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/antrag-zur-bekaempfung-der-jugendarbeitslosigkeit",
                "uuid": "4cf62b4b-59a5-4a9c-aae9-17ebf3700446",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Wahl der EU-Kommission",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahl-der-eu-kommission",
                "uuid": "2c27f2a1-ba90-4067-bc52-a114e55acada",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Anerkennung Pal\u00e4stinas",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anerkennung-palaestinas",
                "uuid": "91aee230-2ac2-4bca-a90b-3c9c11ded2b3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Kreditvergabe an die Ukraine",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/kreditvergabe-die-ukraine",
                "uuid": "dd9837cd-1699-4929-9539-7ccd6546c103",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Umsetzung der gemeinsamen Sicherheits- und Verteidigungspolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-der-gemeinsamen-sicherheits-und-verteidigungspolitik",
                "uuid": "83ca30d0-39f2-488a-b244-91a92720d57f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Eu-Strategie zur Gleichstellung zwischen M\u00e4nnern und Frauen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-strategie-zur-gleichstellung-zwischen-maennern-und-frauen",
                "uuid": "72c8d5e7-e7d1-4b31-99c3-99644c7adff3",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Sicherung des Urheberechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/sicherung-des-urheberechts",
                "uuid": "fe2780f4-81e2-419d-a7f1-61776c547cfa",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-24",
                "title": "Parlamentarische Empfehlung bzgl. TTIP Handelabkommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/parlamentarische-empfehlung-bzgl-ttip-handelabkommen",
                "uuid": "f1a0b307-e891-4e17-9e10-1e811474b2bc",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-08-25",
                "title": "Schaffung eines Europ\u00e4ischen Struktur- und Investitionsfonds (EFSI)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schaffung-eines-europaeischen-struktur-und-investitionsfonds",
                "uuid": "2436eb70-9eb4-4cb6-999f-b6d2ad59782e",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-12-03",
                "title": "Gemeinsame Strategie zur Pr\u00e4vention von Radikalisierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gemeinsame-strategie-zur-praevention-von-radikalisierung",
                "uuid": "43b62e8f-afef-4083-a71b-753ccdbecd6d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Verringerung des Lohngef\u00e4lles zwischen Frauen und M\u00e4nnern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verringerung-des-lohngefaelles-zwischen-frauen-und-maennern",
                "uuid": "e2dfb814-8dc6-4132-b354-a4b0dffdde4b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-27",
                "title": "Schadstoffaussto\u00df mittelgro\u00dfer Verbrennungsanlagen begrenzen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schadstoffausstoss-mittelgrosser-verbrennungsanlagen-begrenzen",
                "uuid": "03d5024e-7b73-40ff-9e69-1ac7e6cc2882",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-22",
                "title": "Auszahlung von Griechenlandhilfen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/auszahlung-von-griechenlandhilfen",
                "uuid": "de2c3caf-d77b-457a-8e02-73bcdb60abad",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-10-28",
                "title": "Schutz geografischer Herkunftsangaben der EU auf nichtlandwirtschaftliche Erzeugnisse",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-geografischer-herkunftsangaben-der-eu-auf",
                "uuid": "3017adbf-e55e-4914-ad2f-47744e7719f7",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-12",
                "title": "Resolution zur Neuzulassung des Herbizids Glyphosat",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/resolution-zur-neuzulassung-des-herbizids-glyphosat",
                "uuid": "20b545ab-e31f-4404-ba34-fed1f163cce2",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2015-11-11",
                "title": "Umsetzung des Bologna-Prozesses - Steigerung studentischer Auslandsmobilit\u00e4t ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-bologna-prozesses-steigerung-studentischer",
                "uuid": "393d3eed-93b5-4cc8-a656-f261daa90351",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2015-11-19",
                "title": "\u00c4nderung des Wahlrechts zum EU-Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-wahlrechts-zum-eu-parlament",
                "uuid": "844ed2e1-303f-49bb-a63f-b7adb938593a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-05-19",
                "title": "Lebensmittelverschwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/petitionen/eu-verpflichtet-supermarkte-ihr-unverkauftes-essen-zu-spenden",
                "uuid": "50cd10af-ac29-4d4b-9fb8-7e6eaee69163",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-11-24",
                "title": "EU-Beitrittsverhandlungen mit der T\u00fcrkei einfrieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-beitrittsverhandlungen-mit-der-tuerkei-einfrieren",
                "uuid": "5ec1c8eb-b80b-4a18-a0cb-c2054067ba2e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-12-01",
                "title": "Menschenrechte und Migration in Drittl\u00e4ndern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/menschenrechte-und-migration-drittlaendern",
                "uuid": "72d19836-8d9d-4f95-a8bb-0c0b89be5c06",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-02-05",
                "title": "Anbau von gentechnisch ver\u00e4nderten Sojabohnen in der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/anbau-von-gentechnisch-veraenderten-sojabohnen-der-europaeischen",
                "uuid": "83f43a49-c047-4390-aaee-14cbe5a55525",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-04-25",
                "title": "EU-Richtlinien \u00fcber Verwendung von Fluggastdaten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-richtlinien-ueber-verwendung-von-fluggastdaten",
                "uuid": "9bbf91f1-b259-4dbb-bfd9-d3c3bc5f9ec1",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-02-17",
                "title": "Umsetzung des Handelsabkommens CETA mit Kanada",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-handelsabkommens-ceta-mit-kanada",
                "uuid": "f22c10c4-e5eb-481a-ae8d-9d8a42a604ba",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-28",
                "title": "Unterst\u00fctzung von Frauen im digitalen Zeitalter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/unterstuetzung-von-frauen-im-digitalen-zeitalter",
                "uuid": "29160dca-2641-436f-b9b3-dc07b633454c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2017-09-27",
                "title": "Strengere Transparenzstandards in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strengere-transparenzstandards-der-eu",
                "uuid": "30a68fb6-4749-43c6-9f39-a1c19912cfa6",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2016-09-30",
                "title": "Zugang der \u00d6ffentlichkeit zu Dokumenten aus den Jahren 2014-2015",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/zugang-der-oeffentlichkeit-zu-dokumenten-aus-den-jahren-2014-2015",
                "uuid": "0705670c-1e29-4056-b4f2-6c2ff82a9e47",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-07",
                "title": "Reform des Europawahlrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-europawahlrechts",
                "uuid": "6282ec4d-e41f-4aa9-b000-ccdff599e0a2",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-02-13",
                "title": "Reform der Dublin-Verordnung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-der-dublin-verordnung",
                "uuid": "75998fad-a01d-4538-8145-5ecae20b5ec4",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-04",
                "title": "F\u00f6rderung von Energie aus erneuerbaren Quellen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/foerderung-von-energie-aus-erneuerbaren-quellen",
                "uuid": "de62a93e-52ef-4c52-af30-88ee2c9fdbe2",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-07",
                "title": "Leitlinien f\u00fcr die Beziehungen mit dem Vereinigten K\u00f6nigreich",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/leitlinien-fuer-die-beziehungen-mit-dem-vereinigten-koenigreich",
                "uuid": "683bc9be-d2c9-428f-b57f-b02f22f7b81a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-12",
                "title": "Bek\u00e4mpfung der Terrorismusfinanzierung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/bekaempfung-der-terrorismusfinanzierung",
                "uuid": "e558742d-efc7-47ac-bdc2-4b56ff5d4dd1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-13",
                "title": "Lage der Grundrechte in der EU 2016",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/lage-der-grundrechte-der-eu-2016",
                "uuid": "fbf77ecf-2d7f-414f-83d0-3d55e6eeb186",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-14",
                "title": " Agenda f\u00fcr die Zukunft der Weltmeere",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/agenda-fuer-die-zukunft-der-weltmeere",
                "uuid": "13befa08-99ea-4b67-9db2-34d9e3f128a8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Ein Instrument f\u00fcr europ\u00e4ische Werte zur Unterst\u00fctzung zivilgesellschaftlicher Organisationen f\u00f6rdern",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/ein-instrument-fuer-europaeische-werte-zur-unterstuetzung",
                "uuid": "5b7adca6-5b6b-45a7-a5da-d0ed94d3448d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-22",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in Handelsabkommen der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-handelsabkommen-der-eu",
                "uuid": "5dcedeae-936b-4e51-8798-b6c83a65cd77",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-25",
                "title": "Umsetzung des Siebten Umweltaktionsprogramms",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/umsetzung-des-siebten-umweltaktionsprogramms",
                "uuid": "fdf2cb7b-4680-4015-b527-3ab21fd8a49f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "St\u00e4rkung der Rolle von Frauen und M\u00e4dchen durch die Digitalwirtschaft",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/staerkung-der-rolle-von-frauen-und-maedchen-durch-die",
                "uuid": "27b03a00-5b8d-4565-8e58-afafb546c255",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-26",
                "title": "Freiheit und Pluralismus der Medien in der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freiheit-und-pluralismus-der-medien-der-eu",
                "uuid": "7f9f7412-a2ed-4105-90ff-bc4d93ddfd23",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Festsetzung des Zeitraums f\u00fcr die neunte  Wahl des EU Parlaments",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/festsetzung-des-zeitraums-fuer-die-neunte-wahl-des-eu-parlaments",
                "uuid": "896d73ab-7180-4f96-a891-f3f34d080470",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": "Fortschritte beim globalen Pakt f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/fortschritte-beim-globalen-pakt-fuer-fluechtlinge",
                "uuid": "ac895b89-d823-4d68-bac8-f12f6720387f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Manipulation des Kilometerz\u00e4hlers in Kraftfahrzeugen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/manipulation-des-kilometerzaehlers-kraftfahrzeugen",
                "uuid": "23d630ef-fd10-4f95-8caa-254d08280541",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Cyber Abwehr",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/cyber-abwehr",
                "uuid": "29540433-69b2-4a60-9d7b-5bf47bed9ee8",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-28",
                "title": "Schutz unbegleiteter minderj\u00e4hriger Gefl\u00fcchteter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-unbegleiteter-minderjaehriger-gefluechteter",
                "uuid": "5901f8e8-6515-4b71-8b49-0b6a93c87279",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-04",
                "title": "Weltweites Verbot von Tierversuchen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltweites-verbot-von-tierversuchen",
                "uuid": "299d2467-520f-4d6c-9273-93b2f95719f8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Verletzung der Rechte indigener V\u00f6lker",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verletzung-der-rechte-indigener-voelker",
                "uuid": "22c576c1-0bcb-4107-acce-510f147e66dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-05",
                "title": "Klimadiplomatie",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/klimadiplomatie",
                "uuid": "5bc9e83c-7c2a-4771-8872-6efcbeb00e8d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-06-27",
                "title": " EU-Urheberrechtsreform",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform",
                "uuid": "e0573489-7fb9-45f0-93ec-b6f4f33c7d4b",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-16",
                "title": "Abkommen zwischen der EU und Aserbaidschan",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/abkommen-zwischen-der-eu-und-aserbaidschan",
                "uuid": "b9ff31f2-2c6f-4747-bf1a-816275aef4dc",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-11",
                "title": "Wahlrechtsreform EU Parlament",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wahlrechtsreform-eu-parlament",
                "uuid": "79827e13-54e9-48c4-a249-c2190a01e5b6",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-18",
                "title": "Externe EU-Strategie gegen Fr\u00fch- und Zwangsverheiratung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/externe-eu-strategie-gegen-frueh-und-zwangsverheiratung",
                "uuid": "d8c26d11-f8ff-419f-a200-dfa7e5d9696e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Unterst\u00fctzung europ\u00e4ischer Investitionsvorhaben im Iran",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/unterstuetzung-europaeischer-investitionsvorhaben-im-iran",
                "uuid": "8828c12c-acef-4a91-bf01-fa1decad442f",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-19",
                "title": "Die Rolle der St\u00e4dte im institutionellen Gef\u00fcge der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/die-rolle-der-staedte-im-institutionellen-gefuege-der-eu",
                "uuid": "a20356f9-a8f6-4093-ab58-1cf336d4f871",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-07-20",
                "title": "Strafrechtliche Ma\u00dfnahmen gegen die Beihilfe zu unerlaubter Einreise",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/strafrechtliche-massnahmen-gegen-die-beihilfe-zu-unerlaubter",
                "uuid": "0770479e-7b07-4b2b-acd0-6eb16890d047",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-12",
                "title": "EU-Urheberrechtsreform - Uploadfilter",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-urheberrechtsreform-uploadfilter",
                "uuid": "6df607b7-8f25-47d5-903e-36f6560f592c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-09-13",
                "title": "Rechtsstaatsverfahren gegen Ungarn ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rechtsstaatsverfahren-gegen-ungarn",
                "uuid": "e581a2f9-992a-401e-b488-732037fb9028",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbot von Einwegplastik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbot-von-einwegplastik",
                "uuid": "277599c2-6d75-4593-9a33-dd94d25871dd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-10-29",
                "title": "Verbesserung des europ\u00e4ischen Trinkwassers",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verbesserung-des-europaeischen-trinkwassers",
                "uuid": "5a8c8da9-aec3-4170-9d52-8f051e68123f",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-10-30",
                "title": "Statut f\u00fcr Sozial- und Solidarunternehmen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/statut-fuer-sozial-und-solidarunternehmen",
                "uuid": "911f414b-f2cb-4656-9a38-cfb189a5e594",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-01",
                "title": "Entsendung von Arbeitnehmern im Rahmen der Erbringung von Dienstleistungen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entsendung-von-arbeitnehmern-im-rahmen-der-erbringung-von",
                "uuid": "eb867da0-2d64-4489-a1f7-1cb1786da00c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Nutzung der Daten von Facebook-Usern durch Cambridge Analytica",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nutzung-der-daten-von-facebook-usern-durch-cambridge-analytica",
                "uuid": "98056b77-4079-4c08-b4a7-69036c4bcaf5",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-05",
                "title": "Zunahme neofaschistischer Gewalttaten in Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zunahme-neofaschistischer-gewalttaten-europa",
                "uuid": "3c2af2c6-bac0-4374-ae06-ce80d7948180",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Schutz der finanziellen Interessen der EU ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-finanziellen-interessen-der-eu",
                "uuid": "7365b1f6-26f2-4241-83d2-12c712fbf2a4",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-06",
                "title": "Aufbau der Infrastruktur f\u00fcr alternative Kraftstoffe in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aufbau-der-infrastruktur-fuer-alternative-kraftstoffe-der-eu",
                "uuid": "9deacc77-87c2-4830-a3d6-10f2effb82aa",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-14",
                "title": "Mindestnormen f\u00fcr den Schutz von Minderheiten in der EU",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestnormen-fuer-den-schutz-von-minderheiten-der-eu",
                "uuid": "c8ae2d7c-7a0b-459c-99c6-7ddcb9f22adb",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-11-15",
                "title": "Entwicklungshilfe der EU f\u00fcr das Bildungswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/entwicklungshilfe-der-eu-fuer-das-bildungswesen",
                "uuid": "e784ad92-3bf7-45b4-884d-e8c7320dd90c",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-11-13",
                "title": "EU-Japan Freihandelsabkommen (JEFTA)",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-japan-freihandelsabkommen-jefta",
                "uuid": "456abc02-d2e1-4600-8727-f374dbedb3d3",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Verbesserung der Gleichstellung der Geschlechter ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/verbesserung-der-gleichstellung-der-geschlechter",
                "uuid": "9183f4af-06fa-42ad-8bc2-0e412ff32f75",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Rolle des Deutschen Jugendamts bei grenz\u00fcberschreitenden Familienangelegenheiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rolle-des-deutschen-jugendamts-bei-grenzueberschreitenden",
                "uuid": "06056f7f-4eba-45df-959d-ffeb94e950ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-19",
                "title": "Wie geht es mit der Welthandelsorganisation weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/wie-geht-es-mit-der-welthandelsorganisation-weiter",
                "uuid": "1b17aff5-1e52-441b-b34f-c3857cecd1b2",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Digitales Europa",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/digitales-europa",
                "uuid": "035b8ba0-376f-48cf-93ce-d6b395c7811b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-17",
                "title": "Visa aus humanit\u00e4ren Gr\u00fcnden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/visa-aus-humanitaeren-gruenden",
                "uuid": "cfad47a6-dc9f-40a4-926c-61040ea27f20",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Errichtung des Europ\u00e4ischen Verteidigungsfonds",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/errichtung-des-europaeischen-verteidigungsfonds",
                "uuid": "55617778-d77e-4532-be49-1cf9f1e168f4",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Haushaltsplan 2019",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/haushaltsplan-2019",
                "uuid": "bd8e7e4b-6fab-4bdb-aa95-0598ad7de73c",
                "vote": "enthalten"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Angemessenheit des Datenschutzniveaus in Japan ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/angemessenheit-des-datenschutzniveaus-japan",
                "uuid": "c4bfb817-ccc5-425f-b00b-cc43756ccf5d",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-18",
                "title": "Weltraumprogramm der Europ\u00e4ischen Union",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/weltraumprogramm-der-europaeischen-union",
                "uuid": "4ce57300-12e9-4079-911a-3bf65871298e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Persistente organische Schadstoffe",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/persistente-organische-schadstoffe",
                "uuid": "c0e9abc0-cd9f-41ad-b41d-2e8c8c55dd79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-20",
                "title": "Assoziierungsabkommen zwischen EU und Ukraine - Wie geht es weiter?",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/assoziierungsabkommen-zwischen-eu-und-ukraine-wie-geht-es-weiter",
                "uuid": "9dbbef87-3615-47e9-8833-f0546631ab79",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2018-12-21",
                "title": "Transparenz und Nachhaltigkeit in der Lebensmittelkette ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/transparenz-und-nachhaltigkeit-der-lebensmittelkette",
                "uuid": "209e4dd1-0634-45a3-a549-45dd274a0b0e",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-02",
                "title": "Beschleunigte Beilegung von Handelsstreitigkeiten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/beschleunigte-beilegung-von-handelsstreitigkeiten",
                "uuid": "81be5756-48ca-4d46-a437-1134480aeba8",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-04",
                "title": "Situation von Frauen mit Behinderungen st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/situation-von-frauen-mit-behinderungen-staerken",
                "uuid": "d2e26a08-e58f-4fbb-8cce-641ff0298d72",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-15",
                "title": "Schutz der akademischen Freiheit ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-der-akademischen-freiheit",
                "uuid": "482a257f-d807-494a-98ff-b94b0626582a",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gender Mainstreaming",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/gender-mainstreaming",
                "uuid": "8c23a915-76f3-4599-adee-16ddbe5e041f",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-16",
                "title": "Gleichstellung der Geschlechter in der Steuerpolitik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/gleichstellung-der-geschlechter-in-der-steuerpolitik",
                "uuid": "0aa8e687-5c86-4150-a0b3-0d7d46d22fc0",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-23",
                "title": "R\u00fcckgabe von Beutekunst aus bewaffneten Konflikten und Kriegen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/rueckgabe-von-beutekunst-aus-bewaffneten-konflikten-und-kriegen",
                "uuid": "c36af239-8398-412b-838d-44ff7570f11c",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-01-17",
                "title": "Autonomes Fahren im europ\u00e4ischen Verkehrswesen ",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/autonomes-fahren-im-europaeischen-verkehrswesen",
                "uuid": "0121929c-458c-44f3-af9a-67a546905497",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-15",
                "title": "Nachhaltige Verwendung von Pestiziden",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/nachhaltige-verwendung-von-pestiziden",
                "uuid": "2de4d4d2-838d-42e9-851d-d09d7c1354cd",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-26",
                "title": "Mindestanforderungen f\u00fcr die Wasserwiederverwendung",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/mindestanforderungen-fuer-die-wasserwiederverwendung",
                "uuid": "22d29168-1eee-4865-9006-66414e114f91",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Finanzierung der Stillegung kerntechnischer Anlagen und der Entsorgung radioaktiver Abf\u00e4lle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/finanzierung-der-stillegung-kerntechnischer-anlagen-und-der",
                "uuid": "28303e58-b43e-40ab-83e6-96f76c9b4d54",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-02-27",
                "title": "Abkommen \u00fcber die \"Verhinderung der Hochseefischerei in der Arktis\" angenommen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/abkommen-ueber-die-verhinderung-der-hochseefischerei-in-der-arktis-angenommen",
                "uuid": "272f1ffc-bc80-416a-91f9-e87d71219cba",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-02-28",
                "title": "Freihandelsabkommen mit Singapur",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/freihandelsabkommen-mit-singapur",
                "uuid": "754286a2-6b56-4ded-84f9-9e3ee92c374a",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "\u00c4nderung des Zulassungsverfahrens f\u00fcr Pestizide",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/aenderung-des-zulassungsverfahrens-fuer-pestizide",
                "uuid": "36c62c37-0c47-4a7a-b031-9e0636c07955",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-01",
                "title": "Einf\u00fchrung einer Europ\u00e4ischen Industriepolitik f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/einfuehrung-einer-europaeischen-industriepolitik-fuer",
                "uuid": "33a6a8e2-4054-4aee-a29e-49605822df7b",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "EU-R\u00fcckkehrausweise aktualisieren",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/eu-rueckkehrausweise-aktualisieren",
                "uuid": "e793adfd-9b59-46ff-8f09-24d6eec763ec",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-04",
                "title": "Verhinderung von unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfiger Gewalt bei friedlichen Protesten",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/verhinderung-von-unverhaeltnismaessiger-gewalt-bei-friedlichen-protesten",
                "uuid": "45917026-c95e-4086-976e-5764bfd65f3c",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-05",
                "title": "Schutz von Tieren beim Transport st\u00e4rken",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/schutz-von-tieren-beim-transport-staerken",
                "uuid": "e4de7b49-e163-47f4-8f27-56addd2839e1",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Handelsverhandlungen zwischen der EU und den USA",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/handelsverhandlungen-zwischen-der-eu-und-den-usa",
                "uuid": "7591c2fc-0669-4f8f-88be-8ab7e0116a1b",
                "vote": "nicht beteiligt"
            },
            {
                "date": "2019-03-21",
                "title": "Saubere Luft f\u00fcr alle",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu/abstimmungen/saubere-luft-fuer-alle",
                "uuid": "73324002-c088-419c-a04d-a5cf88a88465",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-03-20",
                "title": "Reform des Urheberrechts",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/reform-des-urheberrechts",
                "uuid": "20ef0ba6-4336-4f20-98c3-9493dee4e314",
                "vote": "dagegen gestimmt"
            },
            {
                "date": "2019-04-01",
                "title": "Zeitumstellung abschaffen",
                "url": "https://www.abgeordnetenwatch.de/eu-parlament-2014-2019/abstimmungen/zeitumstellung-abschaffen",
                "uuid": "fa3b937b-f7ee-4e28-9172-02034bc92a40",
                "vote": "daf\u00fcr gestimmt"
            }
        ]
    }
}
